<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 16:15:18 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ №76] Рекомендации прокуратуры Октябрьского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate><description>Рекомендации прокуратуры Октябрьского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков Безопасность 27 декабря 2025, 05:06 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ №76] Техническая эксплуатация самолетов и двигателей</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:51:00 GMT</pubDate><description>Техническая эксплуатация самолетов и двигателей Поступление ВУЗ 25 декабря 2025, 05:51 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант». https://vk.com/wall-196824593_2417</description></item><item><title>[Лицей №3] Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:58:00 GMT</pubDate><description>Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу Награды Спорт 12 декабря 2025, 10:58 с 8 по 9 декабря 2025 года команда юношей и девушек 2008 года рождения представляла лицей на Спартакиаде спортивных клубов общеобразовательных организаций  городов Иркутской области по волейболу.
Команда заняла 3 место!! Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №3] Безопасность на дороге</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:28:00 GMT</pubDate><description>Безопасность на дороге Безопасность 11 декабря 2025, 10:28 В рамках профилактической программы по обеспечению безопасности участников дорожного движения в лицее 11 декабря была проведена лекция для учащихся 9 классов на тему правил дорожного движения. Беседовали с лицеистами сотрудники Регионального центра по профилактике детского дорожно-транспортного травматизма «Лаборатория безопасности» Иван Сергеевич Бутаков и Олег Михайлович Хмыльнин. Во время лекции были затронуты ключевые моменты, касающиеся вопросов безопасного передвижения по улицам и дорогам, важности соблюдения сигналов светофоров, особенностей поведения на пешеходных переходах, правил езды на велосипеде и мопедах, мер предосторожности при переходе дороги и действий в экстренных ситуациях. Особое внимание уделялось формированию…</description></item></channel></rss>