<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</lastBuildDate><item><title>[ОК Крылья] Метод рекомендаций для сохранения здоровья младших школьников</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_479.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_479.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:12:00 GMT</pubDate><description>Питание Безопасность 25 февраля 2026, 15:12 Информационные материалы доступны по ссылке https://disk.yandex.ru/d/FMWNc5vd2CdLAA Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федераци…</description></item><item><title>[СОШ №55] День памяти о россиянах, исполнявших служебный долг за пределами Отечества</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:45:00 GMT</pubDate><description>Минпросвещения Навигаторы Детства 15 февраля 2026, 19:45 Этот день установлен в знак памяти о россиянах, проявивших самоотверженность и преданность Родине в период участия в боевых действиях за пределами страны после Второй мировой войны, выполняя взятые СССР и Россией международные обязательства по оказанию военной помощи дружественным странам Ученики 7 и 8 классов приняли участие в творческом проекте «Портрет героя моей малой Родины». Участники провели исследовательскую работу о воинах-интернационалистах. Готовые проекты представили в формате открытого круглого стола, где каждый автор смог рассказать историю Героя и раскрыть свой творческий замысел. Затем все работы объединили в единую экспозицию, которую разместили в холле школы для создания публичной выставки памяти воинов-интернациона…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] XLIV Всероссийская гонка «Лыжня России»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:44:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 14 февраля 2026, 15:44 Сегодня на базе нашей школы прошло мероприятие — XLIV Всероссийская гонка «Лыжня России»! Участники разных возрастов пробежали дистанции поддерживая лыжные традиции. Было очень интересно и весело!</description></item><item><title>[СОШ №80] На лыжах — к победе! Учащиеся сразились на окружных соревнованиях</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_278.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_278.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:56:00 GMT</pubDate><description>Спорт Конкурсы и соревнования Учителя Школа Классная тема Дети 14 февраля 2026, 13:56 Автор: Елизарова О. Н. 12 февраля стало днем дружбы и спорта: учащиеся 5,6,8, 9 и 10-х классов отправились на окружные соревнования по лыжным гонкам в рощу Академгородка. Под руководством учителей физической культуры ребята не просто соревновались – они учились преодолевать трудности, поддерживать друг друга и верить в команду. Гордимся каждым участником! Отдельное спасибо педагогам за их труд и вдохновение, которое они дарят ученикам.</description></item><item><title>[СОШ № 26] День без рюкзака</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:19:00 GMT</pubDate><description>Школа Классная тема 14 февраля 2026, 09:19 ☺️День без рюкзака — любимое мероприятие учащихся, когда они приносят в школу учебные принадлежности, используя вместо рюкзаков самые разнообразные предметы: вёдра, вешалки, коляски, наволочки, корзины, авоськи и чемоданы, а кто-то вообще сооружает подобие самодельной сумки Louis Vuitton! ?Несмотря на кажущуюся сложность, школьники демонстрируют удивительные и креативные решения для переноски учебников и тетрадей. ?Этот день не только развивает креативность, но и способствует повышению уверенности в себе, позволяя даже стеснительным детям раскрепоститься и почувствовать положительную реакцию на свои нестандартные идеи. ?День без рюкзака доказывает, что учёба может быть весёлой и полной неожиданных открытий. #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 …</description></item><item><title>[СОШ № 64] Турнир по вольной борьбе</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:08:00 GMT</pubDate><description>Поздравление 14 февраля 2026, 09:08 14 февраля был проведен турнир по вольной борьбе , посвященного участникам СВО.
Ученик 5 «А» класса, Коняев Андрей занял 1 место ! 14 февраля был проведен турнир по вольной борьбе , посвященного участникам СВО. Ученик 5 «А» класса, Коняев Андрей занял 1 место ! Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Предметная неделя учителей естественно-математического цикла</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_243.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_243.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:56:00 GMT</pubDate><description>Образование 14 февраля 2026, 08:56 С 09.02 по 13.02.2026 г. в школе-интернате №13 прошла предметная Неделя учителей естественно-математического цикла. Девиз этой недели: "Чем больше знаю, тем сильнее люблю». В течение Недели у ребят были интересные и познавательные мероприятия: открытые уроки, викторины «Занимательная анатомия, «Юный пожарный», интерактивная игра «Математические рецепты», игра «ОКНС», КВН, занимательные опыты для учащихся, изготовление куклы-оберега. Эта Неделя стала неделей творчества детей, своеобразным праздником. Каждый учащийся являлся активным участником всех событий недели. Он смог попробовать себя в разных ролях и видах деятельности. План Недели составлялся с учетом реальных коммуникативных потребностей учащихся разных возрастных групп. Все мероприятия Недели были …</description></item><item><title>[СОШ № 16] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_237.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_237.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate><description>Город 13 февраля 2026, 19:30 В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegram-кaнaл «Компас здоровья», где желающие (родители (законные представители), обучающиеся) имеют возможность (при необходимости анонимно) задать вопрос, касающийся здоровья человека, и получить грамотный ответ от квалифицированных специалистов в области медицины (Храмова Е.Е., Кравцова О.В. и др.) и психологии (магистр психологии Николаева Н.Н.). Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здор…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Что скрывает обложка?</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_297.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_297.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:18:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 13 февраля 2026, 16:18 К 14 февраля, Международному дню дарения книг, который отмечается с 2012 года, советник директора по воспитанию совместно с библиотекарем Натальей Александровной Кинякиной и учащимися школы запустила оригинальный проект «Что скрывает обложка?». Эта инициатива направлена на организацию книжного обмена. Суть мероприятия заключается в следующем: участники предварительно заворачивают выбранную книгу в бумагу, полностью скрывая её внешний вид, имя автора и название. Затем на обертке размещается краткое, но захватывающее описание, состоящее из нескольких фраз, намекающих на сюжет и жанр произведения. Благодаря этому подходу участники выбирают книгу, ориентируясь на свои предпочтения, без влияния внешних факторов или мнений других. Акция наглядно демонстр…</description></item><item><title>[СОШ № 24] ОКРУЖНЫЕ СОРЕВНОВАНИЯ ПО НАСТОЛЬНОМУ ТЕННИСУ</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_296.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_296.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 02:28:00 GMT</pubDate><description>Спорт 13 февраля 2026, 10:28 В Свердловском округе г. Иркутска 9 февраля 2026 года на базе спортивного зала МБОУ г. Иркутска СОШ № 63 прошли окружные соревнования по настольному теннису среди команд юношей и девушек 2008-2011 годов рождения в рамках муниципального этапа Спартакиады школьных спортивных клубов ОО 2025-2026 учебного года. Состав команды 4 человека юношей + 4 человека девушки. От нашей школы выступала команда юношей в составе: Вебер Михаил 10у1, Сединкин Святовлав 10у2, Железко Степан 10у2, Беляев Кирилл 9б. Сначала команды играли в своих подгруппах, затем – полуфиналы среди команд, занявших 1-2 места в подгруппах. И завершили соревнования – финальные встречи за 1-8 места. Доброжелательная обстановка, хорошие условия помогали командам достойно выступить. Финальные встречи всё …</description></item><item><title>[СОШ № 24] РЕГИОНАЛЬНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ ПО СПОРТИВНОМУ ОРИЕНТИРОВАНИЮ «ЯНВАРСКИЕ СТАРТЫ 2026»</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_295.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_295.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 02:26:00 GMT</pubDate><description>Спорт 13 февраля 2026, 10:26 В минувшие выходные завершился 2-й этап регионального фестиваля по спортивному ориентированию на лыжах. Соревнования проходили с 7 по 8 февраля 2026 года на «Юннатке». В них приняли участие спортивные коллективы, клубы, команды различных муниципалитетов Иркутской области . Команду МБОУ г. Иркутска СОШ№24 представили спортсмены, занимающиеся в кружке спортивного туризма и ориентирования «Сибирь»: Попова Марина 4г, Попов Дмитрий 6м, Павлюк Михаил 7б, Сибирякова Маргарита 6в, Налетов Вадим 3г, Кангараев Григорий 3в. Соревнования проводились с целью совершенствования умений и навыков, обучающихся ориентироваться на незнакомой местности в природной среде в зимних условиях. Спортсмены из Иркутска, а также Иркутского, Жигаловского, Черемховского и Баяндаевского районо…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Экскурсия в ИТАМ</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:30:00 GMT</pubDate><description>13 февраля 2026, 09:30 ? "Самолет бы я построил, пусть меня научат!" ?

Именно под таким девизом ученики 8В и 9Д классов отправились в Иркутский техникум авиастроения и… ? "Самолет бы я построил, пусть меня научат!" ? Именно под таким девизом ученики 8В и 9Д классов отправились в Иркутский техникум авиастроения и металлообработки! Это было настоящее погружение в мир будущих профессий! Во время мастер-классов ребятам удалось: ✔️  Собрать конструкцию с проводами и зажечь свет – почувствовать себя настоящим инженером-электриком! ✔️  Сделать ровный сварочный шов – да, глаза боялись, но руки делали! ✔️  Запрограммировать видеоролик – окунуться в мир IT и креатива. ✔️  Осуществить полет настоящего дрона – мечта многих стала реальностью! И это лишь малая часть того, с чем смогли познакомиться наш…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Здоровье 13 февраля 2026, 09:15 Администрация города Иркутска совместно с департаментом образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает о реализации проекта «Школа репродуктивного здоровья». Мероприятие ориентировано на учащихся 8-х и 10-x классов муниципальных общеобразовательных организаций. Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здоровому образу жизни. В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegram-…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Проект "Школа репродуктивного здоровья"</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Здоровье 13 февраля 2026, 08:52 В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления здоровья, физиологических особенностей полового созр…</description></item><item><title>[СОШ №80] Внимание! Каникулы!</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:23:00 GMT</pubDate><description>Учителя Школа Дети 13 февраля 2026, 07:23 Автор: Елизарова О. Н. На основании приказа "Об установлении дополнительных каникул для обучающихся 1-х классов" от 5 февраля 2026 г. установлены дополнительные каникулы для обучающихся 1-х классов в период с 14.02.2026 по 22.02.2026</description></item><item><title>[СОШ № 30] Победа наших восьмиклассниц</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate><description>13 февраля 2026, 05:05 Вчера ученицы 8 класса стали первыми в историческом квизе «ЗнайИрк»
Поздравляем учащихся нашей школы с блестящей победой в краеведческом квизе… Вчера ученицы 8 класса стали первыми в историческом квизе «ЗнайИрк» Поздравляем учащихся нашей школы с блестящей победой в краеведческом квизе «ЗнайИрк»! Они показали отличные знания истории родного города и доказали, что наша школа гордится талантливыми учениками. ?  Команда уверенно обошла соперников и завоевала первое место, продемонстрировав глубокое понимание исторических фактов и умение быстро находить правильные решения. ✨ Спасибо нашим ученикам за отличную подготовку и дух соперничества! Гордимся вами и желаем дальнейших успехов и новых достижений! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 32] Осторожно, мошенники!</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:49:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 февраля 2026, 11:49 Уважаемые коллеги, родители и ребята, берегите близких - расскажите о мошенниках. Ваша бдительность - их безопасность! Уважаемые коллеги, родители и ребята, берегите близких - расскажите о мошенниках. Ваша бдительность - их безопасность! Посмотреть видеоролик</description></item><item><title>[Лицей №1] Региональный этап Чемпионата «Профессионалы» – 2026</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:43:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Профориентация 12 февраля 2026, 11:43 Автор: Уварова Г.П. С 1 по 6 февраля 2026 года на базе ЧОУ "РЖД Лицей №14" прошел Региональный этап Чемпионата «Профессионалы» – 2026 в Иркутской области по компетенции «Проводник пассажирского вагона» (Юниоры) От нашего лицея приняли участие обучающаяся класса 11-1,2 Баженова Анна и эксперт-наставник Малинович Светлана Анатольевна. В течение всех дней участники демонстрировали своё мастерство в сервисе и обслуживании, успешно справлялись с решением конфликтных ситуаций с пассажирами, показывали отличные знания нормативных документов, рассказывали о вагонном и подвагонном оборудовании пассажирского вагона. Задачей экспертов-наставников и индустриальных экспертов была оценка работы конкурсантов. В последний соревновательный день …</description></item><item><title>[СОШ № 5] Будьте в курсе школьных событий, не пропустите самое важное!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_364.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_364.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:09:00 GMT</pubDate><description>Школа 12 февраля 2026, 11:09 Будьте в курсе школьных событий, не пропустите самое важное! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфор…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Внимание, учащиеся и родители! ⚠️</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:36:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность 12 февраля 2026, 08:36 Автор: Админ Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска информирует о важных профилактических материалах. Генеральная прокуратура РФ подготовила серию видеороликов? , цель которых — предупредить вовлечение граждан (в том числе несовершеннолетних) в противоправную деятельность, включая террористическую. Что важно знать: Ролики помогут распознать признаки пропаганды экстремизма и терроризма. Материалы учат, как не поддаться влиянию противоправных групп и избежать вербовки. Где посмотреть видео: Облако Mail.ru (https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg) Яндекс Диск (ВИДЕОРОЛИК — Яндекс Диск) Просим вас: 1. Посмотреть видеоролики вместе с детьми. 2. Обсудить ключевые моменты — это поможет лучше ус…</description></item><item><title>[СОШ № 23] День науки, объединивший всю школу</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_451.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_451.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:35:00 GMT</pubDate><description>ПИТ ПРО-Профиль 12 февраля 2026, 06:35 В рамках Дня российской  науки (8 февраля ) наша школа на несколько дней превратилась в большую научную лабораторию. Тема знаний и открытий стала лейтмотивом каждого урока — от точных дисциплин до гуманитарных, с 1 класса по 11. Учителя и ученики говорили о главном: о вкладе российских ученых и изобретений в мировую цивилизацию. Самое ценное в эти дни — чувство общности. Мы еще раз убедились: наука — это не скучно, это гордо. И, глядя на горящие глаза ребят, можно с уверенностью сказать: будущее российской науки в надежных руках. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №2] Видеоматериалы по предупреждению пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_51.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_51.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 февраля 2026, 04:48 Недопущение влияния на детей со стороны противоправных групп и предотвращению фактов вербовки с использованием  указанных видеороликов Видеоролик 1 смотреть Видеоролик 2 смотреть</description></item><item><title>[СОШ №76] Материалы профилактического характера</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_429.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_429.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:56:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность 12 февраля 2026, 02:56 Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 28] Материалы профилактического характера</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_528.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_528.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:53:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность 12 февраля 2026, 02:53 Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 15] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:43:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 февраля 2026, 02:43 Автор: Админ Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 39] Общешкольное родительское собрание</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:18:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Собрание Школа 11 февраля 2026, 18:18 В конце января – начале февраля 2026 года в школе состоялись общешкольное родительское собрание и родительские собрания в классах. В конце января – начале февраля 2026 года в школе состоялись общешкольное родительское собрание и родительские собрания в классах. Ключевыми темами классных родительских собраний стали профилактика травли в образовательной организации, актуализация содержания Антибуллинговой хартии МБОУ г. Иркутска СОШ № 39, информирование родителей о Детском телефоне доверия и организациях Иркутской области, оказывающих помощь семье и детям в кризисных ситуациях. Родителям были представлены полезные ресурсы (информационный ресурс «Помощь рядом», проект «Травлинет.рф», портал «Я родитель») и памятки по противодействию тра…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Прием учащихся на 2026-2027 учебный год</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_870.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_870.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:54:00 GMT</pubDate><description>Поступление в Лицей 11 февраля 2026, 13:54 На основании Правил приема учащихся в МАОУ Лицей ИГУ г. Иркутска осуществляется приём заявлений родителей (законных представителей) на участие учащихся в индивидуальном отборе: для приема по программам основного общего образования – со 2 марта 2026 года по 25 мая 2026 года, по программам среднего общего образования – со 2 марта 2026 года по 20 июня 2026 года. Правила приёма обучающихся План комплектования вновь формируемых классов на 2026-2027 учебный год Класс Количество учащихся (чел) Предмет углубленного изучения Дополнительные обязательные учебные предметы 5 математический 25 Математика Естествознание, Развитие комбинаторно-логического мышления 5 лингво-математический 25 Математика Второй иностранный язык (китайский), Развитие комбинаторно-лог…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Генеральная прокуратура Российской Федерации предупреждает</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:17:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Актуально Антитеррористическая безопасность 11 февраля 2026, 11:17 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 73] Предупреждение пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:47:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 февраля 2026, 10:47 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. Уважаемые родители, будьте бдительны, с каждым годом количество преступлений, совершаемых с использованием мобильных устройств, растёт. Как не стать жертвой мошенников и обезопасить свои личные данные Вы можете узнать в материалах, размещённых по данным ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 6] Победитель и призер городского конкурса "Если бы мэром был я...."</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:35:00 GMT</pubDate><description>Город Конкурсы и соревнования Школа 11 февраля 2026, 08:35 Пятого февраля состоялась встреча Мэра г. Иркутска Р. Н. Болотова   с   победителями, призерами и участниками   городского конкурса «Если бы мэром был я…». Победителем был признан Белоцерковский Тимур (10 класс); Призером, занявшим 2 место, стала Раджабова Регина (11 класс). Позравляем старшеклассников и желаем дальнейших успехов в творческой и учебной деятельности! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] Материалы профилактического характера</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:58:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность 11 февраля 2026, 07:58 Автор: Сычева Людмила Владимировна Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:24:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 11 февраля 2026, 03:24 Уважаемые родители и обучающиеся школы. Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ</description></item><item><title>[СОШ № 39] Документальный фильм «Предательство»</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:50:00 GMT</pubDate><description>Искусство Безопасность Дети 10 февраля 2026, 14:50 Рекомендация к просмотру: документальный фильм «Предательство» Рекомендация к просмотру: документальный фильм «Предательство». Уважаемые педагоги, обучающиеся и родители! В рамках воспитательной работы, направленной на формирование гражданской ответственности и правового сознания, рекомендуем к просмотру документальный фильм «Предательство» (12+). Это глубокое и серьезное кинополотно, созданное в 2026 году, предлагает зрителю заглянуть за рамки газетных заголовков. Авторы фильма в ходе съемок в исправительных учреждениях беседуют с гражданами, осужденными за террористическую и экстремистскую деятельность, и исследуют сложные вопросы: •    Что толкает человека на преступление против своей страны и своих близких? •    Какую роль в формирован…</description></item><item><title>[Гимназия №44] "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти на помощь.</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1114.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1114.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:45:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Информация для родителей 10 февраля 2026, 11:45 Если вы или кто-то из ваших знакомых из нашего региона нуждается в поддержке, областное государственное бюджетное учреждение "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти на помощь. Дорогие друзья !!!Если вы или кто-то из ваших знакомых из нашего региона нуждается в поддержке, областное государственное бюджетное учреждение "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти напомощь. Команда специалистов подскажет каксправиться с трудностями и найти свой путь. "Воля" – это областноегосударственное бюджетное учреждение, второй по счету региональный центр,специализирующийся на психологической помощи и социальной реабилитации мо…</description></item><item><title>[СОШ № 21] ️Жителям Иркутска напоминают рекомендации по антитеррористической безопасности.</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_700.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_700.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:16:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 10 февраля 2026, 10:16 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих.</description></item><item><title>[СОШ № 2] Всероссийская просветительская эстафета</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Школа 10 февраля 2026, 10:00 Автор: Сычева Людмила Владимировна Финансовый старт: сделаем его успешным и безопасным вместе С 19 ноября 2025 года – 10 февраля 2026 года приняли участие в VII этапе Всероссийской просветительской Эстафеты «Мои финансы» по теме «Рациональное потребление» . В рамках VI I этапа Всероссийской просветительской Эстафеты узнали : – «Как избавиться от ненужных вещей с пользой для банковского счета» – «Рациональное потребление: быть или не быть…покупке» – «Как не нахватать лишнего на распродажах: главный вопрос в магазине,  который спасет вас от растрат» – «Неожиданно списались деньги с карты? 3 шага, которые помогут этого избежать» – «Рациональное потребление» для взрослой аудитории</description></item><item><title>[СОШ № 18] Всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:16:00 GMT</pubDate><description>Экология Олимпиада 10 февраля 2026, 09:16 На Учи.ру про поддержке АНО «Национальные приоритеты» и Министерства
природных ресурсов и экологии РФ проводится всероссийская онлайн-олимпиада
по окружающему миру и экологии Партнеры соревнования — «СИБУР», программа уроков «Вторая жизнь пластика» и общественное движение «Экосистема». Состязание направлено на формирование у учеников 1–11 классов навыков рационального природопользования. Выполняя задания, ребята учатся рассуждать, критически мыслить, осознавать личную ответственность за состояние окружающей среды, анализировать экологические проблемы и находить рациональные пути их решения. Соревнование бесплатное, для прохождения нужно только устройство с современным браузером и выходом в интернет. Участники получат дипломы, грамоты или сертификат…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_147.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_147.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:26:00 GMT</pubDate><description>Поступление 10 февраля 2026, 08:26 МУ МВД России "Иркутское" приглашает на поступление Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информац…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Рейтинг организации</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:09:00 GMT</pubDate><description>Образование 09 февраля 2026, 04:09 Автор: Ролич Е.А. Мнение о нашей организации Вы можете оставить мнение о нашей оргнизации. Чтобы оценить условия осуществления образовательной деятельности наевдите камеру вашего телефона и отсканируйте на Qr-код. Перейдя по ссылке https://bus.gov.ru/rate/327306 , Вы сможете: - оценить условия осуществления образовательной деятельности: Открытость и доступность информации организации; Комфортность условий осуществления образовательной деятельности; Доброжелательность, вежливость работников; Удовлетворенность условиями осуществления образовательной деятельности; Доступность образовательной деятельности для инвалидов. - оставить отзыв.</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] 8 февраля - День российской науки</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:07:00 GMT</pubDate><description>Базовая школа РАН Десятилетие Науки И Технологий Профориентация 06 февраля 2026, 12:07 День российской науки непосредственно связан с именем Петра I. В 1724 году, по его указу, учреждена «Академия, или Социетет художеств и наук». 7 июня 1999 года Президентом Российской Федерации был издан Указ № 717 «Об установлении Дня российской науки», в соответствии с которым в стране был установлен новый профессиональный праздник, который стал отмечаться ежегодно 8 февраля. Указом Президента Российской Федерации от 25 апреля 2022 года № 231 «Об объявлении в Российской Федерации Десятилетия науки и технологий» 2022 – 2031 годы были объявлены Десятилетием науки и технологий. В рамках Дня российской науки 10И класс посетил ИДСТУ СО РАН! ✅ С лекцией «Первые шаги в компьютерном зрении» выступил младший нау…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Детский телефон доверия</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:02:00 GMT</pubDate><description>Дети Информация 06 февраля 2026, 08:02 Бесплатно, безопасно и анонимно: почему не стоит бояться звонка на Детский телефон доверия. — А точно про наш разговор не узнают мои родители? — У меня большие неприятности, но я пока не готова про них говорить дома и в школе! — Не знаю, что мне делать. Если доверюсь психологу, не будет ли еще хуже? Одна из главных причин неготовности обратиться к психологам Детского телефона доверия – страх, что личное станет публичным и ваша откровенность будет использована против вас. Особенно это касается проблем, связанных с конфликтами в семье, с обидами на родителей и опасным поведением, за которое может последовать наказание. Обращение за помощью к психологам — первый шаг на пути избавления от тяжелого груза обид, вины и тревог. Это простой и доступный способ …</description></item><item><title>[СОШ №3] 8А и 10А на открытии Года народного единства!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:45:00 GMT</pubDate><description>Праздник 05 февраля 2026, 06:45 Вчера активисты нашей школы, а именно учащиеся 10А и 8А классов стали частью значимого события — торжественного открытия Года народного единства в нашем!
В программе нас ожидало:
Яркие выступления творческих коллективов, которые показали культурное многообразие нашей страны.
Вдохновляющие речи о важности сплоченности, взаимопонимания и общих ценностей.
Живое общение гостей разных возрастов и национальностей.
Различные национальные игры, мастер-классы, знакомство с различными культурами и обществами нашего города.

Благодарим организаторов и всех участников! Этот год начался с мощного заряда энергии и доброты. Вместе мы можем всё!</description></item><item><title>[OОШ № 68] семинар</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:10:00 GMT</pubDate><description>04 февраля 2026, 08:10 ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и… ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и младших школьников» в рамках преемственности между детским садом и начальной школы. ✅  Психолог Горбачёва Мария Викторовна и учителя начальных классов поделились своим опытом и наработками по данной теме. Нейроигры – это игровые комплексы, способствующие развитию психических процессов: памяти, внимания, мышления, развитию координации, активизации речи, улучшают чувство ритма, способность к произвольному контролю и повышает позитивный и эмоциональный настрой. ✅ В работе педагога…</description></item><item><title>[OОШ № 68] Детский телефон доверия</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:59:00 GMT</pubDate><description>Дети 04 февраля 2026, 06:59 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках  профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа… 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа "Детский телефон доверия". В ходе беседы с учащимися проговорили следующие моменты: ❗️Кому можно звонить. ❗️Важные особенности. ❗️С какими проблемами можно обратиться. ❗️Основной номер телефона. Ребята вручили памятки, которые они разместили в своих дневниках. Социальный педагог Шинкарева Валентина Александровна. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №3] Неделя «Дружить ЗДОРОВО!» прошла успешно!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:41:00 GMT</pubDate><description>Школа 03 февраля 2026, 06:41 В нашей школе завершилась неделя профилактики, цель которой — создать в школе комфортную и безопасную атмосферу для ребят с 1-го по 11-й класс.
Главная задача — поддержать физическое, психическое и эмоциональное здоровье детей и научить их не мириться с насилием — была выполнена.
По итогам недели ребята, учителя и родители получили рабочие инструменты для борьбы с травлей, смогли лучше познакомиться и стать дружнее. Спасибо всем, кто был с нами и поддержал эту важную инициативу! За эти дни прошли разные полезные активности: Вебинар для педагогов «Профилактика виктимного поведения несовершеннолетних»; Занятие «Дружить нельзя конфликтовать — поставим запятую» (смотреть: rutube.ru/video/cba0... ); Киноклуб «Посмотри. Обсуди. Осмысли»; Сплочающее мероприятие «Дружи…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Школа будущего первоклассника</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Образование 02 февраля 2026, 09:25 Уважаемые родители!
МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения Цель программы: создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; навыки общения со сверстниками и взрослыми; элементарные умения учебной деятельности (слушать инструкцию, выполнять задание, планировать действия). Преимущества программы: занятия в учебном кабинете (до 25 человек); опытный педагог …</description></item><item><title>[СОШ № 50] День открытых дверей 02.02.2026</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Поступление 02 февраля 2026, 08:52 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 72] День открытых дверей в школе.</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:46:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 февраля 2026, 07:46 Приглашаем будущих первоклассников на день открытых дверей! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информ…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Февраль начался жарко!</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:28:00 GMT</pubDate><description>Награды Спорт 02 февраля 2026, 06:28 Автор: Администрация школы 1 февраля в нашей школе прошёл баскетбольный турнир 
Атмосфера в зале была непередаваемой! Энергичная музыка, стук мячей и бесконечный волевой настрой каждой команды на победу. Ребята показали отличную командную игру и настоящий спортивный характер! 
Итоги турнира :
1 МЕСТО - команда "3х3 ТУР" 
2 МЕСТО - команда "Буревестник"
3 МЕСТО - команда "Калибри"
4 МЕСТО - команда "Гиганты"

Остальным ребятам мы очень благодарны за участие! Желаем новых успехов в спорте и никогда не сдаваться!

Также огромное спасибо выражаем Андрею Мухину и нашим прекрасным судьям за их незаменимую 
помощь! 

До новых спортивных встреч! Фотографии</description></item><item><title>[ОК Лесной] Вакансии</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:43:00 GMT</pubDate><description>Учителя 01 февраля 2026, 13:43 Автор: администрация В МАО ОК Лесной требуются: учителя математика, начальных классов, английского языка, педагог-психолог; педагоги дополнительного образования: вокальная студия, видеостудия, робототехника.</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 29 января 2026, 08:29 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ №17] Региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:27:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 января 2026, 08:27 Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области приглашает детей, родителей и педагогов принять участие с 10 января по 20 февраля 2026 года в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; - популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения. В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Социальная программа «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Пост "Здоровье+" 27 января 2026, 14:02 В России реализуется социальная программа «Жизнь без алкоголя», включённая в национальный проект «Продолжительная и активная жизнь». Инициатива направлена на сокращение потребления алкогольной продукции и профилактику заболеваний, связанных со злоупотреблением спиртными напитками.                                      
В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 гг. потребление алкоголя сократилось с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на душу населения. В целом по стране одновременно снижается потребление крепких алкогольных напитков: с 9,9 литров этанола в 2008 г. до 4,9 л в 2023 гг. Для бесп…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 января 2026, 03:55 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алког…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Жизнь без алкоголя!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 26 января 2026, 13:00 Автор: Королёв В.А. «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на серв…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Несение Вахты Памяти на Посту №1 у Вечного Огня Славы</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:55:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 26 января 2026, 12:55 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. ⭐️27 января, в День Воинской Славы, посвященному полному освобождению от блокады Ленинграда, караульные поучаствовали в митинге, который причастен к этой знаменательной дате. ⭐️Мероприятие началось с минуты молчания в память о всех, кого коснулись эти тяжелые времена. В конце митинга постовцы отдали дань памяти героям, погибшим в годы тех суровых испытаний. ⭐️Мы с гордостью и глубочайшим уважением помним и чтим всех, кто пережил Блокаду Ленин…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Результаты "Энергии активности" по итогам 2 четверти</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:39:00 GMT</pubDate><description>Школа 26 января 2026, 06:39 Каждую четверть, в нашей школе подводятся итоги проекта активных классов «Энергия активности». Ребята и их классные руководители принимают участие в различных конкурсах, акциях, зарабатывая баллы активности. По окончанию второй четверти в топ-10 вошли коллективы с 1 по 11 классы. Поздравляем победителей! Начальная школа: 1«В» класс, с результатом 156 баллов; 1«А» класс, с результатом 138 баллов; 2«З» класс, с результатом 106 баллов; 2«Б» класс, с результатом 91 балл; 3«Л» класс, с результатом 87 баллов; Средняя и старшая школа: 5«А» класс, с результатом 173 балла; 9«Е» класс, с результатом 101 балл; 5«Б» класс, с результатом 91 балл; 7«Е» класс, с результатом 80 баллов; 6«Г» класс, с результатом 63 балла. А также объявили победителей в номинации «Лучший класс на…</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Отдел полиции - 4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает:</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 20 января 2026, 10:07 Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Отдел полиции -4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает: Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Задействуют искусственный интеллект, который может сгенерировать голос. Недавно к моему заместителю пришло голосовое сообщение «от меня». Очень похоже, на самом деле»: ❗️Важно запомнить: для проведения следственных действий к следователю вызывают повес…</description></item><item><title>[СОШ №17] Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 06:15 Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ осуществляет подготовку офицеров-специалистов в области радиационной, химической и биологической безопасности не только для всех видов Вооруженных Сил и родов войск, но и других министерств и ведомств, в которых предусмотрено прохождение военной службы.</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей №1] Деловая игра «Управление инвестиционными проектами»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Профориентация Вчера, 21:39 Автор: Феоктистова Г.В. 15 февраля  обучающиеся класса 10-5,6 стали участниками деловой игры «Управление инвестиционными проектами» в рамках региональной научно-практической конференции «Онлайн-ритейл региона – векторы развития» на базе Байкальской международной  бизнес школы  (БМБШ ИГУ) Мероприятие было проведено для школьников 9-11 классов и ориентировано на знакомство с актуальными трендами развития онлайн-ритейла в регионе, на подготовку к выбору дальнейшего профиля и траектории обучения в сфере управления проектами, инновациями, разработке и продвижения ИТ-продуктов. Лицеистов встретила Грошева Надежда Борисовна, директор БМБШ ИГУ. Она с большим интересом рассказала про  институт. Далее началась игра. Все участники были поделены на к…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Диспансеризация</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_52.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_52.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Город Сегодня, 05:27 До 26.02.2026 на территории Российской Федерации в рамках проекта «Продолжительная и активная жизнь» Вы можете оценить состояние своего здоровья. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться н…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Видеоролики профилактического характера, подготовленные генеральной прокуратурой РФ</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники Вчера, 11:18 Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: cloud.mail.ru/public/EWU... ; disk.yandex.ru/d/Db5YUDSb... .</description></item><item><title>[СОШ № 28] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_529.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_529.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты Вчера, 09:53 Администрация города Иркутска совместно с департаментом образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает о реализации проекта «Школа репродуктивного здоровья». Мероприятие ориентировано на учащихся 8-х и 10-x классов муниципальных общеобразовательных организаций. Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здоровому образу жизни. В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegra…</description></item><item><title>[СОШ №55] Профилактика распространения идеологии экстремизма и терроризма</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Родителям Профилактические мероприятия Информация Сегодня, 10:13 В социальных сетях и мессенджерах провокаторы склоняют россиян к терроризму и другим серьезным преступлениям. В гpyппe риска — подростки и молодежь. Вовлекать юных граждан в террористическую деятельность злоумышленникам намного легче, чем заставить сделать нечто противозаконное зрелого человека. Личностная незрелость, отсутствие жизненного опыта, непонимание глубинных политических процессов сливается с излишней эмоциональностью, импульсивностью, желанием проявить себя, почувствовать свою принадлежность к гpyппe. В силу свойственной этому возрасту самоуверенности они чаще склонны считать, что могут не попасться правоохранительных органам и уйти от ответственности. Большинство вербовщиков — тонкие психологи, обученные техникам …</description></item><item><title>[СОШ № 64] Предупреждение пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 14:07 Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Просим организовать разъяснительную работу по предупреждению пропаганды идей экстремизма и терроризма, недопущению влияния на детей со стороны противоправных групп и предотвращению фактов вербовки с использованием указанных видеороликов. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[Гимназия №3] Олимпиада Петерсон</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Олимпиада Сегодня, 08:09 олимпиада прошла в гимназии для учеников 1-4 классов В нашей гимназии прошёл праздник математики - Олимпиада Петерсон! Ученики с 1 по 4 класс "грызли гранит науки"- решали задачи, искали возраст волшебника и феи! Увлекательные и познавательные задания захватили внимание ребят! Математическое волшебство свершилось! Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №3] Мастер - класс по первой помощи от Российского Красного Креста</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети Профилактика Здоровье Вчера, 08:00 наши ученики имели возможность окунуться в мир помощи пострадавшим Сегодня, для учеников 6а, 6в, 7д классов был проведен мастер - класс по первой помощи инструктором Российского Красного Креста - Кравцовым Павлом Юрьевичем. В ходе беседы ребята, помимо теоретической подготовки, под руководством инструктора, на практике отрабатывали алгоритмы действий в различных ситуациях. Благодарим Павла Юрьевича за интересную и содержательную встречу! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 7] Соблюдение правил дорожного движения в тёмное время суток</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 февраля 2026 Соблюдение правил дорожного движения в тёмное время суток Сегодня старший инспектор отделения пропаганды безопасности дорожного движения ОГИБДД МУ МВД России "Иркутское"  Каулина В. Е. совместно с Лабораторией Безопасности провели профилактические беседы с учениками 4х классов по соблюдению правил дорожного движения в тёмное время суток. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 7] От генеральной прокураторы</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 февраля 2026 Генеральной прокуратурой Российской Федерации в рамках профилактической работы разработаны специальные видеоролики, направленные на противодействие вовлечению граждан, особенно молодежи, в противоправную деятельность Генеральной прокуратурой Российской Федерации в рамках профилактической работы разработаны специальные видеоролики, направленные на противодействие вовлечению граждан, особенно молодежи, в противоправную деятельность, в том числе связанную с терроризмом и экстремизмом. Эти материалы наглядно и доступно разъясняют механизмы вербовки, предупреждают об ответственности за участие в запрещенных организациях и призывают к бдительности. Предлагаем всем ознакомиться с данными видеороликами. Их просмотр поможет: ✅Узнать о методах, которые используют вербовщ…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_480.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_480.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты Вчера, 09:49 Администрация города Иркутска совместно с департаментом образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает о реализации проекта «Школа репродуктивного здоровья». Мероприятие ориентировано на учащихся 8-х и 10-x классов муниципальных общеобразовательных организаций. Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здоровому образу жизни. В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegra…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Одна дорога</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_598.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_598.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Город Вчера, 13:37 Автор: Школа 38 Генеральная прокуратура Российской Федерации подготовила материалы, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера Сегодня мы хотим поделиться с вами роликом «Одна дорога», который рассказывает о том, каким образом мошенники способны манипулировать различными группами населения, вынуждая граждан идти на преступления против своей семьи, своих сограждан, своей страны Не позволяйте собой управлять! Ваши поступки – ваша ответственность! https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg</description></item><item><title>[СОШ № 38] Дарите книги с любовью</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Дети Вчера, 11:38 Автор: Школа 38 10 по 16 февраля 2025 года по всей стране проходила Девятая общероссийская акция «Дарите книги с любовью», приуроченная к Международному дню книгодарения. Её цель – напомнить о том, что бумажная книга по-прежнему остается актуальным и прекрасным подарком. Ученики школы с радостью присоединились к акции, став частью большого культурного события. В течение недели школьники разного возраста активно участвовали в акции, принося в дар книги из своих домашних коллекций. Было передано более 70 книг разных жанров: классическая литература, современная проза, фантастика, детективы, «женские» романы, детские книги, духовная литература и познавательные издания. В рамках акции ребята нашей школы подарили 10 книг ученикам школы №53, которые пришли к нам в гости на экску…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Будьте внимательны!</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Город Вчера, 13:36 Смотреть видеоролик Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности В…</description></item><item><title>[СОШ № 43] Предупреждение пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_194.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_194.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Сегодня, 03:54 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете от…</description></item><item><title>[СОШ № 43] "Разговоры о важном"</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_193.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_193.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Вчера, 11:48 " Разговоры о важном" 16.02.26. Ребята 9в класса познакомились с героями разных времен: М. Е. Харитонов - 19 век, А. П. Белобородов - 20 век, С. В. Степанов - герой - современник. "Сила а единстве и преемственности поколений", - сделали вывод ребята. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 53] Безопасность</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_656.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_656.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Сегодня, 01:29 Ознакомтесь с видеоматериалами размещенными по ссылкам: https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ и https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и хранитьс…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Разговоры о важном - Герой из соседнего двора</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_655.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_655.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Вчера, 12:05 Новая учебная неделя началась в нашей школе с реализации Федерального проекта «Разговоры о важном».   Тема сегодняшнего занятия – «Герой из… Новая учебная неделя началась в нашей школе с реализации Федерального проекта «Разговоры о важном».   Тема сегодняшнего занятия – «Герой из соседнего двора» (региональное занятие ко дню защитника Отечества). С давних времен служить своей Родине и защищать ее было почетно. Мы знаем это из истории наших предков, героически сражавшихся за свободу и независимость Отечества. Это и прославленные полководцы, и рядовые солдаты, и офицеры – бесстрашные воины-герои, спасавшие Родину во все времена. Герои сегодняшних  дней живут рядом с нами: в одной стране, городе, в нашем или соседнем дворе, наши земляки, дети нашего многонационального народа.  В …</description></item><item><title>[ЦО 10] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Нацпроект «Демография» Образование Сегодня, 05:49 Автор: Чусова Ю.А. В нашем городе реализуется просветительский проект "Школа репродуктивного здоровья". В нашем городе реализуется просветительский проект "Школа репродуктивного здоровья". Основная цель инициативы — повысить уровень знаний учащихся иркутских школ в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья. Проект реализуется департаментом здравоохранения и социальной помощи населению администрации Иркутска при поддержке Научного центра проблем здоровья семьи и репродукции человека, Иркутского городского перинатального центра имени академика М. С. Малиновского и родительского сообщества. Наша школа тоже примет активное участие в данном проекте, в школе пройдут лектории по половому воспитанию подростков и формиров…</description></item><item><title>[ЦО 10] Неделя НЕформального образования - 2026</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Образование Дети Сегодня, 05:47 Автор: Чусова Ю.А. В 2026 году "Неделя НЕформального образования" проекта «Иркутск – обучающийся город» будет проходить в период весенних школьных каникул с 30 марта по 5 апреля 2026 года. В 2026 году "Неделя НЕформального образования" проекта «Иркутск – обучающийся город» будет проходить в период весенних школьных каникул с 30 марта по 5 апреля 2026 года. В очередной раз мы собираем профессионалов своего дела в качестве преподавателей проекта, лекторов, ведущих мастер-классов, с одной стороны, и пытливых, любознательных, креативных – в качестве слушателей проекта, с другой стороны. В этот раз будет еще больше нового, интересного и захватывающего. Проект «Иркутск – обучающийся город» реализуется администрацией Иркутска с 2013 года, направлен он на выявление …</description></item><item><title>[СОШ № 16] Карусель народных промыслов</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Искусство Школа Вчера, 07:39 17 и 19 февраля 2026 года с 19:00 на 3 этаже рекреации блока начальной школы пройдёт мастер-класс для родителей по росписи посуды. Приглашаем всех желающих получить позитивные эмоции от своего творчества! 17 и 19 февраля 2026 года с 19:00 на 3 этаже рекреации блока начальной школы пройдёт мастер-класс для родителей по росписи посуды. Приглашаем всех желающих получить позитивные эмоции от своего творчества!</description></item><item><title>[СОШ № 21] Патриотический концерт «Наследники Победителей»</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_701.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_701.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Вчера, 11:20 Учащиеся 10 классов нашей школы  сегодня стали участниками Патриотического концерта «Наследники Победителей»  в Иркутске.
Музыкальное мероприятие … Учащиеся 10 классов нашей школы  сегодня стали участниками Патриотического концерта «Наследники Победителей»  в Иркутске. Музыкальное мероприятие  посвящено 80-летию Победы в Великой Отечественной войне. Оно направлено на воспитание устойчивых идеалов у молодежи таких, как самоотверженное и бескорыстное служение Родине. Концерт прошёл в формате интерактивных героико-патриотических музыкальных диалогов ветеранов Афганистана с молодежью. Вокальная группа «Афганцы Сибири» и ветераны исполнили композиции о защитниках Отечества. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 23] Юные исследователи встретились с ученым: лекцию о тайнах Байкала провела Алина Дэвардовна Стом</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_452.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_452.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Первые в  науке ПИТ ПРО-Профиль Вчера, 17:22 Наша школа продолжает активное сотрудничество с Фондом стратегического и инновационного развития Иркутской области (ФРИО). Благодаря поддержке Фонда и в рамках Плана мероприятий «Перспектива» (совместно с Министерством образования Иркутской области) для наших учеников регулярно проводятся встречи с ведущими учеными. 12 февраля 2026 года состоялась очередная увлекательная лекция. Ее гостьей и лектором стала Алина Дэвардовна Стом — кандидат биологических наук, доцент географического факультета ИГУ, член Русского географического общества. Алина Дэвардовна рассказала ребятам 3–6 классов о главном природном сокровище нашего региона — озере Байкал. Лекция получилась по-настоящему интерактивной: школьники не просто слушали, но и активно отвечали на воп…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Русское слово - 2026</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Поздравление Вчера, 10:14 В нашей школе завершился школьный этап муниципального конкурса чтецов "Русское слово - 2026". В нашей школе завершился школьный этап муниципального конкурса чтецов "Русское слово - 2026". Победители: 1. Звереева Анастасия, 4б 2. Гранин Данила, 3а 3. Другова Анна, 9д 4. Сизых Марина, 9д 5. Кононова Анна, 6a 6. Дубешко Евгений, 7г 7. Карнаухов Степан, 10б Призёры конкурса : 1. Кеменова София, 1в 2. Бобоназарова Ясмина, 1в 3. Петров Максим, 4б 4. Морозова Ксения, 5б 5. Дамбуева Аделия, 5б 6. Неволин Андрей, 6а 7. Жигжитов Саян, 5г Поздравляем!!! 25 февраля победители и призёры выступают на школьном концерте в актовом зале. Так же приглашаем всех участников конкурса для награждения! На окружной этап победители конкурса поедут представлять нашу …</description></item><item><title>[Гимназия №44] Серия видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1115.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1115.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Родительский совет Город Безопасность Информация для родителей Воспитание 11 февраля 2026 Представляем Вашему вниманию серию видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма. Эти ролики созданы специально для информирования широкой аудитории о рисках, связанных с радикализацией и вовлечением в экстремистские группы. Представляем Вашему вниманию серию видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма. Эти ролики созданы специально для информирования широкой аудитории о рисках, связанных с радикализацией и вовлечением в экстремистские группы. Цель данных материалов - повысить уровень осведомленности населения о признаках и методах вербовки в экстремистские организации, способствовать формированию критического мышления и воспитанию толерантности и уважения к другим культурам и мнения…</description></item><item><title>[Гимназия №25] 25 февраля - День открытых дверей для будущих первоклассников</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Образование Школа Вчера, 14:38 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете…</description></item><item><title>[Гимназия №25] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 04:28 Генеральной прокуратурой Российской Федерации подготовлены видеоматериалы профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. С материалами можно ознакомиться по ссылке: https://cloud.mail.ru или https://vk.com</description></item><item><title>[СОШ №76] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_430.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_430.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты Вчера, 09:51 Администрация города Иркутска совместно с департаментом образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает о реализации проекта «Школа репродуктивного здоровья». Мероприятие ориентировано на учащихся 8-х и 10-x классов муниципальных общеобразовательных организаций. Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здоровому образу жизни. В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegra…</description></item><item><title>[Лицей №3] День памяти о россиянах, исполнявших служебный долг за пределами Отечества</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_306.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_306.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>История Вчера, 09:35 15 февраля - единый День памяти обо всех гражданах России, проявивших самоотверженность и преданность Родине при участии в боевых действиях за рубежом. Этот день посвящен мужеству и героизму наших соотечественников, служивших Родине там, где были необходимы миротворческие миссии, помощь братским народам и защита национальных интересов. В Иркутске в этот день проходят торжественные митинги и церемонии возложения цветов, центральным местом проведения которых традиционно становится памятник воинам-иркутянам, погибшим при исполнении воинского долга, на площади Декабристов. Наши лицеисты 8М класса вместе с советником по воспитанию отдали дань памяти воинам-интернационалистам у памятника героям Воздушно-десантных войск, минутой молчания почтили их память, возложили цветы.</description></item><item><title>[Лицей №3] Наш ЮИД в детском саду</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_305.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_305.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 09:33 13 февраля ребята из Театральной студии совместно с отрядом ЮИД организовали яркое мероприятие в детском саду №151. Это событие стало настоящим праздником для малышей, наполненным весельем, играми и полезными уроками по ПДД. Лицеисты подготовили две небольшие сказки, музыкальные и подвижные игры и загадки, в которых легко, доступно и весело рассказали дошкольникам о правилах дорожного движения. Яркие костюмы, выразительная игра актеров и захватывающий сюжет вызвали восторг и интерес у ребятишек. Дети узнали о важности соблюдения правил дорожного движения, поняли, почему важно переходить дорогу только на зеленый свет и пользоваться пешеходными переходами. Мероприятие прошло успешно, оставив яркие впечатления у всех участников. Малыши получили важные знания о безопа…</description></item><item><title>[ООШ №8] Как не стать жертвой мошенников!</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_795.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_795.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Сегодня, 09:32 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые родители (законные представители), педагоги и учащиеся! В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий, ГУ МВД России по Иркутской области подготовило ряд информационных материалов. Это короткие видеоролики и листовки, направленные на профилактику мошеннических действий, а также информирование граждан о способах защиты от них. Приглашаем вас ознакомиться с этими материалами и обсудить их важность в нашей повседневной жизни. Берегите себя и своих близких! Подготовленные информационные материалы можно скачать по ссылки: https://disk.yandex.ru/d/UrnmYs3sC2sZIA Фотографии</description></item><item><title>[ООШ №8] Масленичная неделя</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_794.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_794.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Праздник Школа Вчера, 17:10 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Дорогие друзья!  С 16 по 21 февраля проходит - Масленичная неделя! Сегодня мы отмечаем первый день Масленицы — праздник радости, щедрости и народных гуляний! 
Её символ — румяный блин, который напоминает нам о тепле солнца и скором приходе весны. По традиции каждый день Масленицы имеет своё название: понедельник — «Встреча» вторник — «Заигрыш» среда «Лакомка» четверг «Разгуляй» пятница — «Тёщины вечерки» суббота «Золовкины посиделки» воскресенье — «Прощёное воскресенье» Сегодня, в день «Встречи» , наши ребята подготовили для  учащихся увлекательную викторину, посвящённую этому замечательному празднику. Было очень весело и увлекательно. На протяжении всей учебной недели, будут проходить на переменах  игры и  конкурсы, а  так же  про…</description></item><item><title>[СОШ № 15] Анализируем статистику</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_394.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_394.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Вчера, 17:06 Автор: Админ ПОЛОЖЕНИЕ
О межрегиональном статистическом конкурсе для студентов и школьников
«Анализируем статистику» ПОЛОЖЕНИЕ О межрегиональном статистическом конкурсе для студентов и школьников «Анализируем статистику» 1. Общие положения Настоящее Положение определяет порядок организации и проведения статистического конкурса «Анализируем статистику» (далее – Конкурс). Конкурс проводится со 2 февраля 2026 г. по 14 апреля 2026 года. Конкурс проводится в два этапа: региональный этап и межрегиональный этап. В Конкурсе могут принимать участие учащиеся школ 9-11 классов и студенты высших и средних учебных заведений. Конкурс проводится в трех номинациях: «школьники», «студенты ссузов» и «студенты вузов». Конкурсная работа представляет собой инфографику на 1 …</description></item><item><title>[СОШ № 31] Медико-психологическая помощь для участников СВО и членов их семей</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Сегодня, 10:26 Участники СВО и члены их семей могут бесплатно и круглосуточно получить медико-психологическую помощь в специальном федеральном чате Участники СВО и члены их семей могут бесплатно и круглосуточно получить медико-психологическую помощь в специальном федеральном чате https://t.me/+-NlCAoiZghk2OTNi . «В команде проекта 60 клинических медицинских психологов, которые отвечают по любым тревожным состояниям и сопровождают даже самые сложные случаи. Мы не используем искусственный интеллект – только живое общение со специалистом», — комментирует координатор Чата, член Общественной палаты Российской Федерации, руководитель федерального проекта «ЗдравКонтроль» Евгений Мартынов. Сегодня существует устойчивый запрос на цифровой формат общения, когда не надо идти в поликлиник…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера!</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 09:03 Автор: Администрация Мы обращаемся к вам с настоятельным призывом: посмотрите вместе с вашими детьми видеоролики, изготовленные генеральной прокуратурой Российской Федерации профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера! Уважаемые родители! Мы обращаемся к вам с настоятельным призывом: посмотрите вместе с вашими детьми видеоролики, изготовленные Генеральной прокуратурой Российской Федерации профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера! Это не просто образовательные видеоролики, это возможность начать важный разговор о необходимости распознавания опасности и…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Генеральная прокуратура Российской Федерации предупреждает!</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:39:15 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 03:48 Будь бдителен и осторожен! Участились случаи вербровки граждан, самих того не подразумевающих. Ссылка на видеоролик Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Росси…</description></item></channel></rss>