<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:31:56 GMT</lastBuildDate><item><title>[ОК Крылья] Рекомендации прокуратуры Ленинского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_466.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_466.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:05:00 GMT</pubDate><description>Рекомендации прокуратуры Ленинского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков Безопасность 28 декабря 2025, 05:05 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда:
ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из
жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ №76] Рекомендации прокуратуры Октябрьского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate><description>Рекомендации прокуратуры Октябрьского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков Безопасность 27 декабря 2025, 05:06 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ №76] Техническая эксплуатация самолетов и двигателей</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:51:00 GMT</pubDate><description>Техническая эксплуатация самолетов и двигателей Поступление ВУЗ 25 декабря 2025, 05:51 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант». https://vk.com/wall-196824593_2417</description></item><item><title>[Лицей №3] Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:58:00 GMT</pubDate><description>Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу Награды Спорт 12 декабря 2025, 10:58 с 8 по 9 декабря 2025 года команда юношей и девушек 2008 года рождения представляла лицей на Спартакиаде спортивных клубов общеобразовательных организаций  городов Иркутской области по волейболу.
Команда заняла 3 место!! Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №3] Безопасность на дороге</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:28:00 GMT</pubDate><description>Безопасность на дороге Безопасность 11 декабря 2025, 10:28 В рамках профилактической программы по обеспечению безопасности участников дорожного движения в лицее 11 декабря была проведена лекция для учащихся 9 классов на тему правил дорожного движения. Беседовали с лицеистами сотрудники Регионального центра по профилактике детского дорожно-транспортного травматизма «Лаборатория безопасности» Иван Сергеевич Бутаков и Олег Михайлович Хмыльнин. Во время лекции были затронуты ключевые моменты, касающиеся вопросов безопасного передвижения по улицам и дорогам, важности соблюдения сигналов светофоров, особенностей поведения на пешеходных переходах, правил езды на велосипеде и мопедах, мер предосторожности при переходе дороги и действий в экстренных ситуациях. Особое внимание уделялось формированию…</description></item><item><title>[СОШ №55] День Героев Отечества</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_199.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_199.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:53:00 GMT</pubDate><description>День Героев Отечества История Минпросвещения Навигаторы Детства 09 декабря 2025, 11:53 9 декабря Россия ежегодно отмечает День Героев Отечества — памятную дату, установленную Федеральным законом от 28.02.2007 № 22-ФЗ Этот день посвящён чествованию тех, кто удостоен высших государственных наград: звания Героев Советского Союза, Российской Федерации, орденов Славы и Святого Георгия. Дата приурочена к учреждению ордена Святого Георгия в 1769 году при Екатерине II, награды, которой удостаивались офицеры и генералы за мужество и отвагу в бою. Активисты Первичного отделения Движения первых в рамках этой памятной даты узнали об одном из героев Иркутска — Афанасии Павлантьевиче Белобородове. Его подвиг и вклад в историю нашего края получили особое внимание. Для популяризации знаний о Дне Героев От…</description></item><item><title>[Лицей №1] Социологический опрос " Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:09:00 GMT</pubDate><description>Социологический опрос " Удовлетворенность системой образования Иркутской области" Город 09 декабря 2025, 08:09 С 1 декабря 2025 года по 28 февраля 2026 года на территории Иркутской области проводится социологический опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области". Результаты опроса используются для изучения общественного мнения на уровне организации, муниципального образования и региона с целью  своевременного выявления недостаточной удовлетворенности потребителей условиями обучения и повышения качества образования, также будут учтены при оценке состояния деятельности образовательных организаций в рамках проведения мониторинга системы образования, оценки эффективности деятельности образовательных организаций и управления образовательной системой. Приглашаем родителей и/или…</description></item><item><title>[Лицей №1] Правила безопасного поведения на дорогах</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:21:00 GMT</pubDate><description>Версия для слабовидящих Размер шрифта А А А Цвет Стандартный Инверсия Синий Межбуквенный интервал аб аб аб Межстрочный интервал Стандартный интервал Средний интервал Большой интервал МБОУ г.Иркутска Лицей №1 г. Иркутск, Иркутская область Версия для слабовидящих Главная Сведения об образовательной организации О школе Расписание Услуги и сервисы Полезная информация Новости Мероприятия Контакты Поступление Фонд Поддержки Здоровье + Безопасность ГИА ЛДП-2025 ЛИОШ-2025 Меню Версия для слабовидящих Главное Главное Главная Сведения об образовательной организации О школе Расписание Услуги и сервисы Полезная информация Новости Мероприятия Контакты Поступление Фонд Поддержки Здоровье + Безопасность Профилактика буллинга Информационная безопасность Профилактика детского травматизма на линии железной …</description></item><item><title>[СОШ №17] Госавтоинспекция г. Иркутска</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:01:00 GMT</pubDate><description>Версия для слабовидящих Размер шрифта А А А Цвет Стандартный Инверсия Синий Межбуквенный интервал аб аб аб Межстрочный интервал Стандартный интервал Средний интервал Большой интервал МБОУ г. Иркутска СОШ № 17 г. Иркутск Версия для слабовидящих Главная Сведения об образовательной организации О школе Расписание Методическая работа Услуги и сервисы Полезная информация Новости Мероприятия Контакты Правила дорожного движения Безопасность Здоровье+ ШСК "Победитель" СП Волейбол Школа Минпросвещения России Олимпиада Школьный театр Меню Версия для слабовидящих Родителям и ученикам Родителям и ученикам Полезная информация Правила приема, перевода, отчисления Обеспечение учащегося учебниками Детям с ограниченными возможностями здоровья Профилактика Здоровье+ Новости Минпросвещения России Мероприятия …</description></item><item><title>[СОШ №17] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:01:00 GMT</pubDate><description>Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета Безопасность 02 декабря 2025, 12:01 Происшествия, в ходе которых несовершеннолетние становятся жертвами срабатывания взрывных устройств, прикрытых различными предметами (денежными купюрами, игрушками, корпусами гаджетов, портмоне и тому подобным) либо замаскированных в них.</description></item><item><title>[СОШ №55] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_200.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_200.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate><description>Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета Безопасность 02 декабря 2025, 12:00 Уважаемые родители (законные представители) и ученики! Помните, ваша безопасность и безопасность окружающих — в ваших руках! Просим вас внимательно ознакомиться с памяткой по действиям при обнаружении бесхозного предмета. Если вы обнаружили подозрительный или бесхозный предмет (сумку, пакет, коробку, свёрток и т.п.), ни в коем случае не трогайте его и не пытайтесь проверить, что внутри! Что делать: Немедленно сообщите об этом взрослому — педагогу, охраннику, администратору или сотруднику школы. Отойдите на безопасное расстояние (не менее 20–30 метров), не позволяйте другим приближаться к предмету. Не пользуйтесь мобильным телефоном в непосредственной близости от подозрительного предмета — электрома…</description></item><item><title>[Лицей №2] Безопасность детей в сети "Интернет"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность детей в сети "Интернет" Безопасность 25 ноября 2025, 13:15 Автор: Администрация лицея Прокуратура Иркутской области напоминает о безопасности детей в сети "Интернет" ! Забота о безопасности детей, в том числе в сети «Интернет», а также их здоровье, психическом и нравственном развитии – это общая задача государства, общества, а в первую очередь родителей, которая требует особого внимания и бдительности. Важно находить время для совместного времяпрепровождения с детьми. Родители, которые уделяют своему ребенку достаточно внимания и заботы, лучше понимают своего ребенка. Через совместную деятельность они узнают о его интересах, мечтах, страхах и проблемах. Это помогает родителям лучше ориентироваться в мире своего ребенка и давать ему необходимую поддержку и заботу. Установление …</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Запись в "Школу будущего первоклассника" Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[Лицей №2] Серебряные призёры!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:11:00 GMT</pubDate><description>Серебряные призёры! Спорт 20 ноября 2025, 04:11 Автор: Администрация лицея Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! ? Серебряные призёры! Поздравляем нашу волейбольную команду! Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! Ребята продемонстрировали слаженную командную игру, невероятную волю к победе и высочайший уровень спортивной подготовки. Каждый матч был настоящим испытанием, и команда с честью его выдержала, дойдя до пьедестала. Это серьёзное достижение, которым по праву можно гордиться. От всей души благодарим игроков за самоотдачу и тренеров за профессиональную подготовку команды! …</description></item><item><title>[СОШ №77] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_487.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_487.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:38:00 GMT</pubDate><description>Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Разговоры о важном Школа История 14 ноября 2025, 08:38 Автор: Константинова Екатерина Олеговна Иркутских улиц имена нам о героях говорят. Ссылка на интерактивный альбом</description></item><item><title>[СОШ №77] День народного единства!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_486.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_486.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:38:00 GMT</pubDate><description>День народного единства! 06 ноября 2025, 04:38 Дорогие друзья! В нашей школе прошла замечательная выставка, приуроченная к Дню народного единства. Ученики всех классов проявили свою творческую… Дорогие друзья! В нашей школе прошла замечательная выставка, приуроченная к Дню народного единства. Ученики всех классов проявили свою творческую активность, создав уникальные плакаты и рисунки, отражающие идеи единства, дружбы и сплоченности нашего народа. На выставке были представлены работы, в которых ребята выражали свои мысли о важности патриотизма, уважения к истории и культуре нашей страны. Мы увидели множество ярких и вдохновляющих произведений, которые стали свидетельством того, насколько важно помнить о наших корнях и ценностях. Особую благодарность выражаем всем участникам и  наставникам …</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Версия для слабовидящих Размер шрифта А А А Цвет Стандартный Инверсия Синий Межбуквенный интервал аб аб аб Межстрочный интервал Стандартный интервал Средний интервал Большой интервал МАОУ города Иркутска гимназия № 2 Иркутск, Иркутская область Версия для слабовидящих Главная Сведения об образовательной организации О школе Расписание Услуги и сервисы Полезная информация Новости Мероприятия Контакты Безопасность СПТ Индивидуальный проект Аттестация гимназистов Сведения об организации отдыха детей и их оздоровлении пост "Здоровье +" Меню Версия для слабовидящих Родителям и ученикам Родителям и ученикам Полезная информация Всероссийская олимпиада школьников Правила приема, перевода, отчисления Обеспечение учащегося учебниками Детям с ограниченными возможностями здоровья Пожарная безопасность Д…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>«Орлята России» Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Международный день школьных библиотек Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[ОК Крылья] VI региональный конкурс проектных и исследовательских работ «Научный стендап»</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_467.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_467.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:31:56 GMT</pubDate><description>VI региональный конкурс проектных и исследовательских работ «Научный стендап» Конкурсы и соревнования Сегодня, 16:15 ИТОГИ Программа VI открытого регионального конкурса проектных и исследовательских работ среди учащихся и педагогических работников образовательных организаций Иркутской области  (13 декабря 2025 года) 1. Итоговый приказ. 2. Ссылка на сертификаты участников : https://disk.yandex.ru/d/gB1GXKtX_CBh6w 3. Ссылка на фотографии с мероприятия : https://cloud.mail.ru/public/PArE/VacGbUJxq</description></item></channel></rss>