<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] ФЕДЕРАЛЬНАЯ СЛУЖБА ВОЙСК НАЦИОНАЛЬНОЙ ГВАРДИИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ (Росгвардия)</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_517.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_517.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:21:00 GMT</pubDate><description>Поступление 25 января 2026, 11:21 Пермский военный институт войск национальной гвардии Пермский военный институт войск национальной гвардии</description></item><item><title>[СОШ № 28] Правила поведения на льду</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_516.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_516.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 22 января 2026, 11:07 Правила безопасного поведения на льду Памятка " Безопасность на льду" Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабат…</description></item><item><title>[СОШ №76] Важная новость!</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_419.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_419.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:51:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 05:51 Президент России Владимир Путин подписал закон о поддержке выпускников школ. С 2026 года ученики, не сдавшие ГИА, получат шанс бесплатно освоить профессию! Что это значит: * Выпускники смогут пройти курсы профподготовки * По окончании выдадут свидетельство о квалификации * Обучение проведут в колледжах, на предприятиях и в школах Министр просвещения Сергей Кравцов подчеркнул: участники программы получат два документа — аттестат и свидетельство о профессии после успешной пересдачи ГИА. Регионы определят список профессий и учебных заведений для проекта.</description></item><item><title>[Гимназия №3] Региональный этап Всероссийской олимпиады школьников</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_396.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_396.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Всероссийская Олимпиада Школьников 16 января 2026, 14:15 стартовал 12 января и продлится до 28 февраля 2026 года Главная льгота, которую предоставляет победа или призовое место на заключительном этапе всероссийской олимпиады школьников, – это поступление в профильные вузы без экзаменов. Принимаются результаты с 9 по 11 класс. Если победитель поступает на непрофильную специальность, по решению вуза ему могут зачесть 100 баллов за ЕГЭ по предмету, соответствующему профилю олимпиады (соответствие направления и профиля олимпиады определяет сам вуз). Для победителей и призеров регионального этапа ВСОШ есть возможность получения баллов индивидуальных достижений, дополнительно к сумме баллов ЕГЭ. Порядок учета и перечень индивидуальных достижений устанавливается каждым вуз…</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[ООШ №8] Правила пожарной безопасности</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_750.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_750.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:48 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые родители (законные представители), учащиеся! Напоминаем вам о важности соблюдения правил пожарной безопасности!  Помните: от вашей внимательности зависит жизнь и здоровье ваших детей и близких. Правила пожарной безопасности в школе для учащихся Запрещено приносить в школу и пользоваться любыми зажигательными и курительными принадлежностями (спички, зажигалки, сигареты и т.п.). В школе и на ее территории курить запрещено! Запрещено приносить в школу взрывоопасные предметы (хлопушки, петарды, фейерверки) и играть с ними. Запрещено приносить и пользоваться в школе легковоспламеняющимися, горючими материалами и жидкостями, газовыми баллончиками. Запрещено разводить костры на территории школы. Нельзя без разрешения учит…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Уважаемые родители первоклассников - 2026!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Школьники Родители 16 января 2026, 12:15 26 февраля 2026 года в 18.00 в МБОУ г. Иркутска СОШ № 5 (актовый зал) состоится организационное собрание родителей будущих первоклассников. На собрании вы сможете: - Получить информацию о Правилах приема документов в 1 класс в 2026 году; - Узнать об особенностях учебного процесса в 1‑м классе; - Получить информацию о режиме дня и основных требованиях; - Обсудить вопросы подготовки ребёнка к школе; - Задать интересующие вас вопросы и получить консультации специалистов. Будем рады вас видеть! Вместе мы сделаем начало школьного пути вашего ребёнка комфортным и успешным. Администрация школы.</description></item><item><title>[Гимназия №25] о соблюдения правил поведения на льду</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:14 В соответствии с решением комиссии по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций и обеспечению пожарной безопасности администрации города Иркутска от 15 января 2026 года  размещаем в преддверии праздника Крещения информацию о соблюдения правил поведения на льду Фотографии</description></item><item><title>[ООШ №8] Правила безопасность на льду во время Крещения Господня</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_749.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_749.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:02:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 11:02 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые родители и школьники! Приближается праздник Крещения Господня, и многие жители нашей страны планируют окунуться в прорубь. Это древняя традиция, укрепляющая дух и тело. Однако важно помнить о мерах предосторожности, особенно детям и подросткам. Помните, безопасность превыше всего! Дети должны находиться рядом со взрослыми и посещать крещенские купели исключительно под контролем родителей. Разрешается погружение только в организованные места купания, оснащённые необходимым оборудованием и охраняемые сотрудниками МЧС.\ Важно учитывать состояние своего здоровья. Холодная вода оказывает сильное воздействие на сердечно-сосудистую систему, дыхательные пути и иммунитет. После купания рекомендуется немедленно выйти из воды…</description></item><item><title>[СОШ №17] Безопасность на льду</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_140.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_140.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:42:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 10:42 Правила безопасного поведения на льду водоемов Памятка "Безопасность на льду" Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Десятилетие науки и технологии</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:42:00 GMT</pubDate><description>Президент РФ 16 января 2026, 10:42 Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко состоялось заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. «Десятилетие науки и технологий, объявленное Президентом Владимиром Путиным, нацелено на усиление роли науки и технологий в решении ключевых задач развития страны. Основная его цель – достижение технологического лидерства Росс…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Встреча с советом ветеранов и учасником СВО</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:53:00 GMT</pubDate><description>16 января 2026, 07:53 15 января 2026 года состоялась встреча с советом ветеранов и  участником боевых действий в зоне специальной военной операции, который  рассказал… 15 января 2026 года состоялась встреча с советом ветеранов и  участником боевых действий в зоне специальной военной операции, который  рассказал почему принял решение служить Родине и какие испытания ему пришлось преодолеть. Рассказ вызвал у учеников большой интерес. Ребята задавали гостю много вопросов — о быте в условиях спецоперации, вооружении наших солдат, ведении боевых действий. В конце встречи школьники сказали огромное «Спасибо» и пожелали скорейшего возвращения с победой домой. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №44] Обучение в период неблагоприятных погодных условий</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1092.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1092.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:52:00 GMT</pubDate><description>Информация для родителей 16 января 2026, 07:52 Уважаемые родители!!! Учебный процесс в гимназии осуществляется независимо от погодных условий, в том числе и в период понижения среднедневных температур до - 30°С и ниже. Решение о посещении ребенком школы при низких температурах принимают родители (законные представители). При этом РОДИТЕЛИ сообщают классному руководителю о причинах отсутствия учащегося на учебных занятиях. Напоминаем, что в период неблагоприятных погодных условий - сильных морозов, могут не посещать образовательные организации: ученики начальных классов при температуре - 30°С и ниже; учащиеся 5-9 классов при температуре -35ºС и ниже; учащиеся 10-11 классов при температуре -40º С и ниже.</description></item><item><title>[СОШ № 64] Соревнованиях по пионерболу среди четвёртых классов</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:35:00 GMT</pubDate><description>16 января 2026, 07:35 В конце четверти, с 18 по 26 декабря, прошли отборочные и финальные игры в соревнованиях по пионерболу среди четвёртых классов. В напряжённой борьбе… В конце четверти, с 18 по 26 декабря, прошли отборочные и финальные игры в соревнованиях по пионерболу среди четвёртых классов. В напряжённой борьбе почётное первое место занял 4В класс, второе - 4Д и третье - 4Г классы. Все ребята достойно сражались за победу в соревнованиях, помогали и поддерживали друг друга. Желаем дальнейших спортивных успехов, активного участия и движения - только вперёд. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 23] ИНФОРМАЦИЯ О ТЕМПЕРАТУРНОМ РЕЖИМЕ</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_431.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_431.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:28:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 07:28 Министерство образования Иркутской области рекомендует ограничить посещение образовательных организаций: Ученикам начальных классов при температуре - 30°С и ниже; Обучающиеся 5-9 классов - при температуре -35ºС и ниже; Обучающиеся 10-11 классов при температуре -40º С и ниже . Родители (законные представители) детей могут сами принимать решение о посещении школы в морозы их ребенком. При этом они должны поставить классного руководителя в известность о своем решении. Школа будет работать при любой температуре.</description></item><item><title>[СОШ №80] СОЧИ FEST 1.0</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:02:00 GMT</pubDate><description>Искусство Конкурсы и соревнования 16 января 2026, 07:02 Автор: Елизарова О. Н. «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного
искусства. Период и место проведения, а также ссылка на официальный сайт мероприятия внутри Новости ↓ Период и место проведения: С 30 марта по 02 апреля 2026 г. (Конкурсный день 31 марта). Россия, город-курорт Сочи, на базе Концертной площадки «Сочи Парк» по адресу: г. Сочи, пгт. Сириус, пр-кт Континентальный, 6 (Проживание в «Сочи Парк» отель по адресу: г. Сочи, пгт. Сириус, пр-кт Континентальный, 6.). Данное мероприятие проводится без возрастных ограничений по всем номинациям культуры и искусства. К участию допускаются любительские и профессиональные творческие коллективы и солисты различных жанров и направлений из России и других…</description></item><item><title>[Гимназия №25] АНОНС  Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства  «СОЧИ FEST 1.0»</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:58:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Фестиваль 16 января 2026, 06:58 При поддержке Министерства культуры РФ в рамках «Роскультпроекта» Организатор: Благотворительный Фонд имени И.С. Тургенева Информационная поддержка: Министерства и ведомства культуры и образования субъектов РФ. Форма участия: Очная Место проведения: Россия, город-курорт Сочи Площадка проведения: Концертная площадка «Сочи Парк» по адресу: Сочи, пгт. Сириус, пр-кт Континентальный, 6. Место проживания: «Сочи Парк» отель по адресу: Сочи, пгт. Сириус, пр-кт Континентальный, 6. Заезд участников с 14:00, выезд до 12:00 часов. Даты проведения: с 30 марта по 02 апреля 2026 г. (Возможно выбрать любую дату заезда и отъезда в рамках конкурсной программы!) . Конкурсный день: 31 марта 2026 г. С умма благотворительного взноса (участие с проживанием)…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_268.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_268.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:09:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 15 января 2026, 20:09 Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко состоялось заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко состоялось заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий . Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. «Десятилетие науки и технологий, объявленное Президентом Владимиром Путиным, нацелено на усиление роли науки и технологий в решении ключевых задач развития страны. Основная его цель – достижение технологического лидерства России. Для ее выполнения разработан специальный план, который предусматривает популяризацию современн…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Анти-Нарко Гид Иркутской области</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 15 января 2026, 12:30 Министерством цифрового развития и связи Иркутской области совместно с Антинаркотической комиссией в Иркутской области и ОГКУ «Центр профилактики социально-негативных явлений в молодежной среде» разработан чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Уважаемые родители и обучающиеся! Информируем вас о том, что министерством цифрового развития и связи Иркутской области совместно с Антинаркотической комиссией в Иркутской области и ОГКУ «Центр профилактики социально-негативных явлений в молодежной среде» разработан чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». С помощью чат-бота можно анонимно: - пожаловаться на надписи и изображения пронаркотического содержания; - сообщить о распространителях (закладчиков) наркотических веществ; - записаться на консультацию к п…</description></item><item><title>[СОШ №55] Режим работы школы в период понижения среднедневных температур</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_206.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_206.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:09:00 GMT</pubDate><description>Родителям Информация 15 января 2026, 11:09 По информации Иркутского управления по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды ожидается понижение температуры на территории города Иркутска.
Учебный процесс в МБОУ г. Иркутска СОШ №55 будет осуществляться в штатном режиме независимо от погодных условий, в том числе и в период понижения среднедневных температур до -30℃ и ниже. Все педагогические работники будут находиться на рабочих местах. Образовательный процесс для обучающихся, пришедших на занятия в школу в морозные дни, независимо от погодных условий будет осуществляться в соответствии с расписанием. Решение о посещении ребенком школы при низких температурах принимают родители (законные представители). Родителям (законным представителям) необходимо оперативно уведомить классного руко…</description></item><item><title>[СОШ №17] Федеральная кампания "Десятилетие науки и технологий"</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:00:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 15 января 2026, 10:00 Десятилетие науки и технологий: Исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества Инфоповод: Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входящего в состав зубной эмали. Это позволило …</description></item><item><title>[СОШ № 23] Набор обучающихся в Елабужское суворовское военное училище</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_430.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_430.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:01:00 GMT</pubDate><description>Поступление 15 января 2026, 07:01 Федеральное государственное казенное общеобразовательное учреждение «Елабужское суворовское военное училище» Министерства внутренних дел Российской Федерации начинает набор юношей, оканчивающих 8 класс. Информация об условиях поступления и обучения прилагается. Также с порядком поступления и особенностях обучения можно ознакомиться на сайте ФГКОУ ЕСВУ МВД России: ЕСВУ.МВД.РФ в разделе «Поступление». По вопросам поступления в училище обращаться по телефонам: 8(85557)7-06-64, 7-04-92 до 1 апреля 2026 года. Буклет: https://disk.yandex.ru/i/OZclsFTRlhpG3A</description></item><item><title>[ЦО 10] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:20:00 GMT</pubDate><description>Подготовка Национальные проекты Десятилетие Науки И Технологий 15 января 2026, 06:20 Автор: Плуталов М.Н. Десятилетие науки и технологий: Исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входя…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 39] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:10:00 GMT</pubDate><description>Здоровый образ жизни 14 января 2026, 20:10 Уважаемые родители, информируем о действующем онлайн-приложении (чат-боте) «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot» Уважаемые родители, информируем о действующем онлайн-приложении (чат-боте) «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot», размещенном на платформе «Макс» по ссылке</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Кулинарные кудесники</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:59:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 14 января 2026, 19:59 Сегодня в нашей школе прошёл весёлый кулинарный конкурс "Кулинарные кудесники"! Ребята с 1 по 9 класс представили свои вкусные и креативные блюда . Жюри с удовольствием дегустировали каждое угощение и оценивали работы . Были и блюда, и улыбки! Праздник вкуса и дружбы — отличный настрой на весь день! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 5] В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками в мессенджере МАХ</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_356.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_356.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 14 января 2026, 13:03 Для жителей Иркутска и региона в национальном мессенджере МАХ начал работу специальный чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Этот цифровой помощник позволяет анонимно сообщать о фактах пропаганды и распространения наркотиков, получать консультации психолога и помощь в случае зависимости. Через бот можно передать информацию о местах «закладок», распространителях запрещенных веществ или надписях на стенах, пропагандирующих наркотики. Все полученные данные будут оперативно направляться в правоохранительные органы. Помимо функции информирования, чат-бот предлагает образовательные материалы: видеоролики о вреде наркотиков, онлайн-курсы, а также возможность записаться в квест-комнату «Демоны молодости». Этот интерактивный проект, созданный на ба…</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[Лицей №3] Внимание! Морозы!</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 января 2026, 11:35 Информируем об организации учебного процесса в лицее в период сильного понижения дневных и ночных температур В соответствии с информационным письмом комитета по социальной политике и культуре Департамента образования № 215-74-003/26 от 12.01.26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур» и приказом директора МБОУ лицей №3: Организовать учебный процесс в лицее № 3 независимо от погодных условий в штатном режиме, в том числе и в период понижения среднедневных температур до – 30ºС и ниже. Все педагогические работники находятся на своих рабочих местах. В случае присутствия в классе 50 и более процентов обучающихся обеспечить прохождение программного мат…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области»</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_639.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_639.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:14:00 GMT</pubDate><description>14 января 2026, 10:14 На платформе МАХ создан чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Сообщить через него информацию, направленную на борьбу с наркотиками, можно по… На платформе МАХ создан чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Сообщить через него информацию, направленную на борьбу с наркотиками, можно по ссылке: https://max.ru/antinarkogid_irkobl_bot. Через чат-бот можно не только отправить информацию о распространителях наркотиков и местах размещения тайников-закладок с наркотическими средствами, но и  обратиться за консультацией к психологу, получить помощь по вопросу избавления от наркозависимости. Чат-бот разработан Министерством цифрового развития и связи Иркутской области совместно с региональной антинаркотической комиссией и ОГКУ «Центр профилактики социально-негативных я…</description></item><item><title>[ОК Лесной] МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»!</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Поступление 14 января 2026, 09:13 Автор: Администрация МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»! МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»! Для чего? Подготовка детей дошкольного возраста к обучению в школе и постепенная адаптация. Что входит? «Введение в математику», «От буквы к слову», «Ознакомление с окружающим миром». Когда? Один раз в неделю по субботам с 10:00 до 12:00. с февраля по май Что нужно? Заявление о приёме, свидетельство о рождении ребенка (копия и оригинал), паспорт родителя (копия и оригинал), договор о предоставлении платных услуг (заполняется на месте). К кому обратиться? Приемная директора, вторник-четверг, с 15:00 до 17:00. Занятия платные. КОЛИЧЕ…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:09:00 GMT</pubDate><description>Информация 14 января 2026, 09:09 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Документы от 14.01.2026 Программа долгосрочных сбережений Скачать 1,5 МБ 1,5 МБ</description></item><item><title>[Лицей №3] «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot»</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 14 января 2026, 08:48 Уважаемые родители! 
Информируем вас о том, что в Иркутской области действует онлайн –приложение (чат-бот) «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot», размещенное на платформе «МАХ».  Приглашаем вас присоединиться! https://max.ru/antinarkogid_irkobl_bot</description></item><item><title>[Лицей №2] В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:46:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность 14 января 2026, 07:46 Автор: Администратор сайта В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками в мессенджере МАХ Для жителей Иркутска и региона в национальном мессенджере МАХ начал работу специальный чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Этот цифровой помощник позволяет анонимно сообщать о фактах пропаганды и распространения наркотиков, получать консультации психолога и помощь в случае зависимости. Через бот можно передать информацию о местах «закладок», распространителях запрещенных веществ или надписях на стенах, пропагандирующих наркотики. Все полученные данные будут оперативно направляться в правоохранительные органы. Помимо функции информирования, чат-бот предлагает образовательные материалы: видеоролики о вреде наркотиков, онлайн-курсы, а также возмож…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Телефон доверия</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:29:00 GMT</pubDate><description>14 января 2026, 06:29 Позвони и обрети спокойствие и гармонию! Детский телефон доверия#Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр… Позвони и обрети спокойствие и гармонию! Детский телефон доверия#Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Телефондоверия Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №80] Творим добро</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:06:00 GMT</pubDate><description>Классная тема 14 января 2026, 05:06 Автор: Елизарова О. Н. Ежегодно наша школа активно участвует в ряде значимых благотворительных акций:

- «Коробка храбрости» — поддержка детей, проходящих лечение в Иркутском областном детском клиническом центре онкологии (с 2014 года).
- «Сила тыла» — регулярный сбор гуманитарной помощи участникам специальной военной операции.
- «Котопес» — помощь животным из питомника К-9.

Благодарим всех учеников и родителей за активное участие и неравнодушие. Каждая ваша инициатива является важным вкладом в благородное общее дело.</description></item><item><title>[СОШ № 53] О пожарной безопасности!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_595.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_595.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:04:00 GMT</pubDate><description>14 января 2026, 04:04 Очень важно! О пожарной безопасности! #Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Безопасностьпреждевсего Очень важно! О пожарной безопасности! #Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Безопасностьпреждевсего Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 32] Елабужское суворовское военное училище</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:29:00 GMT</pubDate><description>Поступление 13 января 2026, 18:29 Предлагаем информацию о возможности поступления на обучение в Федеральное государственное казенное общеобразовательное учреждение «Елабужское суворовское военное училище» Министерства внутренних дел Российской Федерации (далее – ФГКОУ ЕСВУ МВД России, училище) Предлагаем информацию о возможности поступления на обучение в Федеральное государственное казенное общеобразовательное учреждение «Елабужское суворовское военное училище» Министерства внутренних дел Российской Федерации (далее – ФГКОУ ЕСВУ МВД России, училище). Также с порядком поступления и особенностях обучения можно ознакомиться на сайте ФГКОУ ЕСВУ МВД России: ЕСВУ.МВД.РФ в разделе «Поступление». По вопросам поступления в училище обращаться по телефонам: 8 (85557) 7-06-64, 7-04-92 до 1 апреля 2026…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №76] Об организации образовательного процесса в период понижения температуры</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_420.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_420.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:42:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 14:42 Информация от Департамента образования Об организации образовательного процесса в период понижения температуры</description></item><item><title>[ОК Крылья] Об организации образовательного процесса в период понижения температуры</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_472.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_472.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:37:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 14:37 Информация от Департамента образования Об организации образовательного процесса в период понижения температуры</description></item><item><title>[СОШ № 21] Неделя будущего первоклассника</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_675.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_675.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:39:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 12:39 С 19 по  24 января в школе пройдет неделя Будущего первоклассника. Ознакомится с планом Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс бу…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Программа долгосрочных сбережений!</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:30:00 GMT</pubDate><description>Правительство РФ 13 января 2026, 12:30 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно- сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков- акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Пермский военный институт войск информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:24:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:24 Пермский военный институт войск национальной гвардии осуществляет подготовку специалистов для Росгвардии и иных федеральных органов исполнительной власти, в которых предусмотрена военная и приравненная к ней служба по основным профессиональным образовательным программам высшего образования Документы от 13.01.2026 Буклет стр 5 Скачать 351 КБ 351 КБ от 13.01.2026 Буклет стр 6 Скачать 373 КБ 373 КБ</description></item><item><title>[СОШ № 38] Музейное дело</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_582.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_582.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:02:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном 13 января 2026, 11:02 Автор: Школа 38 Каникулы закончились, а дела «Первых» только начинаются! ?

Привет всем! Сегодня первый рабочий день после праздников, а мы уже в самом эпицентре событий!

Встретились с активом нашего первичного отделения №38, чтобы обсудить планы. Мы продолжаем участие в большом конкурсе первичек, и наша новая задача — Всероссийская акция «Музейное дело»! Что мы задумали: 1. Погружение в искусство. Для вдохновения мы всей командой будем смотреть вместе с орлятами захватывающий фильм о Третьяковской галерее. Узнаем много нового об истории шедевров и самих художниках! 2. Искусство в диалоге. После просмотра устроим бурное обсуждение: какие картины тронули больше всего, что поразило в судьбах творцов. 3. Наша виртуальная галерея. Каждый сможет выбрать…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 10:45 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом: ФОИВ — Яндекс Диск Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 73] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:37:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 09:37 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом: ФОИВ — Яндекс Диск . Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 42] Детские телефоны доверия</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:21:00 GMT</pubDate><description>Дети 13 января 2026, 08:21 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:05:00 GMT</pubDate><description>Дети 13 января 2026, 08:05 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (безработных); – находящихся в социально опасном положении; – чьи родители либо …</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[СОШ № 67] Помните о пожарной безопасности!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:01:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность 13 января 2026, 06:01 Пожарная безопасность В связи с понижением температуры атмосферного воздуха, имеется высокая вероятность увеличения случаев возгораний жилых помещений при эксплуатации неисправного печного отопления и электропроводки, использования пиротехники. Квартиры и частные жилые дома, надворные постройки не обеспечиваются первичными средствами пожаротушения. Собственниками не уделяется должного внимания на соблюдение элементарных правил пожарной безопасности, не принимаются меры по ремонту вышедшей из строя электропроводки и электрооборудования, неисправности в устройстве печного и газового отопления, нарушения правил использования пиротехники. Кроме того, допускается самостоятельное подключение в электросеть, что также влечет замыкание электропроводки и возн…</description></item><item><title>[OОШ № 68] «Рождества волшебные моменты»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:11:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 05:11 «Рождества волшебные моменты»
Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый… «Рождества волшебные моменты» Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый дом тепло и уют, завораживает своей магией и чудесами, позволяет поверить в сказку. После долгих новогодних каникул, в старшей – подготовительной группе «Карамельки», прошло тематическое занятие «История возникновения праздника Рождество – Христово». Дети, затаив дыхание, слушали историю о рождественской ёлочке и как появился этот праздник. Ребята поиграли в игры: «Наряди ёлку» и «Доскажи словечко», послушали как звучали колядки. А потом, перевоплотились в «волшебников» и пр…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 04:15 Подробную информацию по программе можно получить по ссылке ФОИВ — Яндекс Диск Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Я…</description></item><item><title>[OОШ № 68] Тема «Профилактика суицидального риска»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 03:02 Тема «Профилактика суицидального риска»
Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей… Тема «Профилактика суицидального риска» Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей № 2» молодых людей, в возрасте от пятнадцати до двадцати четырех лет. В России частота суицидальных действий среди молодежи, в течение последних двух десятилетий удвоилась. У 30% лиц в возрасте 14 – 24 лет бывают суицидальные мысли, 6% юношей и 10% девушек совершают суицидальные действия. Некоторые специалисты пишут о том, что в 10% суицидальное поведение имеет цель покончить собой, и в 90% суицидальное поведение подростка – это привлечение к себе внимания. По данным официальн…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:34:00 GMT</pubDate><description>Финансы 12 января 2026, 17:34 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 38] Как создаются мультфильмы</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_581.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_581.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:52:00 GMT</pubDate><description>Искусство 12 января 2026, 10:52 Автор: Школа 38 Вот и закончились праздничные каникулы, наступили учебные дни. И замечательно, что первым уроком дети получили такой подарок- разговор о нашей замечательной студии "Союзмультфильм".

Ребята узнали как создают современные мультфильмы. Получили ответы на вопросы: какие вообще бывают мультфильмы, кто стал автором первой работы Союзмультфильма, какие режиссеры и художники работали в разное время. Все школьники с 1 по 11 класс с удовольствием смотрели отрывки из мультфильмов, рассказывали о своих любимых персонажах, делились впечатлениями от просмотренных на каникулах фильмах, многие из которых сняты по мотивам шедевров старейшей студии, которой в этом году исполняется 90 лет. Поздравляем Союзмультфильм! Пусть впереди будет масса новых фильмов, ше…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Детский телефон доверия</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_231.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_231.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 23:36:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 января 2026, 07:36 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской актив…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Рождественские старты 2026</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:55:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 января 2026, 06:55 9 января завершились областные соревнования по спортивному туризму на комбинированных дистанциях «Рождественские старты 2026». Комбинированный туризм — вид соревнований по спортивному туризму , заключающийся в прохождении экстремально ориентированной дистанции, сочетающей в себе несколько видов туризма, и отработкой навыков по спасению, жизнеобеспечению и выживанию в природной среде. Также в программе соревнований были задания по поисково-спасательным работам и приключенческим гонкам . Проведение испытаний определялось Регламентом по дисциплине «дистанция — комбинированная» вида спорта «Спортивный туризм», а также Методическими рекомендациями по проведению соревнований по спортивному туризму на комбинированной дистанции (соревнования по поисков…</description></item><item><title>[ЦО 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты Разговоры о важном 12 января 2026, 06:08 Автор: Плуталов М.Н. Новые возможности для инвестиций в свое будущее Пр ограмма долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом (информационными материалами….).</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[Гимназия №3] Новогодняя сказка учителей гимназии для учеников и их родителей</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_395.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_395.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:27:00 GMT</pubDate><description>Праздник Школа Дети 06 января 2026, 11:27 «Не надобен клад, коли в семье лад» Ох, как же не соответствовали этой народной мудрости главные героини новогодней сказки учителей в этом учебном году! Три крутые девицы совершенно не ценили своего отца, пока Дед Мороз (и, по совместительству, курьер «Олень Экспресса») не преподал им урок, унеся его в неведомые сказочные дали… И пришлось нашим девушкам выручать папаню в канун нового года и самим в разные передряги попадать… А впрочем… Разве это передряги? Весело потанцевать с Бабой –Ягой, Василисами и Богатырями – это же круто! Посетить царство Жар-Птицы, познакомиться с ней, конём Альбертом и целой стаей взволнованных кур – это краш, друзья! А уж выполнить желание Щуки и примирить её с Емелей – вот это вайб на целый год вперёд! Приключения, погон…</description></item><item><title>[Лицей №1] Торжественные линейки в честь окончания первого полугодия</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:16:00 GMT</pubDate><description>Праздник Награды 30 декабря 2025, 18:16 Поздравляем вас с окончанием первого полугодия! 29 декабря в Лицее №1 прошли торжественные линейки в честь окончания первого полугодия На линейках среди 5-6, 7-8 и 9-11 классов мы по традиции вручили грамоты отличникам, хорошистам, активистам, спортсменам, а так же наградили учеников по результатам проектных работ Награждения — самая долгая часть наших линеек, но на ней звучат имена лучших из лучших: тех, кто проявлял свои самые лучшие качества и трудолюбие. Тех, которыми всей душой гордиться наш Лицей Итак, ребята, поздравляем вас с окончанием первого полугодия! Прошёл первый большой рубеж учебного года, так что мы желаем всем хорошо отдохнуть во время зимних каникул, набраться сил и ярких праздничных эмоций! Вы все большие молодцы! В новом году Вас…</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:18:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 05:18 это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке</description></item><item><title>[СОШ № 4] Конкурс-концерт "Точь в точь"</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_325.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_325.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник Школа Дети 29 декабря 2025, 15:00 Конкурс-концерт "Точь в точь", который стал традиционным в нашей школе, прошел для учеников 10-11 классов. Это мероприятие собрало талантливых участников, готовых продемонстрировать свои творческие способности и артистические навыки. Конкурс стал яркой платформой для самовыражения наших старшеклассников. В течение вечера зрители смогли насладиться великолепными выступлениями, охватывающими различные жанры: от вокала и хореографии до театрального искусства. Каждый номер был уникален и отражал индивидуальность исполнителей. Специальными гостями на этом мероприятии стали преподаватели и выпускники школы, которые поддержали участников и оценили их старания. Поздравляем всех участников с успешным выступлением и благодарим их за смелость и отдачу! Этот …</description></item><item><title>[СОШ № 26] Мы – граждане России!</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 04:20:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 29 декабря 2025, 12:20 Недавно достигшие 14-летнего возраста и получившие паспорта учащиеся нашей школы стали участниками проекта "Мы – граждане России!" от "Движения первых". Это событие ознаменовало важный этап в жизни каждого подростка, символизируя переход во взрослую жизнь и осознание гражданской ответственности. В торжественной обстановке, во время линейки, посвященной завершению первого полугодия, ребятам вручили обложки для паспортов. Церемония прошла в атмосфере праздника и гордости за новое поколение граждан. Эти обложки с символикой проекта – не просто аксессуар для удостоверения личности, но и визуальное напоминание о принадлежности к великой стране, а также о правах и обязанностях гражданина. Проект «Мы – граждане России!» призван воспитать в подрастающем по…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется учитель русского языка и литературы.</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:40:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 29 декабря 2025, 08:40 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется учитель русского языка и литературы на 6-7классы ( вторая смена). Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32</description></item><item><title>[СОШ № 22] Десятилетие науки</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:29:00 GMT</pubDate><description>Поступление Национальные проекты Десятилетие Науки И Технологий 29 декабря 2025, 06:29 Автор: Королёв В.А Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс б…</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 27] Бесплатные проездные для учащихся</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:02:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 28 декабря 2025, 18:02 Автор: Админ Уважаемые родители (законные представители)! Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 доводит до вашего сведения, что бесплатные проездные билеты на городской общественный транспорт с ЯНВАРЯ 2025г. в школе выдаваться не будут. Уважаемые родители (законные представители)! Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 доводит до вашего сведения, что бесплатные проездные билеты на городской общественный транспорт с ЯНВАРЯ 2025г. в школе выдаваться не будут. Для получения Уведомления родителям (законным представителям) необходимо обратиться в департамент здравоохранения и социальной помощи населению администрации города Иркутска (Киевская, 2). Памятка прилагается. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 26] Безопасное поведение!</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:19:00 GMT</pubDate><description>Город Транспорт Безопасность Дети 28 декабря 2025, 03:19 В преддверии новогодних каникул ЮИД школы совместно с полицией провели акцию по повышению безопасности на дорогах. Ребята распространяли светоотражающие элементы и информационные памятки с правилами безопасного поведения на улице, адресованные в основном детям и подросткам. Памятки содержали советы по безопасному переходу дороги, передвижению в темноте и использованию пиротехники. Присутствовавший полицейский разъяснял положения законодательства и отвечал на вопросы. Цель акции — повышение осведомленности граждан о правилах безопасного поведения и снижение риска ДТП в праздничный период. #Навигаторы_Прибайкалья #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 30] Предновогодний выезд в театр юного зрителя получился чудесным.</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_638.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_638.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:54:00 GMT</pubDate><description>28 декабря 2025, 02:54 ✨?Предновогодний выезд  в театр юного зрителя получился чудесным. 

?Наши первоклашки отправились в театр и окунулись в волшебную атмосферу … ✨?Предновогодний выезд  в театр юного зрителя получился чудесным. ?Наши первоклашки отправились в театр и окунулись в волшебную атмосферу  спектакля "Тайны ледяного замка". ? Возвращались домой радостными и весёлыми детьми, потому что спектакль подарил ребятам массу положительных эмоций и оставил яркие воспоминания. Ребята активно участвовали в праздничных мероприятиях, играли вместе с любимыми новогодними героями и зарядились хорошим настроением перед праздниками. Благодарим и поздравляем всех родителей первоклассников и классных руководителей Оксану Анатольевну Власенко, Елену Анатольевну Бурцеву, Наталью Александровну  Стрел…</description></item><item><title>[Лицей №1] «Эмиль Большая Голова»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:13:00 GMT</pubDate><description>Искусство Дополнительное образование детей 27 декабря 2025, 09:13 Театральная студия «Маска» представила свой премьерный спектакль по пьесе Светланы Баженовой «Эмиль – большая голова» 26 декабря сцена нашего лицея стала местом, где развернулась настоящая драма, затронувшая каждого зрителя. Театральная студия «Маска» под руководством Чувашовой Ольги Валерьевны представила свой премьерный спектакль по пьесе Светланы Баженовой «Эмиль – большая голова» Это не просто постановка, это смелый и откровенный разговор о том, что волнует каждого из нас: о принятии себя, о давлении общества и о том, как важно найти своё место в мире, не пытаясь соответствовать чужим стандартам «Эмиль Большая Голова» – это пьеса о юном изобретателе Эмиле ( Мазниченко Никита), который живёт в фантастическом мире с уродли…</description></item><item><title>[СОШ №55] День спасателя РФ</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_205.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_205.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:53:00 GMT</pubDate><description>Праздник 26 декабря 2025, 18:53 День спасателя: Герои на страже жизни! 27 декабря мы отмечаем День спасателя — важный праздник для всех, кто посвятил свою жизнь служению и защите людей. В этот день мы отдаем дань уважения смелым и самоотверженным людям, которые рискуют своей жизнью ради спасения других. Спасатели — это не просто профессионалы своего дела. Это настоящие герои, готовые прийти на помощь в любое время суток. Их труд требует высокой квалификации, мужества и бескорыстия. Будь то борьба с пожаром, спасение людей из воды или ликвидация последствий стихийных бедствий, эти люди всегда готовы оказаться на передовой. В рамках индивидуального проекта, ученица 9 «Б» класса Малкова Валерия разработала информационный стенд ко Дню Спасателя. Ученики школы могут ознакомиться с информацией о…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Профориентация</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_676.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_676.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:37:00 GMT</pubDate><description>26 декабря 2025, 14:37 Сегодня в нашей школе прошла встреча учащихся 11 классов с представителем Военной-космической  Академии им. А. Ф. Можайского г. Санкт-Петербург. Он… Сегодня в нашей школе прошла встреча учащихся 11 классов с представителем Военной-космической  Академии им. А. Ф. Можайского г. Санкт-Петербург. Он рассказал ребятам 11 классов об условиях поступления и учебном заведении, о преимуществах учащихся в Военной-космической академии. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 35] Рекомендации прокуратуры Свердловского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:50:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 26 декабря 2025, 06:50 Информация доступна для просмотра и скачивания по этой ссылке.</description></item><item><title>[СОШ № 22] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:41:00 GMT</pubDate><description>Город 25 декабря 2025, 09:41 Автор: Королёв В.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно - сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом.</description></item><item><title>[СОШ № 18] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:44:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Президент РФ Десятилетие Науки И Технологий 24 декабря 2025, 12:44 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 год Десятилетия науки и технологий Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Оператор проведения Десятилетия науки и технологий – АНО «Национальные приоритеты». Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способству…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и  лидеров развития городов по всей России</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:19:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль 24 декабря 2025, 10:19 2 декабря 2025 года, в Международный День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартовал Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное отношение к будущему России. Задача фестиваля – помочь молодым людям сформулировать мечту и стратегию ее достижения, а также освоить навыки и инструменты для счастливой созидательной жизни. «Фестиваль — это платформа для тех, кто хочет не просто мечтать, …</description></item><item><title>[СОШ № 2] Премия мэра г. Иркутска</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия 24 декабря 2025, 05:34 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра, в рамках которой учащиеся нашей школы Грищенко Захар 9А класс и Сычев Виктор 11А класс получили денежные награды. Было отмечено, что в Иркутске есть дети с разносторонними талантами, проявляющими интерес к различным сферам деятельности, что количество ребят, стремящихся показать свои достижения, постоянно увеличивается. Это свидетельствует о том, что дети хотят развиваться благодаря поддержке со стороны педагогов и родителей.</description></item><item><title>[СОШ №3] Премьера! «Безумный мир» Есенина ожил на сцене школы!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Искусство Школа 24 декабря 2025, 05:04 Какой незабываемый вечер! 24 декабря наша школа погрузилась в глубины русской поэзии: состоялась долгожданная премьера музыкального спектакля «Безумный мир» по мотивам творчества великого Сергея Есенина!
Театральный коллектив «Изюминка» подарил зрителям – учащимся старших классов, родителям и педагогам – подлинное произведение искусства. На сцене развернулась вихрь эмоций, страстей и размышлений о жизни, любви и судьбе, тонко переплетенных с чарующей музыкой. Актеры сумели передать всю многогранность и драматизм есенинской лирики, затронув самые потаенные струны души каждого зрителя. Это было больше, чем спектакль — это было погружение в мир мятущейся поэтической души! Мы выражаем сердечную благодарность каждому участнику коллектива «Изюминка» за этот…</description></item><item><title>[СОШ №3] Звёзды нашей школы сияют! Премия Мэра нашла своих героев!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:55:00 GMT</pubDate><description>Награды 24 декабря 2025, 04:55 24 декабря в Иркутске царила особая атмосфера триумфа! ✨ Наши сердца переполнены гордостью: состоялась торжественная церемония вручения престижной Премии Мэра города Иркутска, и в числе лауреатов — наши невероятно талантливые ученики!
Эта высокая награда — яркое свидетельство их неустанного труда, выдающихся интеллектуальных успехов, кипучей энергии в общественной жизни и искрометного таланта! Они — истинные лидеры и вдохновители, формирующие будущее нашего любимого города! Отдельное спасибо тем, кто стоял рядом, верил и вдохновлял: нашим дорогим педагогам и заботливым родителям! Без вашей поддержки эти победы были бы невозможны Давайте громко поздравим наших блестящих лауреатов: Коробейников Артём, 7а Потапов Антон, 7в Клапоцкая София, 11а Вы — наша путеводн…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Десятилетие науки и технологий: исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:06:00 GMT</pubDate><description>Информация 23 декабря 2025, 14:06 Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входящего в состав зубной эмали. Это позволило открыть новый вид человека — денисовца (лат. Homo denisovensis), сделать выводы о миграции славянского населения и определить внешность …</description></item><item><title>[ОК Лесной] Новогодняя дискотека</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:55:00 GMT</pubDate><description>Праздник 23 декабря 2025, 08:55 Автор: Администрация 26 декабря - новогодняя дискотека!
16:00 - 17:30 - для 1-4 классов
18:00 -20:00 - для 5-11 классов 26 декабря - новогодняя дискотека! 16:00 - 17:30 - для 1-4 классов 18:00 -20:00 - для 5-11 классов</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[СОШ № 2] Профориентационная встреча</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Билет в будущее Профориентация 23 декабря 2025, 05:31 Автор: Ханина Ирина Валерьевна В рамках профориентационной работы прошла встреча с представителями ГУФСИН России по Иркутской области. Во вторник гостями нашей школы  стали сотрудники ГУФСИН России по Иркутской области. В рамках профориентационной работы прошла встреча с заместителем начальника учреждение ФКУ ИК-6 ГУФСИН России по Иркутской области, подполковником внутренней службы Бакиевым Романом Валерьевичем, старшим инструктором группы по боевой и специальной подготовке отдела кадров и работы с личным составом Плотниковой Юлией Игоревной и начальником отдела кадров и работой с личным составом Шариной Верой Викторовной с учащимися 10-11-х классов. Гости рассказали о работе в системе ФСИН, о системе высшего образования…</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ № 65] Расписание ЕГЭ, ОГЭ, ГВЭ</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ 21 декабря 2025, 17:00 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активност…</description></item><item><title>[СОШ № 16] Краеведческая программа «Дух Сибири»</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_221.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_221.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:11:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 20 декабря 2025, 21:11 20 декабря в нашей школе прошло мероприятие: сюжетно-ролевая игра по мотивам бурятской мифологии «Заадай Шулууна» в рамках региональной инновационной площадки по краеведческой программе «Дух Сибири». Участие приняли пять команд 9-11 классов из школы 16, 28, гимназии 44. Участники игры познакомились с традициями и обрядами бурятской национальной культуры, эпическими сказаниями «великих сил природы». Участники игры представили элементы костюмов, символические узоры и обереги героев мифологии. Увлекательные задания, дух соревнования, праздничное настроение, сопровождали всех участников двухчасового мероприятия! ️ Огромное спасибо за организацию и проведение мероприятия руководителю программы Виктории Юрьевне Олейниковой, педагогу-организатору Анне Анатольевне…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Конкурс "Эко наряд для ёлки"</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_346.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_346.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 02:53:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 20 декабря 2025, 10:53 Вчера в доме учителя жюри провели оценку выставленных работ на конкурс "Эко наряд для ёлки", который проводился в рамках муниципального проекта "Зелёный самолетик". колько талантливых ребят учится в школах нашего родного Иркутска! Перед организаторами встала трудная задача-выбрать лучшие работы среди такого разнообразия ёлочных игрушек ручной работы. После долгих рассуждений удалось выбрать победителей: 1 место: Головина Кристина 7 "А" класс, МБОУ г. Иркутска СОШ №53. "Зайки на шарике" Петрова Варвара 6 "М" класс, МБОУ г. Иркутска лицей №3. "Зимний Иркутск" Ханов Николай 3 "Д" класс, МБОУ г. Иркутска СОШ №4. "Новый год у бабы Яги" 2 место: Склеменюк Майя 5 "В" класс, МБОУ г. Иркутска СОШ №80. "Мишка после новогодней ёлки" Ильина Вероника 4 "Г"…</description></item><item><title>[СОШ № 16] В России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_222.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_222.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:25:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 18 декабря 2025, 21:25 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 31] «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:03:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Здоровье 18 декабря 2025, 08:03 Информация об освещении ключевой кампании «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» ЖИЗНЬ БЕЗ АЛКОГОЛЯ</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Набор  в группы «Школа будущего первоклассника» закрыт 16.01.2026</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:59:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 декабря 2025, 13:59 Уважаемые родители!

МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника» Уважаемые родители! МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в « Школу будущего первоклассника » — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Цель программы: Создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по действиям обучающихся при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:55 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по профилактике безопасности дорожного движения</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:51:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:51 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 22:49:00 GMT</pubDate><description>Олимпиады школьников 07 ноября 2025, 06:49 С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. Его цель — помочь детям развить математическую и естественно-научную грамотность, инженерное мышление, а также повысить мотивацию к учебе за счет интерактивных технологий платформы и разных форматов отработки тем. Всем участникам проекта полагаются сертификаты, а самые активные учителя и классы получат призы. В проекте три этапа. Первый — с 5 по 19 ноября включительно. Учащимся необходимо в личном кабинете: https://clck.ru/3Nn8dd решить тест, направленный педагогами через сервис «Подготовка к уроку». Рез…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 18] Продолжительная и активная жизнь. Мы против алкогольной зависимости</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном 19 сентября 2025, 06:21 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя» В последние годы в нашей стране наблюдается планомерное снижение объемов потребления алкоголя. По данным ВЦИОМ, с декабря 2020 по август 2024 года количество людей, которые не пьют алкоголь или стали меньше его употреблять, выросло с 48% до 65%. Этому во многом способствовала информированность людей и те меры, которые реализуются по национальному проекту «Продолжительная и активная жизнь». В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 г…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[СОШ № 57] Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Точка роста Кванториум IT-куб 10 сентября 2025, 06:02 Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн детей. Помогают в развитии дополнительного образования меры национального проекта «Молодёжь и дети»: к 2030 году посещать дополнительные занятия будет 81% российских детей... Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!! Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Дневник путешественника. Зимний лагерь по китайскому языку и культуре</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_849.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_849.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Международное сотрудничество Образовательный туризм Сегодня, 08:19 День третий Сегодняшний день стал для нашей учебной группы яркой страницей в книге впечатлений. Мы окунулись в атмосферу древнего Китая и в историю этой невероятной страны. С утра мы отправились знакомиться с исторической архитектурой Китая. Перед нами предстала Пагода Диких Гусей – величественный символ времени и духовности. Её строгий, устремлённый ввысь силуэт, внушал спокойное уважение, а экскурсовод рассказала нам интересные факты о строении башни. Территория Пагоды засажена акациями, их возраст превышает 1500 лет! Наше погружение в прошлое продолжалось под сводами Музея истории Шэньси. Это настоящие врата во времени! Музей раскрыл перед нами мир изысканных бронзовых сосудов, тончайшего фарфора и древних свитков, расск…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Дневник путешественника. Зимний лагерь по китайскому языку и культуре</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_848.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_848.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Международное сотрудничество Образовательный туризм Вчера, 08:45 День второй Второй день пребывания в городе Сиань выдался очень продуктивным и интересным. Утро началось с ежедневной спортивной пробежки вместе с китайскими школьниками, мы получили заряд бодрости на целый день Сегодня ученики полностью погрузились в китайское ремесленное искусство и овладели мастерством резьбы печатей, китайской живописи и каллиграфии, создания лакированных вееров. Сами мастер-классы очень понравились нашим ребятам. Каждый смог почувствовать себя настоящим ремесленником и попробовать себя в изготовлении традиционных китайских предметов. В ходе сегодняшнего дня лицеисты обрели много новых знакомств и друзей. Восхищаемся дружелюбности китайских школьников. Все получили массу положительных эмоций и воспоминани…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Новогодний поход</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Детский отдых Школа Дети 12 января 2026 Новогодний поход 4 января состоялся новогодний поход с участием команд "Борей" МБОУ г. Иркутска № 4 и "Велес" МБОУ г. Иркутска СОШ № 7. Команды прошли от станции Андриановская до скальника "Гепард". Путь занял примерно 4 км в одну сторону. Прибыв на место, вскипятили чай, достали вкусняшки и поздравили друг друга с наступлением нового 2026 года. После праздничного чаепития сделали несколько памятных фотографий и поговорили о том, почему скальник "Гепард" получил именно такое название. Если смотреть на него с южной стороны, форма напоминает силуэт большой кошки.</description></item><item><title>[СОШ № 7] Новогодние елки</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Праздник Дети 29 декабря 2025 В школе 7 прошли традиционные новогодние елочки! В школе 7 прошли традиционные новогодние елочки! Организацией мероприятия занимался хореографический ансамбль «Календула». Ребята создали волшебную новогоднюю сказку для учеников младших классов, все с радостью танцевали  и веселились. И конечно, торжество не обошлось без деда Мороза  И подарков! Школа 7 поздравляет всех с наступающим Новым годом!</description></item><item><title>[ОК Крылья] Профилактика мошеннических действий и способы защиты от них</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_471.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_471.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 05:50 В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий Главным управлением Министерства внутренних дел Российской Федерации по Иркутской области (далее – ГУ МВД России по Иркутской области) подготовлен короткий видеоролик, направленный на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них. Ссылка для скачивания: https://disk.yandex.ru/d/qohRebG1xhgh_g . Управлением по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведется информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для гражд…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1091.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1091.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Родительский совет Соцподдержка Национальные проекты Информация для родителей 12 января 2026 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Пр ограмма долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 15] МАХ</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_379.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_379.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Вчера, 02:01 Автор: Админ Что скрывается за переездом «Сферума» в MAX и как это изменит цифровую школу для учителей, школьников и родителей Иркутской области? Что скрывается за переездом «Сферума» в MAX и как это изменит цифровую школу для учителей, школьников и родителей Иркутской области? Министерство образования Иркутской области запустило видеоподкаст, который точно не стоит оставлять без внимания В первом выпуске эксперты обсуждают важные изменения в цифровой образовательной среде региона. Они рассказывают зрителям, почему платформа переезжает на отдельное приложение и как это улучшит образовательный процесс. В подкасте подробно разбирают новые возможности: цифровой ID, удобный заказ школьных справок прямо в чате, а также повышенный уровень безопасности данных…</description></item><item><title>[СОШ № 15] Учебный процесс и погодные условия</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:18:03 GMT</pubDate><description>Город Безопасность Образование Вчера, 01:58 Автор: Админ По информации Иркутского управления по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды ожидается понижение температуры на территории города Иркутска.
Учебный процесс в образовательных организациях грода Иркутска будет осуществляться независимо от погодных условий, в том числе и в период понижения среднедневных температур до - 30°С и ниже. По информации Иркутского управления по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды ожидается понижение температуры на территории города Иркутска. Учебный процесс в образовательных организациях грода Иркутска будет осуществляться независимо от погодных условий, в том числе и в период понижения среднедневных температур до - 30°С и ниже. ️Решение о посещении ребенком школы при низких температурах…</description></item></channel></rss>