<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Итоги проведения      профилактической недели «Дружить здорово!»,  приуроченной к Международному дню борьбы против буллинга.</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_523.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_523.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:38:00 GMT</pubDate><description>Праздник Соцподдержка 20 февраля 2026, 14:38 (20.01.2026 – 31.01.2026) Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анали…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Конкурс социальной рекламы</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_476.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_476.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:23:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 февраля 2026, 05:23 До 20 февраля иркутяне могут поучаствовать в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Организатором выступает Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области. Цель конкурса – сформировать в обществе, особенно среди молодежи, устойчивое негативное отношение к потреблению наркотиков, информировать о последствиях их употребления и популяризировать здоровый образ жизни. К участию приглашаются физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Предусмотрено три номинации: Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики; Лучший видеоролик антинаркотической н…</description></item><item><title>[СОШ №76] Конкурс социальной рекламы</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 февраля 2026, 05:14 До 20 февраля иркутяне могут поучаствовать в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Организатором выступает Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области. Цель конкурса – сформировать в обществе, особенно среди молодежи, устойчивое негативное отношение к потреблению наркотиков, информировать о последствиях их употребления и популяризировать здоровый образ жизни. К участию приглашаются физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Предусмотрено три номинации: Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики; Лучший видеоролик антинаркотической н…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] 8 февраля - День российской науки</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:07:00 GMT</pubDate><description>Базовая школа РАН Десятилетие Науки И Технологий Профориентация 06 февраля 2026, 12:07 День российской науки непосредственно связан с именем Петра I. В 1724 году, по его указу, учреждена «Академия, или Социетет художеств и наук». 7 июня 1999 года Президентом Российской Федерации был издан Указ № 717 «Об установлении Дня российской науки», в соответствии с которым в стране был установлен новый профессиональный праздник, который стал отмечаться ежегодно 8 февраля. Указом Президента Российской Федерации от 25 апреля 2022 года № 231 «Об объявлении в Российской Федерации Десятилетия науки и технологий» 2022 – 2031 годы были объявлены Десятилетием науки и технологий. В рамках Дня российской науки 10И класс посетил ИДСТУ СО РАН! ✅ С лекцией «Первые шаги в компьютерном зрении» выступил младший нау…</description></item><item><title>[Лицей №3] Телефон доверия</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_303.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_303.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:36:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 06 февраля 2026, 08:36 В рамках проведения Недели информирования о детском телефоне доверия в лицее 3 и 5 февраля для учащихся 6 и 7 классов заведующей отделением Службы экстренной психологической помощи по телефону Чунаревой Юлией Геннадьевной были проведены беседы, направленные на понимание ценности психологической помощи. Специалист телефона доверия рассказала лицеистам о принципах работы службы: анонимность, конфиденциальность, бесплатность; рассмотрела круг вопросов, с которыми можно обратиться: от бытовых школьных проблем до глубоких личных переживаний; рассказала о тех, кто отвечает на том конце провода, как проходит разговор: ребенок может просто выговориться, получить совет от квалифицированных психологов, прошедших специальную подготовку, или вместе со специалистом п…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Тематическая неделя математики, информатики, физики 2026 года завершилась</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:17:00 GMT</pubDate><description>Предметные недели 06 февраля 2026, 08:17 С 26 по 30 января 2026 года в МБОУ г. Иркутска гимназии № 3 проходила предметная неделя математики, информатики, физики. Все учащиеся 5-11 классов принимали участие в различных мероприятиях. В рамках недели были проведены: открытые уроки по математике, информатике и физике; выставки лучший творческих работ по математике и физики; конкурсы фотографий; ярмарка пятёрок; конкурс геометрических стихов; геометрический баттл; лекция «Фигурные стихи» Интеллектуальная игра «Весёлая физика» Игра-квест по физике «Выберись из кабинета» Демонстрационные опыты «Экспериментально-занимательно» Урок-путешествие «Архипелаг ». Все мероприятия проведены на высоком уровне, у учащихся была мотивация в получении новой информации. Многие ученики с интересом участвовали в п…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Детский телефон доверия</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:02:00 GMT</pubDate><description>Дети Информация 06 февраля 2026, 08:02 Бесплатно, безопасно и анонимно: почему не стоит бояться звонка на Детский телефон доверия. — А точно про наш разговор не узнают мои родители? — У меня большие неприятности, но я пока не готова про них говорить дома и в школе! — Не знаю, что мне делать. Если доверюсь психологу, не будет ли еще хуже? Одна из главных причин неготовности обратиться к психологам Детского телефона доверия – страх, что личное станет публичным и ваша откровенность будет использована против вас. Особенно это касается проблем, связанных с конфликтами в семье, с обидами на родителей и опасным поведением, за которое может последовать наказание. Обращение за помощью к психологам — первый шаг на пути избавления от тяжелого груза обид, вины и тревог. Это простой и доступный способ …</description></item><item><title>[Гимназия №3] Открытие месячника патриотического воспитания</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:39:00 GMT</pubDate><description>Предметные недели 06 февраля 2026, 06:39 «В жизни всегда есть место подвигу!» Эти слова вот уже несколько лет являются главными на всех мероприятиях Месячника патриотического воспитания в гимназии №3 города Иркутска! Традиционно они начинается в феврале, но подготовка к мероприятиям занимает у педагогов и гимназистов не один месяц. Создаются сценарии и инсценируются песни (чтобы быть исполненными в фестивале «Февральский ветер»), учатся стихотворения патриотической направленности (чтобы потом они прозвучали в конкурсе чтецов «Русское слово»), готовятся Уроки Мужества, Боевые листки, формируются спортивные команды, разрабатываются классные часы и родительские собрания. Итак, 2 февраля цикл патриотических мероприятий был торжественно открыт дружным исполнением пятиклассниками музыкальной ком…</description></item><item><title>[СОШ № 43] "Если бы мэром был я..."</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_187.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_187.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 06 февраля 2026, 06:26 ? Руслан Болотов наградил победителей конкурса «Если бы мэром был я…» и ответил на вопросы школьников. ?В иркутской школе № 72 имени И. С. Хаминова состоялась торжественная церемония награждения победителей городского конкурса сочинений «Если бы мэром был я…». Глава областного центра Руслан Болотов вручил дипломы авторам лучших работ и в неформальной обстановке ответил на вопросы школьников. – Сегодня мы подводим итоги второго городского конкурса. В этот раз жюри рассмотрело 105 работ из 26 школ. Видно, что ребята хорошо знают родной город и предлагают конкретные идеи для того, чтобы он стал лучше, комфортнее и безопаснее. Многие из инициатив созвучны тому, что мы делаем и что планируем реализовать в столице Прибайкалья. Например, формирование…</description></item><item><title>[СОШ № 28] День открытых дверей в ВУЦ ИРНИТУ по отдельному графику</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_524.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_524.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:45:00 GMT</pubDate><description>Поступление 05 февраля 2026, 14:45 в Военном учебном центре Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользова…</description></item><item><title>[СОШ № 43] Профориентация</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 03:42:00 GMT</pubDate><description>Профориентация 05 февраля 2026, 11:42 05 февраля 2026 года у 11 А класса состоялась профориентационная  встреча с нашим выпускником, Каурцевым Романом, ныне студентом ИрНИТУ. Вдвойне приятная встреча....Роман рассказал будущим абитуриентам об условиях поступления в вуз, в котором учится сам. Одиннадцатиклассники с удовольствием слушали выступающего, задавали вопросы, получили ответы. Встреча получилась очень насыщенной,  интересной и полезной! Вот каких выпускников воспитывает наша ?  школа! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 16] Наука большой страны — наука каждого!</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:11:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 05 февраля 2026, 10:11 7 февраля пройдет всероссийский научно-просветительский диктант «Наука большой страны», приуроченный ко Дню российской науки и Году единства народов России. Он начнется на сайте диктант.наука.рф в 16:00 (по иркутскому времени). Принять участие могут ученики 10-11 классов, студенты и все желающие. Им предстоит пройти онлайн-тестирование из 20 вопросов. Диктант позволит больше узнать о технологиях и разработках ученых — представителей разных народов и регионов России. Все участники получат электронные сертификаты, а лучшие — возможность побороться за приглашение на Конгресс молодых ученых! Проект реализуют в рамках Десятилетия науки и технологий. Он помогает проверить свои знания об ученых России, которые внесли неоценимый вклад в мировую…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] НЕДЕЛЯ ИНФОРМИРОВАНИЯ О ДЕТСКОМ ТЕЛЕФОНЕ ДОВЕРИЯ</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:33:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 05 февраля 2026, 09:33 https://cloud.mail.ru/public/ziiZ/hAi7QNoVT Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Новый выпуск школьной газеты «Перемена»!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_632.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_632.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:42:00 GMT</pubDate><description>05 февраля 2026, 08:42 ? Новый выпуск школьной газеты «Перемена»!

Друзья, рады сообщить: вышел свежий февральский номер школьной газеты «Перемена» — № 2 (132)! Этот… ? Новый выпуск школьной газеты «Перемена»! Друзья, рады сообщить: вышел свежий февральский номер школьной газеты «Перемена» — № 2 (132)! Этот выпуск, как всегда, получился насыщенным, содержательным и по-настоящему школьным. На страницах газеты вы найдёте материалы, посвящённые важным памятным датам и событиям: — Дню воинской славы и Сталинградской битве, — Дню российской науки, — Дню книгодарения, — Дню памяти воинов-интернационалистов, — поздравление с Днём защитника Отечества. Особое место в выпуске занимает рубрика «Проба пера» — искренние, трогательные сочинения наших учеников о семье, памяти, мужестве и защитниках Отече…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Областные соревнования по спортивному туризму</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate><description>05 февраля 2026, 08:33 31января – 01 февраля 2026 на безе МБОУ "СОШ №25" г. Ангарске прошли Областные соревнования по спортивному туризму. В соревнованиях приняли… 31января – 01 февраля 2026 на безе МБОУ "СОШ №25" г. Ангарске прошли Областные соревнования по спортивному туризму. В соревнованиях приняли участие169 спортсменов из 20 команд Иркутской области. Соревнования по спортивному туризму — это спортивные мероприятия, где участники на скорость преодолевают сложные участки рельефа (спуски, подъемы, навесные переправы) с использованием специального снаряжения. Такие соревнования требуют физическую выносливость, навыки выживания и командного взаимодействия, важны навыки работы с карабинами, веревками, страховочными системами. Судейской коллегией строго оцениваются скорость, правильность те…</description></item><item><title>[СОШ № 53] День российской науки: разговор о великих открытиях</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_631.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_631.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:37:00 GMT</pubDate><description>05 февраля 2026, 07:37 ? День российской науки: разговор о великих открытиях ?

В рамках Дня российской науки семиклассники нашей школы стали участниками круглого стола из… ? День российской науки: разговор о великих открытиях ? В рамках Дня российской науки семиклассники нашей школы стали участниками круглого стола из цикла «Жизнь замечательных людей». Мероприятие было посвящено первому русскому академику — М.В. Ломоносову, подвижнику отечественной науки, просветителю, историку, физику, химику, лингвисту и поэту ? Ребята познакомились с открытиями учёного, который по праву считается одной из ярчайших звёзд на небосклоне русской науки. До сих пор никому не удалось достичь таких масштабов деятельности, как Михаилу Васильевичу Ломоносову. Его имя носят учебные заведения, улицы и города Росси…</description></item><item><title>[Лицей №1] Микроэлектроника?</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей 05 февраля 2026, 07:20 Автор: Уварова Г.П. 2 февраля в нашем Лицее прошли мастер-классы по микроэлектронике! Обучающиеся классов 5-1,2 и 5-3,4 собирали платы и программировали собственную игру! Педагоги центра дополнительного образования Алексей Дмитриевич и Александр Юрьевич рассказали ребятам о том, где мы встречаем в обычной жизни направление с таким страшным названием: светофоры, электрические замки и многое другое. Также учителя помогли ребятам самим собрать плату, при помощи которой лицеисты смогли поиграть в игру, которую сами и сделали. Больше фото и дополнительная информация на нашем канале в MAX</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Российско-китайское сотрудничество</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_868.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_868.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:56:00 GMT</pubDate><description>Образование Президент РФ 04 февраля 2026, 11:56 2 февраля 2026 года Президент Российской Федерации Владимир Путин подписал распоряжение о проведении перекрестных Годов российско-китайского сотрудничества в области образования 2026-2027.</description></item><item><title>[Лицей №3] Общешкольное собрание для родителей 9-классников  (ГИА и поступление в 10 класс)</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_302.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_302.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:10:00 GMT</pubDate><description>Поступление Собрание ГИА 04 февраля 2026, 11:10 3 февраля 2026 года для родителей обучающихся 9-х классов лицея было проведено общешкольное собрание, на котором обсуждались два вопроса: 1) Подготовка к итоговому собеседованию и ОГЭ; 2) Набор в 10 профильные классы в 2026 году. Материалы можно скачать ССЫЛКА ДЛЯ СКАЧИВАНИЯ МАТЕРИАЛОВ</description></item><item><title>[СОШ № 15] Запись в «Школу будущего первоклассника» МБОУ г. Иркутска СОШ №15</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_388.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_388.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:10:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Школа 04 февраля 2026, 11:10 Автор: Админ Запись в «Школу будущего первоклассника» МБОУ г. Иркутска СОШ №15 (период работы «Школы первоклассника»: 
14 февраля- 24 марта) Уважаемые родители! Для записи вашего ребенка в «Школу будущего первоклассника» просим вас оставить следующую информацию по ссылке https://forms.yandex.ru/cloud/698302b095add5f7f5a4ecee/ или qr-коду 1. Фамилия, имя ребенка 2. Какой детский сад посещает (если не посещает детский сад, написать «не посещает») 3. Адрес регистрации по месту жительства 4. Фактическое место проживания 5. ФИО  одного из родителей (законного представителя) 6. Телефон 7. Электронная почта 8. Обозначьте мессенджер для связи с вами («Макс», «Телеграм»)</description></item><item><title>[СОШ № 16] Региональная  олимпиада по финансовой грамотности</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Олимпиада 04 февраля 2026, 10:07 Школьников и студентов учреждений СПО приглашают принять участие в региональной олимпиаде по финансовой грамотности.
Организатором мероприятия выступает Министерство образования Иркутской области. К участию приглашаются школьники 8-11 классов и студенты учреждений среднего профессионального образования... Олимпиада включает два этапа: ️Отборочный тур проходит в дистанционном формате на сайте. ( irk-olimp.ru/ ) ️Состязания второго (заключительного) этапа будут организованы в очной форме на площадке Байкальского государственного университета (ул. Ленина, 11): 27 февраля для студентов и 6 марта для школьников. Победители и призеры олимпиады получат дополнительные баллы к сумме ЕГЭ при поступлении в любой из вузов-организаторов: ️Байкальский государственный уни…</description></item><item><title>[OОШ № 68] семинар</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:10:00 GMT</pubDate><description>04 февраля 2026, 08:10 ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и… ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и младших школьников» в рамках преемственности между детским садом и начальной школы. ✅  Психолог Горбачёва Мария Викторовна и учителя начальных классов поделились своим опытом и наработками по данной теме. Нейроигры – это игровые комплексы, способствующие развитию психических процессов: памяти, внимания, мышления, развитию координации, активизации речи, улучшают чувство ритма, способность к произвольному контролю и повышает позитивный и эмоциональный настрой. ✅ В работе педагога…</description></item><item><title>[Лицей №1] Всероссийская просветительская эстафета «Мои финансы»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:14:00 GMT</pubDate><description>Образование 04 февраля 2026, 07:14 Автор: Уварова Г.П. В рамках реализации Стратегии повышения финансовой грамотности и формирования финансовой культуры в Российской Федерации до 2030 года в период с 19 ноября 2025 года по 10 февраля 2026 года запущен седьмой этап Всероссийской просветительской эстафеты «Мои финансы».  Седьмой этап Эстафеты – «Рациональное потребление», направлен на школьников, студентов, взрослое экономически активное население, пенсионеров и предпенсионеров (семьи) Тематическое наполнение данного этапа посвящено теме рационального потребления, сознательного распределения ресурсов для максимизации пользы и качества жизни. Мероприятия Эстафеты нацелены на информирование участников об экологичности и социальной ответственности рационального потребления, о прямой финансовой …</description></item><item><title>[OОШ № 68] Детский телефон доверия</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:59:00 GMT</pubDate><description>Дети 04 февраля 2026, 06:59 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках  профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа… 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа "Детский телефон доверия". В ходе беседы с учащимися проговорили следующие моменты: ❗️Кому можно звонить. ❗️Важные особенности. ❗️С какими проблемами можно обратиться. ❗️Основной номер телефона. Ребята вручили памятки, которые они разместили в своих дневниках. Социальный педагог Шинкарева Валентина Александровна. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 39] Урок-спектакль «Давайте жить дружно!»</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:59:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 февраля 2026, 18:59 Урок-спектакль «Давайте жить дружно!»: как четвероклассники учились безопасному поведению с бродячими собаками Урок-спектакль «Давайте жить дружно!»: как четвероклассники учились безопасному поведению с бродячими собаками. В январе, для учеников 4А, 4Б, 4В, 4Г, 4Д и 4Е классов прошел необычный и очень важный урок. В гости к ребятам пришел настоящий мастер своего дела - Пётр Николаевич Пинаев, педагог дополнительного образования МАОУ г. Иркутска СОШ № 69, актёр, режиссёр, член Союза театральных деятелей России, обладатель «Золотого диплома» РАТ и победитель конкурса «ТЭФИ-Регион». Урок прошёл в увлекательном формате спектакля, где главными актёрами стали сами ребята! Вместе с Петром Николаевичем они обсудили ответственность за домашних питомцев, попробова…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Поэзия – это способ говорить сердцем</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:24:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 03 февраля 2026, 18:24 28 января завершился IV муниципальный конкурс чтецов «Поэзии связующая нить…» для педагогических работников общеобразовательных организаций города Иркутска, который объединил любителей словесности, на базе МБОУ г.Иркутска СОШ №32 28 января завершился IV муниципальный конкурс чтецов «Поэзии связующая нить…» для педагогических работников общеобразовательных организаций города Иркутска, который объединил любителей словесности, на базе МБОУ г.Иркутска СОШ №32. Организатор конкурса - МКУ развития образования г.Иркутска. В этом году участники выбирали для чтения наизусть самостоятельный художественный текст или отрывок из художественно ценных произведений сибирских писателей и поэтов 20-21 века. Ежегодно конкурс выявляет, раскрывает, активизирует и …</description></item><item><title>[СОШ №80] Мифы о ЕГЭ</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:04:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Сила в правде 03 февраля 2026, 13:04 Автор: Елизарова О. Н. Разбираемся в ряде распространённых заблуждений, связанных с единым государственным экзаменом (ЕГЭ). Вы получите чёткие, аргументированные опровержения популярных мифов — от представлений о региональной разнице в сложности заданий до убеждений о возможности купить ответы или подменить участника экзамена. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 38] День воинской славы России. Сталинградская битва.</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_591.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_591.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:01:00 GMT</pubDate><description>История 03 февраля 2026, 11:01 Автор: Школа 38 Сталинградская битва – символ боевого и морального духа человека, а также жестокий урок войны. Победа в этой тяжелейшей битве стала первым шагом к падению фашистского режима и освобождения от оккупантов СССР и Европы. Советники директора по воспитанию совместно с учителями истории провели кинолекторий «Сталинград», обсудили документальный фильм «Великая война. Сталинград». Такие события переносят современное поколение в исторически правдивую реальность , показывая невероятный героизмом советских солдат, который потряс немцев, и подорвал их боевой дух. Прошли уроки памяти "Помять о Сталинграде". Актив совета старшеклассников и первичного отделения Движения Первых провели станционную игру "Битва за Сталинград", расширив знания школьников 6-8 кла…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Форум талант молодежи «Выбирай»</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_590.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_590.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:51:00 GMT</pubDate><description>Форум 03 февраля 2026, 10:51 Автор: Школа 38 Эвелина Люфа посетила интересное и масштабное событие на территории ОЭЗ «Алабуга». Участники узнали про направления и структуру обучения. Побывали на экскурсии, попробовали свои силы в бизнес-игре. Заряд энергии и мотивации на максимум! Особая благодарность организаторам. #МБОУСОШ38 #Иркутск Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 24] «Новичок 2026»</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_294.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_294.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:14:00 GMT</pubDate><description>Спорт 03 февраля 2026, 10:14 31 января – 1февраля 2026 года в спортивном зале СОШ №25 г. Ангарска прошли традиционные областные соревнования по спортивному туризму в закрытых помещениях «Новочок-2025». Юные спортсмены прибыли с разных населённых пактов Иркутской области: городов Иркутска, Ангарска, Братска, Тайшета, Нижнеудинска, Усолья-Сибирского.  На старт вышло более 400 спортсменов. Ребята продемонстрировали свои навыки в различных дисциплинах спортивного туризма, преодолели несколько этапов, включая сложные веревочные трассы и выполнение командных заданий. МБОУ г. Иркутска СОШ №24 представляли ученики 3-8 классов. Попова Марина 4г, Попов Дмитрий 6м, Сибирякова Маргарита 6в, Мясников Никита 6е, Павлюк Михаил 7б, Кангараев Григорий 3в, Налетов Вадим 3г, Байбородина Есения 8б. Соревнован…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Профилактическая неделя «Дружить здорово!»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_237.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_237.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:35:00 GMT</pubDate><description>Школа 03 февраля 2026, 07:35 ✨ Подходит к завершению наша профилактическая неделя «Дружить здорово!» ? За эту неделю мы научились: находить новых друзей, строить и развивать добрые отношения, решать конфликтные ситуации конструктивно. Спасибо всем за активность и позитив! Пусть дружба и доброта всегда сопровождают нас в жизни! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 24] Первенство Иркутской области по гиревому спорту.</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:27:00 GMT</pubDate><description>Спорт 03 февраля 2026, 07:27 31 января 2026 г. в д. Куда на базе ФСК прошло Первенство Иркутской области по гиревому спорту среди юношей и девушек 14-15 лет и 16-17 лет. Ребята разных весовых категорий выполняли 2 упражнения: толчок 2 гирь и рывок 1 гири весом 16 и 24 кг. Наши ребята. Киров Александр, Горелов Андрей, Михайличенко Даниил с гирями 24 кг и Волкова Анастасия с гирей 16 кг. выступали в составе команды Иркутского района. Сопровождал их тренер Чебунин Роман Юрьевич. В упорной борьбе Даниил занял 2 место в упражнении толчок 2 гирь весом 24 кг. и Анастасия заняла 3 место в упражнении рывок гири весом 16 кг. Также по итогу в общекомандном зачёте сборная команда Иркутского района заняла ?2 общекомандное место. Благодарим организаторов соревнований: Министерство спорта Иркутской облас…</description></item><item><title>[СОШ № 64] «Восходящие звезды Приангарья»</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:58:00 GMT</pubDate><description>03 февраля 2026, 06:58 31 января 2026 года хореографический ансамбль «Русичи» школы №64 принял участие во Всероссийском фестивале- конкурсе «Восходящие звезды Приангарья»,… 31 января 2026 года хореографический ансамбль «Русичи» школы №64 принял участие во Всероссийском фестивале- конкурсе «Восходящие звезды Приангарья», руководитель ансамбля Здор Ольга Николаевна. Фестиваль проходил в городе Иркутске, на сцене культурного центра «Орбита». Ансамбль «Русичи» представил программу из 2 номеров в номинации «народный» танец.» Ребята – участники ансамбля – всегда очень ответственно относятся к подготовке к конкурсу, а в этот раз тем более. Старания ребят были оценены высоким жюри. За танец «БАЛАЛАЙКА» ребята младшей группы получили диплом Лауреата II   степени, а старшая группа награждена дипломо…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Неделя памяти: Блокадный Ленинград в сердцах наших учеников</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:55:00 GMT</pubDate><description>Великая Отечественная война Патриотическое воспитание 02 февраля 2026, 18:55 На неделе с 26.01 по 30.01 в нашей школе прошли памятные мероприятия, посвященные одной из самых трагических и героических страниц истории нашей страны - освобождению Ленинграда от фашистской блокады. Неделя памяти: Блокадный Ленинград в сердцах наших учеников На неделе с 26.01 по 30.01 в нашей школе прошли памятные мероприятия, посвященные одной из самых трагических и героических страниц истории нашей страны - освобождению Ленинграда от фашистской блокады. Для старшеклассников (7, 8, 9 и 10 классов) были организованы глубокие и пронзительные киноуроки по документальному фильму «Блокадный дневник Тани Савичевой». Провели их наши советники директора по воспитанию Юрьева Юлия Петровна и Лескова Полина Дмитриевна. На…</description></item><item><title>[СОШ № 26] День воинской славы России</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:42:00 GMT</pubDate><description>Сила в правде 02 февраля 2026, 15:42 В честь дня воинской славы - Дня разгрома немецко-фашистских войск в Сталинградской битве - для 5А и 5В классов прошёл кинолекторий «Сталинград». Школьники совершили виртуальную экскурсию на Мамаев курган. Это путешествие стало возможным благодаря современным технологиям, позволившим ребятам ощутить величие и трагизм этого исторического места, не выходя из класса. Ребятам рассказали о мемориальном комплексе. От площади Стоявших насмерть до Зала Воинской Славы. Каждый элемент мемориала представляет собой символ мужества и несокрушимой воли к победе. Школьники узнали о замысле архитекторов и скульпторов, вложивших в этот ансамбль свою душу и память о павших героях. Виртуальная экскурсия произвела на школьников неизгладимое впечатление. Они смогли прикосну…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Школа будущего первоклассника</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Образование 02 февраля 2026, 09:25 Уважаемые родители!
МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения Цель программы: создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; навыки общения со сверстниками и взрослыми; элементарные умения учебной деятельности (слушать инструкцию, выполнять задание, планировать действия). Преимущества программы: занятия в учебном кабинете (до 25 человек); опытный педагог …</description></item><item><title>[СОШ № 50] День открытых дверей 02.02.2026</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Поступление 02 февраля 2026, 08:52 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Собрание для родителей будущих первоклассников!</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:44:00 GMT</pubDate><description>Поступление Дети 02 февраля 2026, 08:44 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской …</description></item><item><title>[СОШ № 72] День открытых дверей в школе.</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:46:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 февраля 2026, 07:46 Приглашаем будущих первоклассников на день открытых дверей! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информ…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Февраль начался жарко!</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:28:00 GMT</pubDate><description>Награды Спорт 02 февраля 2026, 06:28 Автор: Администрация школы 1 февраля в нашей школе прошёл баскетбольный турнир 
Атмосфера в зале была непередаваемой! Энергичная музыка, стук мячей и бесконечный волевой настрой каждой команды на победу. Ребята показали отличную командную игру и настоящий спортивный характер! 
Итоги турнира :
1 МЕСТО - команда "3х3 ТУР" 
2 МЕСТО - команда "Буревестник"
3 МЕСТО - команда "Калибри"
4 МЕСТО - команда "Гиганты"

Остальным ребятам мы очень благодарны за участие! Желаем новых успехов в спорте и никогда не сдаваться!

Также огромное спасибо выражаем Андрею Мухину и нашим прекрасным судьям за их незаменимую 
помощь! 

До новых спортивных встреч! Фотографии</description></item><item><title>[ОК Лесной] Вакансии</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:43:00 GMT</pubDate><description>Учителя 01 февраля 2026, 13:43 Автор: администрация В МАО ОК Лесной требуются: учителя математика, начальных классов, английского языка, педагог-психолог; педагоги дополнительного образования: вокальная студия, видеостудия, робототехника.</description></item><item><title>[СОШ № 30] "Профбульвар - 2026"</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_655.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_655.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 00:49:00 GMT</pubDate><description>31 января 2026, 08:49 "Мы шли на «Профбульвар» как на обязательную экскурсию, где серьёзные тёти будут говорить про «востребованные кадры», «проходные баллы» и раздавать… "Мы шли на «Профбульвар» как на обязательную экскурсию, где серьёзные тёти будут говорить про «востребованные кадры», «проходные баллы» и раздавать буклеты. Все оказалось совсем не так: мы попали на ярмарку возможностей. Мы не только внимательно слушали и знакомились с информацией, но и: - провели химические опыты вместе с студентами химического факультета ИГУ, а также с сотрудниками «Фармасинтеза», - запустили дрона вместе с представителями Московского технического университета гражданской авиации, - познакомились с экспонатами биолого-почвенного факультета ИГУ (минералы, горные породы, чучела и скелеты животных и даже н…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Победа в турнире по настольному теннису</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_654.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_654.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 00:46:00 GMT</pubDate><description>31 января 2026, 08:46 Сегодня ребята нашей школы приняли участие в первенстве Ленинского района по настольному теннису.
Команда девушек в составе Гончарова Регина, 11А,… Сегодня ребята нашей школы приняли участие в первенстве Ленинского района по настольному теннису. Команда девушек в составе Гончарова Регина, 11А, Попова Вероника, Бубнова Виолетта, Уринбоева Екатерина, 9Г заняла 2 место, а команда юношей -  Тихонов Ярослав, Ибраимов Умар,11А, Абдулоев Нигматуло, 9Е, Сорокин Владислав, 7Б - 3 место. Поздравляем ребят! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 15] Методический интенсив «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности»</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_387.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_387.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:04:00 GMT</pubDate><description>Образование Дети 31 января 2026, 01:04 Автор: Админ 29 января, в стенах нашей школы состоялся насыщенный методический интенсив под названием «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности». Это событие стало настоящим праздником профессионального мастерства педагогов!

Программа интенсива включала разнообразные форматы мероприятий, направленные на повышение качества образовательного процесса и развитие учащихся. Методический интенсив прошел успешно! 29 января, в стенах нашей школы состоялся насыщенный методический интенсив под названием «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности». Это событие стало настоящим праздником профессионального мас…</description></item><item><title>[СОШ №76] Расписание занятий</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_425.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_425.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:03:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 30 января 2026, 10:03 2 полугодие Расписание занятий Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа поль…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Берегите детей зимой</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 30 января 2026, 07:13 Сегодня из управления МВД поступила сводка о происшествиях — госпитализирована 6-летняя девочка, жительница Осинского района, с диагнозом ЗЧМТ, СГМ. Травму ребёнок получил во время катания со склона горы. Вместе со своей старшей сестрой они выехали на проезжую часть и столкнулись с автомобилем. Уважаемые родители! Берегите детей зимой Сегодня из управления МВД поступила сводка о происшествиях — госпитализирована 6-летняя девочка, жительница Осинского района, с диагнозом ЗЧМТ, СГМ. Травму ребёнок получил во время катания со склона горы. Вместе со своей старшей сестрой они выехали на проезжую часть и столкнулись с автомобилем. Страшно даже представить, чем всё могло закончиться. К счастью, дети остались живы, но получили травмы. А ведь всё начиналось как бе…</description></item><item><title>[СОШ №3] К звёздам и будущей профессии: профориентационная встреча для 8-х и 10-х классов</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:11:00 GMT</pubDate><description>Дети 30 января 2026, 06:11 В нашей школе состоялась крайне интересная и важная встреча для учащихся 8-х и 10-х классов. Перед ребятами выступил Михаил Анатольевич Меркулов — ведущий специалист астрономической обсерватории Иркутска и директор АНО «Звездный десант».
В центре внимания была кафедра естественно-научных дисциплин Педагогического института ИГУ. Михаил Анатольевич подробно рассказал об отделении физико-математического, естественно-научного и технологического образования, познакомив школьников с перспективами обучения и карьерными возможностями в мире науки. Лекция получилась не только познавательной, но и вдохновляющей. Старшеклассники смогли узнать о том, как фундаментальные знания в области физики и естествознания находят применение в современных технологиях и исследованиях косм…</description></item><item><title>[ЦО 10] Конкурс "Спасем жизнь вместе"</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном 30 января 2026, 05:31 Автор: Чусова Ю.А. Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по  Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится 
региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни 
«Спасем жизнь вместе». Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по  Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о послед…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Конкурс социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:44:00 GMT</pubDate><description>Пост "Здоровье+" 29 января 2026, 10:44 Министерство внутренних дел Российской Федерации объявляет о старте Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!» Основная цель конкурса – привлечение внимания общественности к такой актуальной проблеме, как незаконное потребление наркотических средств и психотропных веществ, а также формирование в обществе негативного отношения к их незаконному потреблению. Региональный этап конкурса проводится Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года.  Конкурсные работы представляются по следующим номинациям: «Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики»; «Лучш…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 29 января 2026, 08:29 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ №17] Региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:27:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 января 2026, 08:27 Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области приглашает детей, родителей и педагогов принять участие с 10 января по 20 февраля 2026 года в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; - популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения. В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Уважаемые родители будущих первоклассников!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 29 января 2026, 06:08 Рады сообщить Вам, что с 7 февраля 2026г. начинает свою работу «Школа будущих первоклассников». В связи с чем, администрация МБОУ СОШ №35 им. Александра Вампилова приглашает Вас на родительское собрание 29 января 2026 г. в 19.00. Всю информацию вы можете найти в разделе "Будущим первокласникам"</description></item><item><title>[СОШ № 5] Интерактивное занятие по теме "Общаемся без конфликтов"</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_360.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_360.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:35:00 GMT</pubDate><description>Школьники Тематическая беседа 29 января 2026, 04:35 29.01.26 в рамках профилактической недели "Дружить здорово" социальный педагог нашей школы Шкворова Алена Владимировна провела интерактивное занятие по теме "Общаемся без конфликтов". Ребята познакомились с основами бесконфликтного общения, узнали о техниках уменьшения вероятности возникновения конфликтов. Активно взаимодействуя друг с другом в игровой форме попробовали научиться навыку ответственности за свои поступки и проявлению эмпатии по отношению друг к другу.</description></item><item><title>[СОШ № 26] Дерево доброты</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:30:00 GMT</pubDate><description>Школа Классная тема Дети 28 января 2026, 17:30 27 января в школе прошла акция "Дерево доброты" для младших школьников в честь Международного дня памяти жертв Холокоста. Целью мероприятия было формирование ценностного отношения к доброте, развитие эмпатии и мотивации к добрым поступкам. Дети создавали листочки с описанием добрых дел и прикрепляли их к изображению дерева без листьев. Акция стала уроком человечности, где дети осознавали важность своих слов и поступков. Советник директора по воспитанию провела обсуждение на тему "Как мы можем делать мир добрее?", где дети предлагали различные способы сделать мир лучше, от помощи нуждающимся до бережного отношения к природе. #времяпомнитьНД #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр Фотографии</description></item><item><title>[ЦО 10] Жизнь без алкоголя</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты 28 января 2026, 11:48 Автор: Чусова Ю.А. Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, к…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Народные традиции в праздновании Колядок</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 января 2026, 11:47 26 января в МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 состоялось по‑настоящему душевное событие — в рамках межэтапной деятельности городского фестиваля школьных музейных проектов «Лучший школьный музей — 2026» прошла встреча «Народные традиции в праздновании Колядок»! Организаторы — команда «Наследие — связь поколений» — сумели воссоздать атмосферу старинного праздника. Гостями мероприятия стали учащиеся школы № 46 и школы № 4. Что же ждало участников в этот день? ? Ребята в красочных народных костюмах разыграли настоящие Колядки, звучало множество задорных песен и частушек под живой аккомпанемент баяна — атмосфера была невероятно тёплой и праздничной! Гости с удовольствием приняли участие в рождественских гаданиях: кто знает, может, кому‑то и приоткрылось будущее? ? А ещё в…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Звучи с Первыми!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_361.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_361.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:37:00 GMT</pubDate><description>Школьники Патриотизм 28 января 2026, 04:37 28 января 2026 года обучающиеся 5В и 9Б класса совместно с классными руководителями, педагогами-организаторами и первичным отделением МБОУ г. Иркутска СОШ 5 исполнили Гимн России Это одно из самых незабываемых событий в нашей школе! Обучающиеся с волнением и радостью вышли на сцену, чтобы поделиться своим талантом и любовью к музыке и России! Репетиции были напряженными, но каждый из ребят вложил свою душу в исполнение гимна нашей страны! Они пели с искренностью и задором. Мы гордимся нашими учениками и благодарим всех, кто принял участие за их труд и поддержку! Это выступление стало не только музыкальным событием, но и настоящим праздником дружбы и единства! Спасибо всем, кто пришел поддержать наших артистов! Надеемся, что это выступление вдохнов…</description></item><item><title>[СОШ №55] День полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:15:00 GMT</pubDate><description>История Минпросвещения Навигаторы Детства 27 января 2026, 17:15 В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов «Герои разных народов: защитники Ленинграда», которая рассказывает о: - Воинах разных национальностей, сражавшихся за Ленинград; - Многонациональном ленинградском партизанском движении; - Тружениках тыла и семьях, принявших эвакуированных ленинградских детей; - Братских народах, работавших на заводах и обеспечивавших фронт ору…</description></item><item><title>[СОШ №55] День открытых дверей</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:13:00 GMT</pubDate><description>Дети 27 января 2026, 17:13 Сегодня в нашей школе состоялся день открытых дверей для будущих первоклассников! Для детей была организована экскурсия по школе, где они смогли познакомиться с учебными кабинетами и школьной инфраструктурой. Также были проведены мини-уроки, которые дали ребятам представление о школьной жизни и учебном процессе. Мы были рады приветствовать маленьких гостей и их родителей! Для нас выступили с творческими номерами дети из детских садов №157, 164, 166, 167, 171 и 183. Их талантливые выступления подарили всем праздничное настроение и атмосферу творчества. Особая благодарность театру танца «Новое поколение» за яркий и динамичный номер, а также хору русской песни Прибайкалье, группе «Задоринки» за душевное выступление, которое наполнило зал теплотой. Спасибо всем участ…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Социальная программа «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Пост "Здоровье+" 27 января 2026, 14:02 В России реализуется социальная программа «Жизнь без алкоголя», включённая в национальный проект «Продолжительная и активная жизнь». Инициатива направлена на сокращение потребления алкогольной продукции и профилактику заболеваний, связанных со злоупотреблением спиртными напитками.                                      
В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 гг. потребление алкоголя сократилось с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на душу населения. В целом по стране одновременно снижается потребление крепких алкогольных напитков: с 9,9 литров этанола в 2008 г. до 4,9 л в 2023 гг. Для бесп…</description></item><item><title>[СОШ №80] Диспансеризация 3.0 - проверь здоровье вовремя</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:25:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 27 января 2026, 12:25 Автор: Елизарова О. Н. Лучший способ сохранить здоровье и активность на долгие годы - своевременно проходить диспансеризацию и профилактические медицинские осмотры ✅ Подробности внутри Новости ↓ Многие заболевания на ранних стадиях протекают без симптомов, поэтому делать выводы о состоянии здоровья «на глаз» - неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать здоровье под контролем благодаря развитию системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрав России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных заболеваний. Это подчёркивает важность ранней диагностики. Информированность - ключ к здоровью С 16 января АНО «Национальные …</description></item><item><title>[СОШ №3] По следам кошачьих лапок: интеллектуальное приключение 10 «А»</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:07:00 GMT</pubDate><description>Дети 27 января 2026, 06:07 27 января ученики 10 «А» класса вместе со своим классным руководителем Анастасией Александровной Гуцаковой посетили увлекательный квиз «По следам кошачьих лапок» в КДЦ «Марат». Это было погружение в мир грации, тайн и многовековой истории.
Ребята узнали, почему кошки считаются истинными хранителями традиций. В мировом искусстве их образ всегда ассоциируется с независимостью и утонченностью, а «кошачий след» в культуре — это неисчерпаемый источник вдохновения для творцов всех эпох. Литературная часть игры позволила вспомнить самых ярких персонажей: от мистического сказочного кота Баюна до харизматичного и ироничного кота Бегемота. Участники с азартом разгадывали загадки и открывали новые грани знакомых с детства образов. Мы выражаем искреннюю благодарность организ…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 января 2026, 03:55 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алког…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Жизнь без алкоголя!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 26 января 2026, 13:00 Автор: Королёв В.А. «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на серв…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Несение Вахты Памяти на Посту №1 у Вечного Огня Славы</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:55:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 26 января 2026, 12:55 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. ⭐️27 января, в День Воинской Славы, посвященному полному освобождению от блокады Ленинграда, караульные поучаствовали в митинге, который причастен к этой знаменательной дате. ⭐️Мероприятие началось с минуты молчания в память о всех, кого коснулись эти тяжелые времена. В конце митинга постовцы отдали дань памяти героям, погибшим в годы тех суровых испытаний. ⭐️Мы с гордостью и глубочайшим уважением помним и чтим всех, кто пережил Блокаду Ленин…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Результаты "Энергии активности" по итогам 2 четверти</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:39:00 GMT</pubDate><description>Школа 26 января 2026, 06:39 Каждую четверть, в нашей школе подводятся итоги проекта активных классов «Энергия активности». Ребята и их классные руководители принимают участие в различных конкурсах, акциях, зарабатывая баллы активности. По окончанию второй четверти в топ-10 вошли коллективы с 1 по 11 классы. Поздравляем победителей! Начальная школа: 1«В» класс, с результатом 156 баллов; 1«А» класс, с результатом 138 баллов; 2«З» класс, с результатом 106 баллов; 2«Б» класс, с результатом 91 балл; 3«Л» класс, с результатом 87 баллов; Средняя и старшая школа: 5«А» класс, с результатом 173 балла; 9«Е» класс, с результатом 101 балл; 5«Б» класс, с результатом 91 балл; 7«Е» класс, с результатом 80 баллов; 6«Г» класс, с результатом 63 балла. А также объявили победителей в номинации «Лучший класс на…</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 73] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Здоровье 23 января 2026, 12:15 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 73] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:32:00 GMT</pubDate><description>ГИА 23 января 2026, 09:32 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию: В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об участии в ГИА-9 – 2 марта 2026 г. включительно. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт Школа 23 января 2026, 08:11 Автор: Ханина Ирина Валерьевна 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". Соперницами команды нашей школы были ученицы МБОУ г. Иркутска СОШ № 5. Нашу школу представляли две команды: команда 9К класса и команда 10А класса. По итогу обе команды с 1 и 2 места вышли на город, где будут представлять нашу школу.  Поздравляем девчонок и тренера Андрея Викторовича Герасимова с очередной п…</description></item><item><title>[Гимназия №25] как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:36:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ 22 января 2026, 12:36 Хотите узнать, как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как гарантируется безопасность экзамена или когда пройдут дополнительные дни сдачи? Все ответы на эти и другие важные вопросы о ЕГЭ теперь доступны в новых информационных плакатах от Рособрнадзора!</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Отдел полиции - 4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает:</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 20 января 2026, 10:07 Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Отдел полиции -4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает: Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Задействуют искусственный интеллект, который может сгенерировать голос. Недавно к моему заместителю пришло голосовое сообщение «от меня». Очень похоже, на самом деле»: ❗️Важно запомнить: для проведения следственных действий к следователю вызывают повес…</description></item><item><title>[СОШ №17] Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 06:15 Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ осуществляет подготовку офицеров-специалистов в области радиационной, химической и биологической безопасности не только для всех видов Вооруженных Сил и родов войск, но и других министерств и ведомств, в которых предусмотрено прохождение военной службы.</description></item><item><title>[ОК Лесной] Лыжный спорт для населения.</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 января 2026, 05:31 Автор: Администрация Открыт стадион школы для занятий лыжным спортом, в субботу с 10-30 до 12-30!
Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи. Уважаемые жители! В субботу с 10-30 до 12-30 открыт стадион школы для занятий лыжным спортом! Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи.</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[СОШ № 27] В Приангарье ведется прием заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:01:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ ГИА Школа 17 января 2026, 17:01 Автор: Админ В Приангарье ведется прием заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году Заявление подается до 1 февраля включительно. До этой даты нужно окончательно определиться с предметами для ЕГЭ, так как после подача заявления возможна только при наличии уважительной причины, подтвержденной документально. В этом случае необходимый пакет документов должен быть предоставлен на имя председателя государственной экзаменационной комиссии региона не позднее чем за две недели до начала экзамена. Об этом сообщил министр образования Максим Парфенов. Ознакомиться со сведениями о местах регистрации можно на официальном портале минобра ( irkobl.ru/sites/minobr/ ) во вкладке «ГИА11/ГИА9» и на сайте Центра ( coko38.ru/ ) оценки проф…</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[Гимназия №25] о соблюдения правил поведения на льду</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:14 В соответствии с решением комиссии по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций и обеспечению пожарной безопасности администрации города Иркутска от 15 января 2026 года  размещаем в преддверии праздника Крещения информацию о соблюдения правил поведения на льду Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 42] Памятки</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 09:13 Берегите себя на зимней прогулке: прочтите эти буклеты, чтобы узнать, как безопасно вести себя на льду. Поведение на льду Безопасность на льду Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и …</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 35] В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками в мессенджере МАХ</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 14 января 2026, 05:23 Для жителей Иркутска и региона в национальном мессенджере МАХ начал работу специальный чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Этот цифровой помощник позволяет анонимно сообщать о фактах пропаганды и распространения наркотиков, получать консультации психолога и помощь в случае зависимости. Через бот можно передать информацию о местах «закладок», распространителях запрещенных веществ или надписях на стенах, пропагандирующих наркотики. Все полученные данные будут оперативно направляться в правоохранительные органы. Помимо функции информирования, чат-бот предлагает образовательные материалы: видеоролики о вреде наркотиков, онлайн-курсы, а также возможность записаться в квест-комнату «Демоны молодости». Этот интерактивный проект, созданный на базе Центра …</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется учитель русского языка и литературы.</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:40:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 29 декабря 2025, 08:40 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется учитель русского языка и литературы на 6-7классы ( вторая смена). Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 2] Премия мэра г. Иркутска</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия 24 декабря 2025, 05:34 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра, в рамках которой учащиеся нашей школы Грищенко Захар 9А класс и Сычев Виктор 11А класс получили денежные награды. Было отмечено, что в Иркутске есть дети с разносторонними талантами, проявляющими интерес к различным сферам деятельности, что количество ребят, стремящихся показать свои достижения, постоянно увеличивается. Это свидетельствует о том, что дети хотят развиваться благодаря поддержке со стороны педагогов и родителей.</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[СОШ № 7] Диспансеризация 3.0</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 28 января 2026 На территории Российской Федерации реализуется ключевая кампания «Диспансеризация 3.0» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь». На территории Российской Федерации реализуется ключевая кампания «Диспансеризация 3.0» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь». Миссия кампании – напомнить людям о том, что оценить состояние своего здоровья можно бесплатно. Записаться на диспансеризацию или профилактический медицинский осмотр можно на портале «Госуслуги», по телефону медицинской организации или в регистратуре поликлиники. Для прохождения профилактических мероприятий понадобится только паспорт гражданина РФ и полис ОМС. Материалы освещения ключевой кампании «Диспансеризация 3.0» размещены по ссылке: https://disk…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Викторина</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Праздник Школа Дети 28 января 2026 Викторина по сказке П.П. Ершова ,,Конек- Горбунок" 28 января в 4Б классе была проведена викторина по сказке П.П. Ершова ,,Конек- Горбунок".Елена Сергеевна подготовила интересные вопросы по со содержанию сказки.Дети активно отвечали на впросы, получали баллы.Лучшим знатоком сказки оказался Довыдов Арсений.</description></item><item><title>[ОК Крылья] «Диспансеризация 3.0»</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_475.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_475.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Вчера, 05:12 В рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Как н ациональный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных за…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Первые шаги навстречу школьным успехам</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_693.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_693.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Вчера, 11:24 Первые шаги навстречу школьным успехам
В минувшую субботу состоялось знаменательное событие — старт занятий в специальной подготовительной группе… Первые шаги навстречу школьным успехам В минувшую субботу состоялось знаменательное событие — старт занятий в специальной подготовительной группе для будущих первоклассников. Уроки были организованы опытными педагогами, теми самыми учителями, которые вскоре станут наставниками ребят в первый учебный год. Занятия проходили в игровой форме, создавая атмосферу комфорта и доверия. Дети познакомились друг с другом, узнали основы школьной дисциплины и попробовали себя в роли настоящих школьников, выполняя задания вместе с будущими одноклассниками. Наставники провели экскурсию  для  будущих первоклассников по школе. Программа включала разв…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Итоги Конкурса сочинений "Если бы я был мэром"</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_692.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_692.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Вчера, 10:25 Дорогие ученики, родители и коллеги!

Мы с гордостью хотим поделиться замечательной новостью! Недавно наши талантливые старшеклассники приняли… Дорогие ученики, родители и коллеги! Мы с гордостью хотим поделиться замечательной новостью! Недавно наши талантливые старшеклассники приняли участие в очень интересном и важном конкурсе сочинений «Если бы я был мэром». Это мероприятие, организованное для учащихся 8-11 классов, собрало 105 ребят из 26 школ нашего города, и мы очень рады, что наши ученики были в их числе! 5 февраля  2026 года состоялось торжественное вручение дипломов победителям, на котором присутствовал председатель президиума Координационного совета по патриотическому воспитанию, межнациональным и межконфессиональным отношениям Андрей Белов. Мы поздравляем всех участ…</description></item><item><title>[СОШ № 23] «Если бы мэром был я…»</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_448.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_448.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Сегодня, 11:14 Ученица нашей школы стала победителем городского конкурса сочинений «Если бы мэром был я…» 5 февраля 2026 мэр города Иркутска Руслан Болотов совместно с председателем президиума Координационного совета по патриотическому воспитанию, межнациональным и межконфессиональным отношениям Андреем Беловым вручили дипломы победителям конкурса сочинений. Конкурс проводился среди учащихся 8-11 классов школ города Иркутска в целях развития критического мышления учащихся, формирования их гражданской позиции, обсуждения социальных проблем, создания платформы для диалога молодёжи и администрации города. В конкурсе приняли участие 105 учащихся из 26 школ города Иркутска. Победителем конкурса стала ученица 9е класса нашей школы Дягилева Полина. Полина в своём сочинении…</description></item><item><title>[СОШ № 23] Военный учебный центр при ФГБОУ ВО "ИРНИТУ"</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_447.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_447.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Поступление Сегодня, 11:12 7.02.26 Ученики 9 в,з посетили военный учебный центр при ФГБОУ ВО "ИРНИТУ" где им рассказали о программе обучения офицеров и сержантов. Это уникальное предложение ,когда студент получает не только гражданскую специальность -самолето-и вертолетостроение но и военную специальность "Эксплуатация и ремонтсамолетов и вертолетов". Нам показали кабинеты которые оснащены по высшему стандарту обучения. И предложили очень заманчивые условия 1 -гарантированное трудоустройство, 2- достойная и стабильная зарплата пенсионное обучение, 3- погашение государством ипотечного кредита, 4- государственное медицинское обслуживание и социальные гарантии. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №44] Понимание — первый шаг к профилактике.</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1103.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1103.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Родительский совет Дети Школьная жизнь Психология и медиация Информация для родителей Воспитание 06 февраля 2026 Информация для родителей. Мы всё чаще слышим в новостях о трагических событиях в школах. За сухими сводками и громкими заголовками всегда стоят дети — растерянные, травмированные, потерявшие ощущение собственной ценности. Мы всё чаще слышим в новостях о трагических событиях в школах. За сухими сводками и громкими заголовками всегда стоят дети — растерянные, травмированные, потерявшие ощущение собственной ценности. Эксперт Компаса воспитания, Виталий Балашов, кризисный психолог с огромным опытом, поделился ценными рекомендациями с родителями. Эти карточки — не про страх и не про обвинения. Они про понимание. Про то, какие тревожные сигналы могут скрываться за внешним спокойствием…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Встреча кадетов с волонтёром благотворительного фонда "Своих не бросаем"</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1102.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1102.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Город Кадетское образование Образование Школа Дети Школьная жизнь Традиции гимназии Вести кадетских классов Патриотическое воспитание 07 февраля 2026 Ребята 8г встречались с волонтёром благотворительного фонда "Своих не бросаем" -Лидией. Недавно прошло очень важное мероприятие. Ребята 8г встречались с волонтёром благотворительного фонда "Своих не бросаем" -Лидией. С недавнего времени Лидия начала заниматься изготовлением сухих супов, для ребят находящихся в зоне СВО. Супы очень востребованы бойцами, так как все ингредиенты натуральные, никакой химии, лёгкие и просты в приготовлении. Залил кипятком и всё. Лидия рассказала кадетам о приготовлении супов, о приготовлении ингредиентов и показала сюжеты про опыт других волонтёров. Так же сегодня мы с ребятами дегустировали супы( рассольник, гриб…</description></item><item><title>[ООШ №8] «Наука для каждого»: встреча с юными исследователями</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_782.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_782.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Классная тема Наука Сегодня, 09:49 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 В преддверии Дня Российской науки наше первичное отделение принимает участие во Всероссийской акции «Наука для каждого». В гости мы пригласи Научный клуб МБОУ Лицей №1 г. Иркутск . Наставник клуба Елена Владимировна очень интересно рассказала о деятельности клуба, то чем они занимаются и как им удалось открыть у себя такой Научный клуб Движение Первых. Никитин Владимир ученик 7 класса поведал, то чем они занимаются в клубе, какие научные опыты они делают, что они изготавливают для научно-практических конференций. Встреча была очень интересной и полезной для наших активистов. Мы надеемся наша встреча и сотрудничество с Научным клубом продолжится. Ссылка на видео https://vk.ru/video-234073245_456239061 Фотографии</description></item><item><title>[ООШ №8] Телефон доверия</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_781.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_781.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Дети Родители Вчера, 05:50 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые учащиеся и родители! В нашей стране действует телефон доверия, который предоставляет возможность получить анонимную консультацию и помощь по различным вопросам. Телефон доверия – это служба психологической помощи, где любой ребенок, родитель может получить поддержку в трудной ситуации. Здесь работают профессиональные психологи, готовые выслушать вас, понять и предложить помощь. Вы можете обратиться за советом, поделиться своими переживаниями или прос  то поговорить с тем, кто готов вас услышать без осуждения. Телефон доверия доступен круглосуточно и бесплатно по всей стране: 8-800-2000-122 или 124 полностью анонимен и конфиденциален. Вам не нужно называть свое имя или другие личные данные. Психологи готовы помочь вам разоб…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Рейтинг организации</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Образование Сегодня, 04:09 Автор: Ролич Е.А. Мнение о нашей организации Вы можете оставить мнение о нашей оргнизации. Чтобы оценить условия осуществления образовательной деятельности наевдите камеру вашего телефона и отсканируйте на Qr-код. Перейдя по ссылке https://bus.gov.ru/rate/327306 , Вы сможете: - оценить условия осуществления образовательной деятельности: Открытость и доступность информации организации; Комфортность условий осуществления образовательной деятельности; Доброжелательность, вежливость работников; Удовлетворенность условиями осуществления образовательной деятельности; Доступность образовательной деятельности для инвалидов. - оставить отзыв.</description></item><item><title>[СОШ № 31] Саратовское высшее военное инженерное училище</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Образование 21 января 2026 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете отк…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:45:08 GMT</pubDate><description>Программа долгосрочных сбережений 12 января 2026 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом (информационными материалами… Программа долгосрочных сбережений .).</description></item></channel></rss>