<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Профилактика мошеннических действий и способы защиты от них</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_509.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_509.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 06 января 2026, 16:21 В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий Главным управлением Министерства внутренних дел Российской Федерации по Иркутской области (далее – ГУ МВД России по Иркутской области) подготовлен короткий видеоролик, направленный на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них. Ссылка для скачивания: https://disk.yandex.ru/d/qohRebG1xhgh_g . Управлением по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведется информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий …</description></item><item><title>[СОШ № 28] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и лидеров развития городов по всей России</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_508.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_508.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:15:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 04 января 2026, 16:15 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное о…</description></item><item><title>[СОШ №76] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и лидеров развития городов по всей России</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 02 января 2026, 16:14 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное о…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и лидеров развития городов по всей России</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_469.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_469.html</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:10:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 02 января 2026, 16:10 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное о…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_468.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_468.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:07:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 16:07 Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: 
в России стартует кампания по борьбе
 с алкогольной зависимостью АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употреблен…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Встреча встреча ректора ИрГУПС с учащимися информационно-математических классов Лицея</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_833.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_833.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:02:00 GMT</pubDate><description>Дети Профориентация 22 декабря 2025, 11:02 Встреча ректора Иркутского государственного университета путей сообщения (ИрГУПС) Трофимова Юрия Анатольевича с учащимися 7М и 10И классов – ассоциированных партнеров Сириуса состоялась 22 декабря 2025 года. Темой обсуждения было участие учащихся Лицея в проектах, реализуемых на базе Малой транспортной академии ИрГУПС. Лицеисты рассказали Юрию Анатольевичу о своих планах подготовки проектов и их потенциальных перспективах. Ректор выразил высокую оценку творческим идеям учащихся и поделился ценными советами по практической реализации предложенных ими инициатив. Педагогический коллектив Лицея ИГУ выражает благодарность руководству ИрГУПС, преподавателям-наставникам и организаторам Малой транспортной академии за создание условий для расширения творче…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 22 декабря 2025, 10:21 В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий Главным управлением Министерства внутренних дел Российской Федерации по Иркутской области (далее – ГУ МВД России по Иркутской области) подготовлен короткий видеоролик, направленный на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них. Ссылка на видеоролик</description></item><item><title>[ЦО 10] Осторожно мошенники!</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:20:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты Разговоры о важном 22 декабря 2025, 08:20 Автор: Плуталов М.Н. Будьте Бдительны! Управление по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведет информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для граждан по предотвращению подобных преступлений, а также профилактические видеоролики, информационные карточки и методические материалы.</description></item><item><title>[СОШ №3] «Музейный марафон» стартовал! «Зазеркалье» в деле!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 22 декабря 2025, 05:31 Внимание! Команда "Зазеркалье" школьного музея «Зеркало времени» участвует в городском Фестивале «Лучший школьный музей - 2026» г. Иркутска 
В рамках 1 этапа – «Музейного марафона» – ребята уже сняли видеоролик на тему «Наш любимый экспонат». В нём они кратко представили наш музей, команду и рассказали об одном из самых интересных экспонатов!</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ № 24] Областные соревнования по спортивному туризму на пешеходных дистанциях 2025г.</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:36:00 GMT</pubDate><description>Спорт 22 декабря 2025, 04:36 Областные соревнования по спортивному туризму на пешеходных дистанциях 2025г. 29-30 ноября в МБОУ «СОШ № 30» города Иркутска прошли областные соревнования по спортивному туризму на пешеходных дистанциях. Это событие — отличная возможность для всех участников проявить свои навыки в преодолении пешеходных дистанций 1, 2 и 3 класса в личном зачете и в связках. На старт вышло более 250 спортсменов из 7 муниципальных образований Иркутской области. Команду «Сибирь» представила средняя возрастная группа 4-7 классов. Ребята занимаются в школьном спортивном клубе по программе «Полиспаст» под руководством тренера Сибиряковой Оксаны Владимировны. Всего в команде было 12 человек. На дистанциях связок 1 класса Павлюк Михаил и Попов Дмитрий заняли 3 место! Ребята, МОЛОДЦЫ!  …</description></item><item><title>[СОШ № 69] Цифровой психолог</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_132.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_132.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 22 декабря 2025, 04:04 Уважаемые родители!!! Рады сообщить о запуске нового сервиса психологической поддержки обучающихся – «Цифровой психолог», возможности которого уже доступны всем родителям (законным представителям) обучающихся, немного позже за психологической помощью смогут обратиться Ваши дети. Теперь у вас есть возможность получить квалифицированную психологическую помощь в доступной и привычной форме, без очереди и у профессионалов в сфере образования. Что это такое? Это современный онлайн-сервис, который позволяет консультироваться с профессиональными психологами, обсуждать волнующие вопросы в безопасной обстановке.  Информация – 07 2 Темы для обсуждения: школьные проблемы и успеваемость, отношения со сверстниками, близкими людьми, самоопределение и выбор пути, вопросы восп…</description></item><item><title>[СОШ № 21] II Межмуниципальный Родительский Форум "Вместе с Навигаторами"</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_670.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_670.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 23:22:00 GMT</pubDate><description>21 декабря 2025, 07:22 20 декабря 2025 года в нашем муниципалитете прошел II межмуниципальный Родительский Форум "Вместе с Навигаторами. Новая Философия Воспитания", в… 20 декабря 2025 года в нашем муниципалитете прошел II межмуниципальный Родительский Форум "Вместе с Навигаторами. Новая Философия Воспитания", в котором активно принимали участие родители нашей школы. Это важное и значимое событие собрало множество представителей образовательных учреждений, а также специалистов в области воспитания. ✨Форум был организован с целью наладить взаимодействие между советниками директоров по воспитанию и общественным общегосударственным движением "Движение Первых". В рамках форума состоялись обсуждения актуальных вопросов современного воспитания, эффективных методик взаимодействия с детьми и форми…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 02:16:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 20 декабря 2025, 10:16 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную
кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она
стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В
материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием
алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из
жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 22] Информация для поступающих в вузы в 2026 году!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_165.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_165.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:27:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Дети 20 декабря 2025, 08:27 Автор: Королёв В.А. Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью а…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Артек</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_164.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_164.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:24:00 GMT</pubDate><description>Детский отдых Дети 20 декабря 2025, 08:24 Автор: Королёв В.А. Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью ана…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_111.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_111.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:34:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 20 декабря 2025, 03:34 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 32] #ПОДКАСТ.32</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:31:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 19 декабря 2025, 22:31 Теперь мы — первоклассники! Теперь мы — первоклассники! В новом выпуске нашего подкаста — самые важные гости этого года! Те, кто впервые переступил порог школы. Юные ученики в беседе с корреспондентом медиа студии «Луч» делятся самыми яркими и трогательными впечатлениями о своих первых школьных шагах. Послушайте, о чём говорят наши новички! #ПОДКАСТ.32</description></item><item><title>[СОШ № 39] Лекция «Загадки земли: увлекательное путешествие в мир почвы»</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:24:00 GMT</pubDate><description>Экология Школа 19 декабря 2025, 22:24 18.12.2025 года МБОУ г. Иркутска СОШ № 39 в рамках деятельности научного сообщества учащихся города Иркутска «СКИП» и в сотрудничестве с Фондом стратегического и инновационного развития Иркутской области состоялась интерактивная лекция «Загадки земли: увлекательное путешествие в мир почвы» для учащихся 7 и 8 классов. 18.12.2025 года МБОУ г. Иркутска СОШ № 39 в рамках деятельности научного сообщества учащихся города Иркутска «СКИП» и в сотрудничестве с Фондом стратегического и инновационного развития Иркутской области состоялась интерактивная лекция «Загадки земли: увлекательное путешествие в мир почвы» для учащихся 7 и 8 классов. Лекцию провела Артеменко Юлия Владимировна, ассистент кафедры почвоведения и оценки земельных ресурсов биолого-почвенного фа…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Дни комплиментов</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:20:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 декабря 2025, 22:20 В предновогодней суете иногда так не хватает простого человеческого тепла. Но 18 и 19 декабря наша школа доказала, что создать его - в наших силах! «Круговорот добрых слов»: как в нашей школе прошли Дни комплиментов В предновогодней суете иногда так не хватает простого человеческого тепла. Но 18 и 19 декабря наша школа доказала, что создать его - в наших силах! В эти дни в коридорах всех этажей можно было встретить необычных «дежурных». С плакатами и стопками листочков ученики-активисты дарили проходящим мимо сверстникам и учителям готовые комплименты. «Ты ярко мыслишь!», «С тобой приятно общаться!», «Твоя улыбка меняет день к лучшему!» - такие и многие другие приятные слова мог найти каждый. Но главной изюминкой акции стал принцип «Комплимент за комплимент». В…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Знак экологической культуры Иркутской области</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_226.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_226.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:57:00 GMT</pubDate><description>Экология 19 декабря 2025, 12:57 17 декабря наша школа-интернат стала победителем конкурса на получение Знака экологической культуры Иркутской области , организованного при поддержке Управления Губернатора и Правительства Иркутской области, БФ «Подари Планете Жизнь», ООО «РТ-НЭО Иркутск» и ПАО «Сбербанк» . Награду получила директор Г.В. Холод . Это означает, что за год мы: Воспитываем экологическую культуру у детей и взрослых ; Переходим на энергосберегающее оборудование ; Бережно относимся к ресурсам: сдаём макулатуру и батарейки , используем черновики , шьем экосумки , ставим экологические спектакли , помогаем питомникам и подкармливаем птиц зимой . #ЗнакЭкологическойКультуры #ПодариПланетеЖизнь #ЭкологичнымБытьВыгодно Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 4] «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_321.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_321.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:43:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 19 декабря 2025, 11:43 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 46] «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:36:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Родителям 19 декабря 2025, 11:36 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, прове…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Проект "Продолжительная и активная жизнь"</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:43:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет 19 декабря 2025, 10:43 Автор: Сычева Людмила Владимировна АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию  – «Жизнь без алкоголя». В последние годы в нашей стране наблюдается планомерное снижение объемов потребления спиртосодержащей продукции. По данным ВЦИОМ, с декабря 2020 по август 2024 года количество людей, которые не употребляют спиртосодержащую продукцию или стали меньше его употреблять, выросло с 48% до 65%. Этому во многом способствовала информированность людей и те меры, которые реализуются по национальному проекту «Продолжительная и активная жизнь». Жизнь без алкоголя</description></item><item><title>[Лицей №3] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:51:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 19 декабря 2025, 09:51 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. Ссылка на все материалы</description></item><item><title>[СОШ № 42] Классные часы на тему Президент РФ в рамках профнедели Равноправие</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:36:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 декабря 2025, 09:36 Классные часы на тему Президент РФ в рамках профнедели Равноправие Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Викторина в рамках профнедели Равноправие</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_172.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_172.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:35:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 декабря 2025, 09:35 Викторина в рамках профнедели Равноправие Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анали…</description></item><item><title>[СОШ № 23] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:59:00 GMT</pubDate><description>Национальный проект 19 декабря 2025, 08:59 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Новогоднее волшебство для юных орлят!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_550.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_550.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:28:00 GMT</pubDate><description>19 декабря 2025, 06:28 ? Новогоднее волшебство для юных орлят! ?

Праздничная атмосфера царила в дружном классном коллективе 3Г класса. Ребята с большим удовольствием… ? Новогоднее волшебство для юных орлят! ? Праздничная атмосфера царила в дружном классном коллективе 3Г класса. Ребята с большим удовольствием украшали главный символ Нового года игрушками с логотипами и символикой «Орлят России». Каждое украшение стало не просто элементом декора, а символом единства, дружбы и сплочённости школьного сообщества. Процесс украшения занял время, но радость и искренний свет в глазах детей согревали сердца всех участников. Юные орлята создали не только красивую ёлку, но и тёплые, незабываемые моменты, которые навсегда останутся в памяти! ✨ #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Орля…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Орлята 3Е класса готовятся к новогоднему чуду!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_549.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_549.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:48:00 GMT</pubDate><description>19 декабря 2025, 05:48 ? Орлята 3Е класса готовятся к новогоднему чуду! ?

Орлята 3Е класса с радостью принимают участие в конкурсе «Орлятская ёлка», создавая праздничное… ? Орлята 3Е класса готовятся к новогоднему чуду! ? Орлята 3Е класса с радостью принимают участие в конкурсе «Орлятская ёлка», создавая праздничное настроение и атмосферу волшебства. Юные орлята, расправив свои крылья, смастерили орлятскую ёлку своего дружного классного коллектива и с большим энтузиазмом украсили символ Нового года яркими шарами с символикой «Орлят России». ✨ Пусть Новый год принесёт нашим орлятам уверенность в себе, радость познания и множество добрых открытий! ✨ #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #ОрлятаРоссии38 #ОрлятскаяЁлка38 Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №3] Орлята России: Путь начинается с клятвы!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:32:00 GMT</pubDate><description>Дети 19 декабря 2025, 05:32 19 декабря в нашей школе состоялось, знаковое событие — торжественная церемония посвящения в «Орлята России»!
Юные, но уже такие целеустремлённые ребята из первых классов сделали свой первый важный шаг в большую страну детских общественных объединений. Они дали торжественное обещание, получили заслуженные значки и стали частью дружной всероссийской семьи «Орлят».
Добрыми и важными словами напутствия поделились директор школы Ахмедзянова Елена Владимировна и советник директор по воспитанию Каретникова Карина Владимировна, а так же наставники орлят - старшеклассники.</description></item><item><title>[СОШ № 69] Жизнь без алкоголя — твой осознанный выбор!</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_131.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_131.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 декабря 2025, 04:04 С 20 ноября 2025 стартует всероссийская кампания «Жизнь без алкоголя» от Минздрава России и АНО «Национальные приоритеты». Алкоголь может испортить важные моменты, привести к необдуманным поступкам и навредить здоровью. Что важно знать? Бесплатная помощь — в государственных наркологических диспансерах. Проверь здоровье — позвони на горячую линию 8 800 200 0 200 или посети центр здоровья. Полезные статьи — на портале Минздрава takzdorovo.ru. Выбирай осознанность!  #ЖизньБезАлкоголя #ЗОЖ #Минздрав Документы от 19.12.2025 Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью Скачать 489 КБ 489 КБ</description></item><item><title>[СОШ № 26] Добро всегда рядом!</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:04:00 GMT</pubDate><description>Город Дети 18 декабря 2025, 17:04 В рамках проекта "Добро всегда рядом" учащиеся нашей школы приняли активное участие в акции "Фейерверк добрых дел", наполнив предновогодние дни светом и теплом. Для конкурса рисунков "Зимняя сказка" ребята создали удивительные плакаты, которые преобразили стены ИМКДБ. Их работы – это не просто изображения, это истории, полные волшебства и зимнего очарования, дарящие радость каждому, кто проходит мимо. Особенным проявлением милосердия и заботы стала акция "Открытка добра". Ребята изготовили огромное количество открыток, вложив в каждую частичку своей души. Эти открытки будут переданы волонтёрам Благотворительного фонда "Я Волонтёр", чтобы они смогли вручить их маленьким пациентам в больницах Иркутска. В каждой открытке ребята написали ободряющее новогоднее …</description></item><item><title>[СОШ № 27] «ЕГЭ на все 100!»</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА 18 декабря 2025, 14:59 Автор: Админ Видеоконсультации «ЕГЭ на все 100!» Департамент образования комитета по социальной политике и культуре информирует, что в рамках проведения информационно-разъяснительной кампании Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) организует серию видеоконсультаций «ЕГЭ на все 100!» (далее — консультации), посвященных вопросам подготовки к ЕГЭ 2026 года. Консультации будут размещаться в течение декабря 2025 года в социальных сетях Рособрпадзора: ВКонтакте: https://vkvideo.ru/playlist/-36510627_26 ; Rutube: https://rutube.ru/plst/1321041?r=wd .</description></item><item><title>[Гимназия №1] ЕГЭ на все 100!</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:06:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ Подготовка 18 декабря 2025, 09:06 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособранадзор) организует серию видеоконсультаций "ЕГЭ на все 100!", посвященных вопросам подготовки ЕГЭ 2026 года. Консультации будут размещаться в течение декабря 2025 года в социальных сетях Рособранадзора: https://vk.com/wall-36510627_96728 https://rutube.ru/channel/25110944</description></item><item><title>[СОШ №77] Сбер Карты</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_488.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_488.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:26:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет 18 декабря 2025, 08:26 Родители обучающихся школы №77 города Иркутска активно открывают детские Сбер Карты. Это не только современное платежное средство для детей от 6 до 13 лет. Это возможность приобретения ребенком базовых основ финансовой грамотности, овладение которыми так необходимо человеку в современном мире.  И в этом должны быть заинтересованы все – и общество, и школа и, конечно, крупнейшая организация ПАО «Сбербанк России». В текущем году сотрудниками Сбер Банка проведена большая работа по информированию родителей, обучающихся школы №77 о возможностях и преимуществах детских Сбер Карт, об их потенциале для формирования финансовой грамотности школьников. Администрация и педагогический коллектив выражают особую благодарность за выполненную работу руководителю на…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Содружество Первичных отделений Движения Первых</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_571.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_571.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:52:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном 18 декабря 2025, 07:52 Автор: Школа 38 17 декабря на базе нашей школы состоялось значимое событие!
МБОУ СОШ №1 г. Иркутск - Первые МБОУ СОШ № 1
МБОУ г. Иркутска СОШ № 12
МБОУ г.Иркутска СОШ № 55
Официальная группа г.Иркутска МБОУ СОШ №57
Дом детского творчества N 5 В начале встречи прошла игра на знакомство в формате «Мафии». Команда первичного отделения, которую выбрала мафия, выступала на сцене с презентацией собственных практик за 2025 год и с планами на 2026 год. Далее активисты, председатели и руководители подготовили мероприятия, посвященные празднованию Нового года. У участников была воля фантазии, поэтому идеи были разносторонние. В завершении первичные отделения обменялись символами. Благодарим всех за такую теплую атмосферу! ? #МБОУСОШ38 #Иркутск #ПервичкаВДеле…</description></item><item><title>[СОШ №55] Содружестве Первичных отделений Движения Первых</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_202.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_202.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:17:00 GMT</pubDate><description>Движение Первых 17 декабря 2025, 11:17 17 декабря активисты Первичного отделения "Движение Первых" нашей школы приняли участие в важном событии — Содружестве Первичных отделений Движения Первых, которое прошло на базе МБОУ г. Иркутска СОШ №38 Встреча объединила представителей: - МБОУ СОШ №1 г. Иркутск — "Первые МБОУ СОШ №1" - МБОУ г. Иркутска СОШ №12 - Официальную группу г. Иркутска МБОУ СОШ - Дом детского творчества №5 Началось мероприятие с игры «Мафия», которая помогла участникам познакомиться и создать дружескую атмосферу. Команда мафии представила лучшие практики, опыт работы и планы на будущее, что способствовало обмену знаниями и идеями. Затем участники разделились на группы: кураторы, председатели и активисты разрабатывали оригинальные идеи для новогодних мероприятий. Итогом стал т…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Перфильева Ирина,  ученица 11 б класса  включена в электронный каталог «Будущие лидеры России»!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:11:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Образование Поздравление 17 декабря 2025, 05:11 Электронный каталог «Перспективные кадры будущего» Перфильева Ирина,  ученица 11 б класса,  которая  успешно занимается научно-исследовательской деятельностью, побеждает   на Международных и Всероссийских конференциях включена в электронный каталог «Будущие лидеры России»!</description></item><item><title>[ЦО 10] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:46:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном Сила в правде Дети 17 декабря 2025, 04:46 Автор: Плуталов М.Н. Полиция г. Иркутска предупреждает Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерац…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Прокуратура рекомендует</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Город Школа Дети 17 декабря 2025, 04:02 Автор: Шарко Анастасия Валерьевна В рамках правового просвещения и информирования населения прокуратурой Иркутской области разработаны рекомендации родителям по выявлению и предупреждению суицидальных намерений у несовершеннолетних. Рекомендации</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Добрый друг</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_570.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_570.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Дети 16 декабря 2025, 06:26 Автор: Школа 38 В нашей школе завершилась важная и душевная акция «Добрый друг». Несколько недель мы всем коллективом — учениками, учителями и родителями — собирали корм, поводки, миски, лекарства и другие необходимые вещи для подопечных приюта для животных К9. И вот настал самый волнительный момент — долгожданная встреча с представителями питомника. К нам приехали сотрудники и волонтёры К9, чтобы лично поблагодарить ребят и забрать собранную помощь. Каждый класс, от самых младших до старшеклассников, внёс свой вклад. Коробки с пожертвованиями, собранные руками детей, стали символом нашего общего милосердия и готовности помогать. Представители приюта рассказали трогательные истории о своих подопечных: как они попадают в К9, как их лечат, учат доверять людям и ищ…</description></item><item><title>[СОШ № 15] Гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025"</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:29:00 GMT</pubDate><description>Праздник Конкурсы и соревнования Школа 16 декабря 2025, 01:29 Автор: Админ 12 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ √15 состоялся гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025" 12 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ √15 состоялся гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025" 11 классных коллективов представили представили свои песни "Мы маленькие дети", "Брадобрей", "Заводные игрушки", "Сказки летают по свету", "Смуглянка" и многие другие композиции прозвучали в исполнении учеников начальной, основной и средней школы. Классные коллективы не просто пели, а представляли театрализованные костюмированные инсценировки! Мы благодарим всех участников, педагогов и родителей за этот чудесный праздник! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 5] Рекомендации прокуратуры Свердловского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 15 декабря 2025, 15:15 Информация доступна для просмотра и скачивания по этой ссылке.</description></item><item><title>[Гимназия №25] Безопасность в сети интернет - рекомендации прокуратуры</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 15 декабря 2025, 12:07 Безопасность в сети интернет - рекомендации прокуратуры Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инф…</description></item><item><title>[Гимназия №25] Рекомендации прокуратуры Иркутской области</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:58:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 15 декабря 2025, 11:58 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфор…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Дорогие друзья</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:45:00 GMT</pubDate><description>Учителя Школа 15 декабря 2025, 05:45 Автор: Администрация школы Сообщаем вам о замечательном событии, которое состоялось 6 декабря 2025 года в нашей школе! В рамках Недели молодого педагога в МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 прошёл увлекательный квиз!  В соревновании приняли участие молодые педагоги и опытные наставники. Что было в программе? Мероприятие включало пять конкурсных заданий , которые проверили: профессиональные компетенции участников; эрудицию и широту кругозора; навыки командной работы. Участникам предстояло не только продемонстрировать теоретические знания, но и показать практические умения, без которых не обходится ни один школьный день. Итоги и впечатления По результатам напряжённой борьбы победа досталась опытным наставникам.  Однако организаторы подчёркивают: главная цель квиза…</description></item><item><title>[Лицей №1] Волейбольная Битва Поколений Лицея: Азарт, Опыт и Дружба!</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:03:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Спорт Конкурсы и соревнования 14 декабря 2025, 15:03 портивный зал нашего лицея в субботу, 13 декабря, с самого утра кипел спортивными страстями! По инициативе и при горячей поддержке Совета отцов состоялся традиционный предновогодний турнир по волейболу, собравший на одной площадке три поколения: нынешних лицеистов, их отцов и наших дорогих выпускников! Команда лицеистов, составленная из учащихся 8-9 классов (в смешанном составе!), не просто вышла на поле, а дала настоящий бой! Наши девчонки и мальчишки не оробели перед более опытными соперниками и показали, на что они способны, продемонстрировав отличную технику и волю к победе. Наши уважаемые учителя физкультуры, Сергей Павлович и Максим Сергеевич, выполнявшие роль главных судей, поначалу пророчили победу молодым и эн…</description></item><item><title>[Лицей №1] Встреча клуба 5х5: обмен опытом и экологический турнир</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:57:00 GMT</pubDate><description>Экология Конкурсы и соревнования Образование 14 декабря 2025, 14:57 Вторая сессия управленческих команд клуба «5х5» 12 декабря 2025 года в стенах нашего Лицея состоялась вторая сессия управленческих команд клуба «5х5» О проекте: для тех, кто еще не знаком с идеей, рекомендуем репортаж телекомпании г. Черемхово о первой встрече: https://vk.com/wall-211698674_3281 Тема дня: наставничество. Педагоги и вожатые нашего лицея поделились эффективными практиками и провели для гостей интерактивные занятия ЭкоГеоБиоТур-2025: после обеда учащиеся лицеев из Усолья-Сибирского, Черемхова, Ангарска и Иркутска соревновались в экологическом турнире. Победу одержала команда Иркутского Лицея №2 — поздравляем! Следующий этап: уже в январе 2026 года мы отправляемся в гости в Лицей №1 г. Усолье-Сибирское. Ждем п…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника»</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:59:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 декабря 2025, 13:59 Уважаемые родители!

МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника» Уважаемые родители! МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Цель программы: Создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; …</description></item><item><title>[СОШ №55] Областная игра по конституционному праву</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_201.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_201.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:15:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 13 декабря 2025, 11:15 13 декабря

В Иркутском филиале Всероссийского государственного университета юстиции состоялась захватывающая Областная игра по конституционному праву! Наши ребята из 11 «А» класса блестяще проявили себя в самых разных испытаниях: разгадывали тематический кроссворд; сражались в увлекательном эмоджи‑батле; решали сложные задачи по конституционному праву; проходили компьютерное тестирование (в личном зачёте капитанов). И вот результаты — победителями олимпиады стали учащиеся нашей школы: Бортник Вероника; Вологжина Анастасия; Канаев Богдан; Карпова Арина. А особое достижение — победа Бортник Вероники в личном зачёте капитанов! От всей души поздравляем наших талантливых ребят! Желаем не останавливаться на достигнутом, покорять новые вершины и соб…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап"</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:52:00 GMT</pubDate><description>13 декабря 2025, 06:52 Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит… Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит Софья , под руководствои учителя химии Тенгайкиной Т.В. стала призёром конкурса в номинации "Лаборатория естественных наук" . Софья предствила проект на тему : "Экологическая инновация: биопластик на основе молока". Поздравляем с отличным результатом !</description></item><item><title>[СОШ № 5] Конституция Российской Федерации — главный закон страны</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:22:00 GMT</pubDate><description>Школьники Тематическая беседа 12 декабря 2025, 14:22 Конституция Российской Федерации — главный закон страны, который определяет основы государственного строя и гарантирует россиянам право на свободную и достойную жизнь. В России День Конституции ежегодно отмечается 12 декабря. Именно в эту дату в 1993 году на всенародном голосовании был принят основной закон страны, имеющий высшую юридическую силу. В 2025 году один из самых значимых государственных праздников приходится на пятницу. Сегодня в рамках празднования Дня Конституции для учеников 10-11 классов была проведена лекция и квиз-игра "Конституция - главный ориентир". Ребята повторили историю современной Конституции РФ, узнали интересные факты и поиграли в интеллектуальную игру.</description></item><item><title>[Лицей №3] Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:58:00 GMT</pubDate><description>Награды Спорт 12 декабря 2025, 10:58 с 8 по 9 декабря 2025 года команда юношей и девушек 2008 года рождения представляла лицей на Спартакиаде спортивных клубов общеобразовательных организаций  городов Иркутской области по волейболу.
Команда заняла 3 место!! Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Экошкола</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_225.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_225.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 04:53:00 GMT</pubDate><description>Экология 11 декабря 2025, 12:53 Сегодня состоялось первое занятие в нашей Экошколе. Ребята 4Б класса обсудили важную предновогоднюю тему: " Какая ёлочка будет экоправильной". После этого ребята начали подготовку к посадке своих ёлочек. Для этого они добывали семена из настоящих еловых шишек. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 16] Флэшбэки реализации проекта Конкурса родительских инициатив</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:00:00 GMT</pubDate><description>Кадетское образование 11 декабря 2025, 11:00 В рамках реализации проекта «Кадеты цифровой эпохи: Ориентир добро» история говорила голосами героев. Знакомьтесь - партнёр проекта ООО «Земля Героев».
Патриотизм - это не громкие слова в учебнике. Это живая память, честный разговор и истории, от которых сжимается сердце.
У нас в гостях побывал настоящий хранитель таких историй - партнёр нашего проекта, издатель журнала Тулугоев А.И. Он с командой издаёт одноимённый журнал, каждая страница которого - посвящение реальному подвигу, судьбе, характеру. Александр Игоревич, рассказал нашим ученикам 8-х и 9-х классов не просто о работе редакции, а о людях, чьи поступки меняют мир. О тех, чьи имена должны знать все. А потом зал погрузился в тишину. На экране оживала история: Кадры со съёмок фильма «321-…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Организация и проведение итогового собеседования по русскому языку в 2026 году</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:54:00 GMT</pubDate><description>ГИА 10 декабря 2025, 10:54 11 февраля 2026 г . ученики 9-х классов сдают итоговое собеседование по русскому языку. Методические рекомендации по организации и проведению итогового собеседования по русскому языку в 2026 году. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 4] В военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:05:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ 10 декабря 2025, 10:05 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант».</description></item><item><title>[СОШ № 11] Прощание с Татьяной Александровной Тирской</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:20:00 GMT</pubDate><description>Учителя 10 декабря 2025, 09:20 Прощание с Тирской Т.А. пройдёт 11 декабря 2025 года в ритуальном зале, расположенном на улице 3-го Июля, с 14:00 до 15:00 часов. Её память навсегда останется в сердцах всех, кому посчастливилось учиться у неё и общаться с ней. Грустное известие о кончине замечательного учителя начальных классов Тирской Татьяны Александровны. Она была истинным профессионалом своего дела, посвятив педагогической работе более 30 лет в школе № 11 города Иркутска. Татьяна Александровна отличалась добротой, внимательностью и душевностью, что сделало её любимой среди учеников. Под её руководством классы всегда были дружными, а качество знаний учащихся неизменно оставалось высоким.</description></item><item><title>[СОШ № 64] О проведении методической Недели молодого педагога</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>10 декабря 2025, 09:14 О проведении методической Недели молодого педагога
в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64
«Первые шаги в профессии»

С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии… О проведении методической Недели молодого педагога в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 «Первые шаги в профессии» С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии с планом работы на базе МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 прошла методическая Неделя молодого педагога «Первые шаги в профессии». В течение недели 18 молодых специалистов (начинающих и вновь прибывших педагогов) приняли участие в 25 различных мероприятиях – это и круглые столы, и открытые уроки, и мастер-классы, и психологический тренинг, и городской квест команд молодых педагогов. 1 декабря в конференц-зале начинающие и вновь прибывшие молодые специалисты представили педагогическому …</description></item><item><title>[СОШ № 46] Обновлены материалы в разделе Информационная безопасность</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:43:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 12:43 Ссылка на страницу: https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/poleznaya-informatsiya/bezopasnost/informatsionnaya-bezopasnost/ Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 16] 9 декабря — День Героев Отечества!</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:55:00 GMT</pubDate><description>Собрание 09 декабря 2025, 10:55 В эту памятную дату мы отдаем честь живым героям и чтим память тех, кто навсегда вошел в историю своей доблестью.
Иркутск помнит и чтит своих героев. Мы преклоняемся перед ветеранами Великой Отечественной войны, а также теми, кто мужественно выполнял боевые задачи в Афганистане, Чечне, Сирии, на Северном Кавказе. Их подвиги навсегда вписаны в историю. В нашей школе прошла торжественная линейка для 6, 7, 8 классов, посвященная этому дню. Особым событием стала встреча с создателем журнала "Земля Героев", который поделился уникальными историями и вдохновил молодое поколение. Пусть память о героях становится для нас примером мужества и патриотизма! #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр #ДеньГероевОтечестваНД #ИсторииГероевОтечества…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Наша команда по баскетболу - чемпион города Иркутска</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:35:00 GMT</pubDate><description>09 декабря 2025, 09:35 В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд… В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд Ленинского района команда нашей школы и школы №67 вышли в финал. В соревнованиях принимали участие сборные команды юношей 2009-2013 годов рождения. ?  Всего в финале приняли участие 8 команд. ? Наша команда под руководством тренера Тюрина Павла Владимировича, заняв первое место, стала чемпионом города Иркутска! ? ?  Лучшим игроком соревнований признан Новиков Илья. ? Поздравляем ребят с победой! Гордимся нашими спортсменами! Наша сборная команда прошли отбор на Первенство Иркутской обл…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Полиция Иркутска предупреждает</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:38:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 07:38 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской акти…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Проектная деятельность для старшеклассников</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:42:00 GMT</pubDate><description>Собрание 08 декабря 2025, 10:42 Проектная деятельность для старшеклассников: погружение в мир исследований и открытий! Уважаемые ученики 9 и 11 классов, родители и педагоги! Приглашаем вас принять участие в захватывающем событии – Дне проектной деятельности , который состоится 11 декабря 2025 года , начиная с 8:00 утра . Это уникальная возможность для наших старшеклассников не просто учиться, а творить, исследовать и представлять свои собственные идеи.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Приглашаем население города Иркутска старше 14 лет принять участие в социологическом опросе «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 01:48:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа Дети 08 декабря 2025, 09:48 Пройти опрос необходимо по ссылке uso.coko38.ru/quiz .
Прохождение опроса займет не более десяти минут. Выразить свое мнение об удовлетворенности полнотой информации, комфортностью условий, доброжелательностью и профессионализмом сотрудников в каждой образовательной организации любой участник может только один раз.
?В системе соцопроса предусмотрена защита от искусственного завышения результатов и соблюдена анонимность участия – респондент получает ссылку на электронную почту, указанную им на стартовой странице соцопроса.</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 7] Скальник Малая Старуха - Скальник 34-й зуб</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:50:00 GMT</pubDate><description>Спорт Детский отдых Дети 06 декабря 2025, 06:50 6 декабря 2025 года состоялся выезд команды "Борей" МБОУ г. Иркутска СОШ № 4 и "Велес" МБОУ г. Иркутска СОШ № 7 для участия в прохождении пешеходного маршрута о.п. Орлёнок - скальник Малая Старуха - скальник 34-й зуб. 6 декабря 2025 года состоялся выезд команды "Борей" МБОУ г. Иркутска СОШ № 4 и "Велес" МБОУ г. Иркутска СОШ № 7 для участия в прохождении пешеходного маршрута о.п. Орлёнок - скальник Малая Старуха - скальник 34-й зуб. От станции Орленок прошли путь более 5 км, забрались на каменный останец Малая Старуха. Также взошли на скальник 34-й зуб, возле которого и пообедали, греясь у костра.</description></item><item><title>[СОШ №17] Госавтоинспекция г. Иркутска</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:01:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 09:01 Запомни основные правила безопасного поведения на дороге Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту ин…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по действиям обучающихся при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:55 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по профилактике безопасности дорожного движения</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:51:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:51 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Памятка</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:34:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 02:34 Автор: Администрация Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета: Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и хранит…</description></item><item><title>[СОШ №17] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:01:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 02 декабря 2025, 12:01 Происшествия, в ходе которых несовершеннолетние становятся жертвами срабатывания взрывных устройств, прикрытых различными предметами (денежными купюрами, игрушками, корпусами гаджетов, портмоне и тому подобным) либо замаскированных в них.</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[СОШ № 65] Итоговое сочинение</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:21:00 GMT</pubDate><description>ГИА 01 декабря 2025, 01:21 3 декабря – важная дата для выпускников. В этот день им предстоит продемонстрировать свои навыки в написании итогового сочинения. Данное испытание является допуском к государственной итоговой аттестации. Успешное написание сочинения требует тщательной подготовки и умения грамотно излагать свои мысли. Результаты сочинения будут иметь большое значение для дальнейшего образовательного пути.</description></item><item><title>[Лицей №2] Безопасность детей в сети "Интернет"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 25 ноября 2025, 13:15 Автор: Администрация лицея Прокуратура Иркутской области напоминает о безопасности детей в сети "Интернет" ! Забота о безопасности детей, в том числе в сети «Интернет», а также их здоровье, психическом и нравственном развитии – это общая задача государства, общества, а в первую очередь родителей, которая требует особого внимания и бдительности. Важно находить время для совместного времяпрепровождения с детьми. Родители, которые уделяют своему ребенку достаточно внимания и заботы, лучше понимают своего ребенка. Через совместную деятельность они узнают о его интересах, мечтах, страхах и проблемах. Это помогает родителям лучше ориентироваться в мире своего ребенка и давать ему необходимую поддержку и заботу. Установление доверительных отношений с ребенком в …</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 67] В нашей школе прошло вручение Ордена Мужества нашему выпускнику Закурдаеву Роману Алексеевичу. (Посмертно).</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:51:00 GMT</pubDate><description>Награды 21 ноября 2025, 04:51 На вручении ордена присутствовали:
Мама - Закурдаева Оксана Александровна, Бабушка Романа, Сестра - Иванова Анастасия, Одноклассники Романа, представитель военного комиссариата - Скоробогатько И.В., представители администрации ленинского района - Шевченко А. В., директор школы, а также учителя Романа и ученики школы. • После окончания девятого класса Роман поступил в «Энергетический колледж» на специальность "КСК" - компьютерные системы. После окончания колледжа по профессии работать не пошел. Роман общительный парень, желал общения с людьми , поэтому пробовал себя в разных профессиях. Работал менеджером по продажам, работал и на «Холодном рынке», пробовал работать в «Агенстве недвижимости». С Иркутска уехал проживал в в различных городах. Никогда не забывал …</description></item><item><title>[СОШ № 67] Неделя «Единство многообразия»: учимся толерантности и миру</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Обществознание 20 ноября 2025, 05:04 В нашей школе завершилась очень важная и насыщенная профилактическая неделя под лозунгом «Единство многообразия». Она была приурочена к Международному дню толерантности, который весь мир отмечает 16 ноября Эта неделя помогла нам всем еще раз вспомнить, как ценны взаимное уважение, дружба и понимание между людьми разных культур и взглядов. Для наших учеников мы подготовили разнообразные и интересные активности: Интерактивные уроки и игры, где в увлекательной форме ребята учились работать в команде, слушать друг друга и находить общий язык. Психологические тесты, которые помогли школьникам лучше понять себя и окружающих. Увлекательные беседы и дискуссии о том, что такое толерантность в современном мире. Особое внимание мы уделили серьезной теме — опасност…</description></item><item><title>[Лицей №2] Серебряные призёры!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 ноября 2025, 04:11 Автор: Администрация лицея Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! ? Серебряные призёры! Поздравляем нашу волейбольную команду! Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! Ребята продемонстрировали слаженную командную игру, невероятную волю к победе и высочайший уровень спортивной подготовки. Каждый матч был настоящим испытанием, и команда с честью его выдержала, дойдя до пьедестала. Это серьёзное достижение, которым по праву можно гордиться. От всей души благодарим игроков за самоотдачу и тренеров за профессиональную подготовку команды! Вперёд, к новым побе…</description></item><item><title>[СОШ № 73] ГТО - это просто!</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Спорт 17 ноября 2025, 07:07 Зарегистрируйтесь в личном кабинете Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса ГТО и вы готовы двигаться навстречу новым спортивным достижениям и рекордам! Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Интерактивный альбом названий улиц г. Иркутска</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:17:00 GMT</pubDate><description>Город Транспорт Дети 14 ноября 2025, 12:17 Автор: ДО г. Иркутска Путешествуйте по улицам нашего города, узнавайте историю Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Янд…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Муниципальный проект  «Их имена наш город помнит»</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:20:00 GMT</pubDate><description>Муниципальный проект 14 ноября 2025, 10:20 Юные иркутские краеведы создали проект «Их имена наш город помнит», посвященный изучению истории улиц Иркутска, названных в честь героев Великой Отечественной войны. Результатом стали печатное издание и интерактивный альбом «Иркутских улиц имена нам о героях говорят», сообщили в мэрии города.
     Школьники исследовали 22 улицы, носящие имена героев войны, и собрали информацию об их подвигах, изучая архивы, карты и общаясь с жителями. Издано 100 экземпляров книги для школ города, интерактивный альбом доступен онлайн. Книга содержит QR-коды, ведущие к видеоматериалам о героях. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Их имена наш город помнит!</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:44:00 GMT</pubDate><description>Город 14 ноября 2025, 08:44 Автор: Ролич Е.А. Проект "Их имена наш город помнит!" Иркутских улиц имена нам о героях говорят. Муниципальный проект. По ссылке можно посмотреть  интерактивный альбом.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Единство многообразия</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 14 ноября 2025, 06:26 В рамках профилактической недели «Единство многообразия», приуроченной к Международному дню толерантности (16 ноября), в нашей школе прошли важные мероприятия, которые были направлены на   воспитание у обучающихся уважительного отношения к духовным и культурным традициям многонационального народа России: В 5-6-х классах прошли тематические классные часы «Дружба начинается с меня», интерактивные занятия «Вместе мы сила» (классный час с элементами тренинга), Среди 7-8-х классов состоялись тематические классные часы по теме «Единство многообразия» с просмотром тематического видео ролика «Международный день толерантности», интерактивные занятия «Такие ли мы разные?», Среди 9-11-х классов прошли классные часы  на тему «Что значит жить в мире с собой и др…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 22:49:00 GMT</pubDate><description>Олимпиады школьников 07 ноября 2025, 06:49 С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. Его цель — помочь детям развить математическую и естественно-научную грамотность, инженерное мышление, а также повысить мотивацию к учебе за счет интерактивных технологий платформы и разных форматов отработки тем. Всем участникам проекта полагаются сертификаты, а самые активные учителя и классы получат призы. В проекте три этапа. Первый — с 5 по 19 ноября включительно. Учащимся необходимо в личном кабинете: https://clck.ru/3Nn8dd решить тест, направленный педагогами через сервис «Подготовка к уроку». Рез…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Восемнадцатый выпуск школьных новостей.</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 19:01:00 GMT</pubDate><description>Школа 24 октября 2025, 03:01 Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Приятного просмотра! https://disk.yandex.ru/i/tEetToLuY-RyvA</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 31] Национальный проект «Инфраструктура для жизни»</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_100.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_100.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:24:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 07 октября 2025, 06:24 Согласно календарю федеральных кампаний, размещенному в автоматизированной информационной системе по информационному сопровождению национальных проектов «Контента», в настоящее время на территории Российской Федерации освещается федеральная кампания «Благоустрой 2.0» в рамках национального проекта «Инфраструктура для жизни». Согласно календарю федеральных кампаний, размещенному в автоматизированной информационной системе по информационному сопровождению национальных проектов «Контента», в настоящее время на территории Российской Федерации освещается федеральная кампания «Благоустрой 2.0» в рамках национального проекта «Инфраструктура для жизни». Федеральная кампания направлена на информационное освещение второго сезона национального студенческого…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Продолжительная и активная жизнь. Мы против алкогольной зависимости</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном 19 сентября 2025, 06:21 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя» В последние годы в нашей стране наблюдается планомерное снижение объемов потребления алкоголя. По данным ВЦИОМ, с декабря 2020 по август 2024 года количество людей, которые не пьют алкоголь или стали меньше его употреблять, выросло с 48% до 65%. Этому во многом способствовала информированность людей и те меры, которые реализуются по национальному проекту «Продолжительная и активная жизнь». В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 г…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[СОШ № 57] Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Точка роста Кванториум IT-куб 10 сентября 2025, 06:02 Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн детей. Помогают в развитии дополнительного образования меры национального проекта «Молодёжь и дети»: к 2030 году посещать дополнительные занятия будет 81% российских детей... Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!! Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Ссылка официального портала Правительства Иркутской области</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:42:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Образование 03 сентября 2025, 07:42 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна В целях информирования учащихся выпускных классов В целях информирования учащихся выпускных классов образовательных организаций среднего общего образования и среднего профессионального образования Иркутской области, а также гарантированного и качественного выполнения задания по отбору кандидатов в ВУЗы Министерства обороны Российской Федерации в  году. Размещаем ссылку официального портала Правительства Иркутской области - https://irkobl.ru/region/voenkomat/universities/</description></item><item><title>[СОШ № 65] День солидарности в борьбе с терроризмом.</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном 03 сентября 2025, 06:26 3 сентября в России отмечают День солидарности в борьбе с терроризмом. Памятная дата была установлена в 2005 году и связана с трагическими событиями в городе Беслане. 3 сентября в России отмечают День солидарности в борьбе с терроризмом. Памятная дата была установлена в 2005 году и связана с трагическими событиями в городе Беслане. 1 сентября 2004 года во время торжественной линейки группа террористов захватила школу №1 города Беслана. В течение двух с половиной дней они удерживали в заминированном здании 1128 заложников (детей, их родителей и сотрудников школы) в тяжелейших условиях. В результате захвата террористами школы погибли и позднее скончались от ранений 334 человека: 186 детей в возрасте от 1 до 17 лет, 118 родственников учащихся и прост…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Рабочая встреча в рамках реализации федерального инновационного проекта</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_834.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_834.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Инновационная деятельность Вчера, 10:00 22 декабря 2025 года в Лицее ИГУ состоялась рабочая встреча в рамках реализации федерального инновационного проекта «Формирование самосознания и внутренней позиции личности обучающегося через моделирование воспитательного пространства посредством интеграции потенциала микросоциума» под научным руководством Виктора Стефановича Басюка, доктора психологических наук, академика РАО, вице-президента РАО. В ходе рабочей встречи педагоги – участники проекта представили свой опыт в его реализации. Встреча проходила в очном формате. Рабочую встречу открыла кандидат физико-математических наук, доцент, директор Лицей ИГУ Кузьмина Елена Юрьевна. Во вступительном слове Елена Юрьевна подчеркнула важность работы, в которую включился коллектив Лицея, отметила ресурсы…</description></item><item><title>[СОШ № 6] Десятилетия науки и технологий направлен на достижение технологического лидерства</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Десятилетие Науки И Технологий Сегодня, 09:39 Десятилетие науки и технологий, объявленное Президентом Владимиром Путиным, нацелено на усиление роли науки и технологий в решении ключевых задач развития страны. Основная его цель – достижение технологического лидерства России.
Для ее выполнения разработан специальный план, который предусматривает популяризацию современного научного знания и получение реального социально-
экономического эффекта. Одно из главных ежегодных событий – Конгресс молодых ученых – с этого года включено в национальный проект «Молодежь и дети».  Мероприятие традиционно соберет представителей научного сообщества, лидеров бизнеса, а также представителей государственных и общественных организаций из России и других стран», — отметил заместитель Председ…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Президент РФ Десятилетие Науки И Технологий Сегодня, 12:44 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 год Десятилетия науки и технологий Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Оператор проведения Десятилетия науки и технологий – АНО «Национальные приоритеты». Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способствуют попул…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Питание Опрос Вчера, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[СОШ № 24] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и  лидеров развития городов по всей России</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_278.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_278.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Спорт Конкурсы и соревнования Школа Сегодня, 04:26 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользо…</description></item><item><title>[СОШ №80] Стипендия мэра: честь и признание таланта</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия Образование Поздравление Классная тема Дети Сегодня, 14:55 Автор: Елизарова О. Н. 24 декабря в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения стипендий мэра города лучшим школьникам.

Мероприятие — часть ежегодной городской программы поддержки одарённой молодёжи, которая отмечает успехи учащихся в учёбе, общественной деятельности, спорте и творчестве.

В торжественной обстановке представители власти поблагодарили педагогов и подчеркнули значимость поощрения школьных достижений.

Стипендиатам вручили почётные грамоты и денежные премии. Среди награждённых ученики МБОУ г. Иркутска СОШ № 80: Садчиков Иван, Колягина Мария, Анциферова Юлия и Хайдурова Ярослава.

Поздравляем ребят с заслуженной наградой и желаем дальнейших успехов!</description></item><item><title>[СОШ №80] Компьютериада -2026</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Город Конкурсы и соревнования Учителя Школа Классная тема Дети Сегодня, 07:44 Автор: Елизарова О. Н. Дорогие учащиеся, приглашаем Вас принять участие в XX ежегодном городском фестивале  "Компьютериада-2026".  Подробнее внутри Новости ↓ Представьте пространство, где ваша фантазия становится кодом, идеи превращаются в работающие проекты, а первые шаги в IT могут открыть двери в будущее. Именно таким местом уже 20 лет остаётся Ежегодный городской фестиваль «Компьютериада» — и в 2026 году он ждёт именно вас! Почему это важно? «Компьютериада» — не просто конкурс. Это: ♥площадка для реализации самых смелых технологических замыслов; ♥шанс заявить о себе в сообществе будущих IT‑профессионалов; ♥возможность превратить увлечение в первый серьёзный проект. В юбилейном сезоне фестиваль…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Вручение стипендии мэра лучшим ученикам образовательных организаций</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Награды Сегодня, 14:49 Не стали исключением и наши гимназисты. Уже несколько лет подряд доброй традицией Иркутска стало вручение стипендии мэра лучшим ученикам образовательных организаций нашего города. Умные, креативные, образованные школьники по праву получают свои стипендии и укрепляются в мысли о том, что хороший труд всегда будет вознаграждён. Не стали исключением и наши гимназисты. Сегодня 24 декабря 2025 года шестеро лучших стали стипендиатами мэра: Лаптева Анастасия, Церковникова Алёна, Гордеев Артём, Карамышева Мария, Хуззятова Виолетта, Киренская Светлана. И это неудивительно, ведь их увлеченность учебой, собранность, целеустремленность и желание быть первыми среди лучших достойно не только стипендии, но и уважения сверстников, похвалы взрослых и наставников, гордости родителей! …</description></item><item><title>[Гимназия №3] Участие в акции «Ёлка желаний»</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_391.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_391.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Сегодня, 14:37 Ново-Ленинский дом-интернат для престарелых и инвалидов получил подарки от гимназического сообщества Ученики, родители, учителя гимназии №3 поддержали добрую традицию и приняли участие в акции «Ёлка желаний» для Ново-Ленинского дома-интерната для престарелых и инвалидов. Сегодня гимназисты приехали вручить долгожданные подарки. Каждый презент упакован с особой теплотой и вниманием - красивые праздничные коробки и подарочные пакеты. Видно что ребята старались! А ученица 9 "Б" Уральская Кристина даже специально изготовила новогодние сувениры. Она передала целую коробку ароматного мыла ручной работы. Забавные мыльные фигурки стали прекрасным дополнением к подаркам. Такое внимание от молодого поколения очень ценно для пожилых людей, особенно в предпраздничные дни. В…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Шесть главных ошибок</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_233.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_233.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера Шесть главных ошибок Управлением по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведется информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для граждан по предотвращению подобных преступлений, а также профилактические видеоролики, информационные карточки и методические материалы. Фотографии</description></item><item><title>[OОШ № 68] "Скоро, скоро у ворот постучится Новый год"</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Сегодня, 03:04 В преддверии самого волшебного, сказочного праздника в нашем детском саду "Земляничка" царит атмосфера ожидания чуда.Каждый уголок превращается в… В преддверии самого волшебного, сказочного праздника в нашем детском саду "Земляничка" царит атмосфера ожидания чуда.Каждый уголок превращается в частичку новогодней  сказки. Особой гордостью стала ежегодная, традиционная  выставка новогодних поделок " Новогодняя игрушка".Родители, совместно с детьми приняли активное участие в изготовлении поделок, проявив творчество, фантазию огромное старание и трудолюбие!Каждая работа по-своему оригинальна. Все сделанные поделки достойны восхищения! Они дарят новогоднее настроение не только детям, но и взрослым.Выражаем огромную благодарность нашим талантливым родителям. Желаем им больших творч…</description></item><item><title>[OОШ № 68] «Новый год - это время чудес и радости»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Сегодня, 03:01 «Новый год - это время чудес и радости»
Новый год - это время чудес и радости, которое с нетерпением ждут дети. Подготовка к этому празднику… «Новый год - это время чудес и радости» Новый год - это время чудес и радости, которое с нетерпением ждут дети. Подготовка к этому празднику начинается задолго до его наступления и одним из важных этапов - это оформление группы для создания праздничного настроения. Украшать группу к празднику очень интересно и увлекательно, поэтому воспитанники группы «Капелька» - детского сада «Земляничка» были активными помощниками: ребята украшали окна, стены в группе, рисовали, сделали аппликацию из ватных дисков и палочек. В мини музее группы оформили выставку «Новогодняя гостья». В группе  царит радостная, добрая,  тёплая атмосфера предстоящего п…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и  лидеров развития городов по всей России</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Фестиваль Сегодня, 10:19 2 декабря 2025 года, в Международный День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартовал Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное отношение к будущему России. Задача фестиваля – помочь молодым людям сформулировать мечту и стратегию ее достижения, а также освоить навыки и инструменты для счастливой созидательной жизни. «Фестиваль — это платформа для тех, кто хочет не просто мечтать, но и хоч…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Осторожно, мошенники</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_671.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_671.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 14:41 В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий Главным управлением Министерства внутренних дел Российской Федерации по Иркутской области подготовлен короткий видеоролик, направленный на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них</description></item><item><title>[СОШ № 23] Управленческая команда школы на всероссийском форуме «Высота 2025»</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_418.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_418.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Администрация Высота 2025 Команда Вчера, 14:16 С 5 по 6 декабря управленческая команда нашей школы приняла участие во всероссийском образовательном форуме«Высота 2025», который проходил в Екатеринбурге. «Высота» — это масштабная площадка для профессионального роста руководителей в сфере образования. В этом году форум объединил более 250 единомышленников со всей России. Программа мероприятия была исключительно насыщенной: 4 ключевых трека по стратегическому развитию. 20 мастер-классов и лекций от ведущих экспертов. Уникальный опыт от директоров школ — победителей всероссийских конкурсов. Участие в форуме — это значимый шаг в развитии нашей школы. Полученные знания и контакты помогут нам: · Внедрить современные методики управления и педагогические инструменты. · Найти вдохновение и новые иде…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий Сегодня, 06:23 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовател…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Цифровой психолог</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Дети Родителям Вчера, 06:09 Рады сообщить о запуске нового сервиса психологической поддержки обучающихся – «Цифровой психолог» Уважаемые родители!!! Рады сообщить о запуске нового сервиса психологической поддержки обучающихся – «Цифровой психолог», возможности которого уже доступны всем родителям (законным представителям) обучающихся, немного позже за психологической помощью смогут обратиться Ваши дети. Теперь у вас есть возможность получить квалифицированную психологическую помощь в доступной и привычной форме, без очереди и у профессионалов в сфере образования. Что это такое? Это современный онлайн-сервис, который позволяет консультироваться с профессиональными психологами, обсуждать волнующие вопросы в безопасной обстановке. Этот сервис станет важным инструментом поддержки эмоциональног…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области напоминает родителям</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1037.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1037.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети Психология и медиация Здоровье ребенка Воспитание 19 декабря 2025 Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области в рекомендациях для родителей еще раз напоминает Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области в рекомендациях для родителей еще раз напоминает Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Самостоятельный уход ребенка из жизни – самое неестественное, что может случиться, самое страшное. Дети должны любить жизнь! Улыбайтесь детям, говорите с ними о их делах, искренне интересуетесь мечтами и проблемами, отношениями с …</description></item><item><title>[Гимназия №44] Правовая неделя в Гимназии №44: Равенство перед законом</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1034.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1034.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Школа Дети Школьная жизнь Патриотическое воспитание Тематические недели Психология и медиация Воспитание 13 декабря 2025 С 8 декабря в Гимназии №44 стартовала правовая неделя под названием «Равноправие», приуроченная ко Дню Конституции Российской Федерации. В течение недели для учеников пятого класса социальный педагог организовал серию тематических лекций и интерактивных мероприятий, направленных на повышение правовой грамотности. С 8 декабря в Гимназии №44 стартовала правовая неделя под названием «Равноправие», приуроченная ко Дню Конституции Российской Федерации. В течение недели для учеников пятого класса социальный педагог организовал серию тематических лекций и интерактивных мероприятий, направленных на повышение правовой грамотности. Дискуссионные лекции и и…</description></item><item><title>[СОШ №76] Конкурс новогодних традиций от фонда «ПИР»</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Вчера, 16:18 В каждом доме есть своя волшебная формула праздника - и мы приглашаем вас поделиться ею в акции-конкурсе
«Делимся семейными традициями»! Что для вас Новый год? Мандарины, мамины салаты, дедушкины сказки, запах ёлки и смех за столом? До 7 января 2026 расскажите: - Как вы встречаете Новый год и Рождество? - Какие у вас есть особенные семейные ритуалы? - Что делает ваши праздники неповторимыми? Подробнее...</description></item><item><title>[Гимназия №1] Десятилетие науки и технологий: исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Информация Вчера, 14:06 Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входящего в состав зубной эмали. Это позволило открыть новый вид человека — денисовца (лат. Homo denisovensis), сделать выводы о миграции славянского населения и определить внешность южных жите…</description></item><item><title>[ООШ №8] Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_731.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_731.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Транспорт Сегодня, 11:49 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые родители (законные представители)!  Вашему вниманию представляется памятка для учащихся по оформлению транспортной карты. Ознакомьтесь с важной информацией о том, как правильно оформить карту. Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Учащимся из семей: – малоимущих; – многодетных; –одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (безработных); – находящихся в социа…</description></item><item><title>[ООШ №8] Новогодняя выставка</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_730.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_730.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Искусство Школа Сегодня, 03:50 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Дорогие друзья! Спешим поделиться с вами замечательной новостью — на первом этаже нашей школы открылась удивительная новогодняя выставка творческих работ  учащихся! Здесь каждый найдёт что-то особенное для себя: красочные рисунки с зимними сюжетами оригинальные поделки из природных материалов волшебные новогодние композиции Каждый экспонат — это частичка души и творчества наших талантливых учеников. Проходя мимо выставки, не забудьте остановиться и полюбоваться этим праздничным калейдоскопом! Выставка будет работать до самых праздников, так что у вас есть отличная возможность насладиться новогодним настроением и вдохновиться творчеством наших талантливых ребят! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 15] Неделя популяризации здорового питания</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_367.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_367.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 00:50 Автор: Админ 22 – 28 декабря – Неделя популяризации здорового питания С 22 – 28 декабря проходит Неделя популяризации здорового питания. - Поддержание системы здорового рационального питания помогает избежать метаболических нарушений и ассоциированных заболеваний. - Принципы здорового питания базируются на качестве продуктов питания, их количестве и времени приема (режимных моментах). - Важно акцентировать внимание не на ограничениях, хотя они тоже важны (минимизация фастфуда, снеков, переработанного мяса и сахаросодержащих напитков), а на включении в питание необходимых рацион-формирующих продуктов (рыба 2 раза в неделю, орехи, овощи и фрукты). - Важная проблема – высокое потребление соли в России, в особенности в зимнее время (до 12-13 г/день), в то время как су…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Новогодняя дискотека</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:19:25 GMT</pubDate><description>Праздник Вчера, 08:55 Автор: Администрация 26 декабря - новогодняя дискотека!
16:00 - 17:30 - для 1-4 классов
18:00 -20:00 - для 5-11 классов 26 декабря - новогодняя дискотека! 16:00 - 17:30 - для 1-4 классов 18:00 -20:00 - для 5-11 классов</description></item></channel></rss>