<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Движение первых. Навыки для жизни</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_532.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_532.html</guid><pubDate>Mon, 09 Mar 2026 06:45:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Экология Соцподдержка Безопасность 09 марта 2026, 14:45 Информационно-просветительская кампания Движения Первых направлена на воспитание культуры безопасности, повышение уровня осведомлённости и ответственности среди школьников, студентов, родителей, педагогов и наставников. Движение первых. Навыки для жизни</description></item><item><title>[ОК Крылья] Плакаты антинаркотической направленности для школьников</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_494.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_494.html</guid><pubDate>Mon, 09 Mar 2026 01:50:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Безопасность Здоровье+ 09 марта 2026, 09:50 Плакаты антинаркотической направленности для школьников "Не каждый сможет вернуться назад" Плакаты антинаркотической направленности для школьников "Остановись, ты же падаешь!" Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №76] Движение первых. Навыки для жизни</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_433.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_433.html</guid><pubDate>Thu, 05 Mar 2026 06:44:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Соцподдержка Безопасность 05 марта 2026, 14:44 Информационно-просветительская кампания Движения Первых направлена на воспитание культуры безопасности, повышение уровня осведомлённости и ответственности среди школьников, студентов, родителей, педагогов и наставников. Движение первых. Навыки для жизни</description></item><item><title>[СОШ №76] Материалы, подготовленные службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_432.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_432.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:00:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 01 марта 2026, 17:00 Материалы, подготовленные службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев. - Презентация «Домашние животные и правила обращения с ними» . - Буклет «О программе регулирования численности животных без владельцев». - Буклет «Безопасность при встрече с собакой» и правила поведения человека при встрече с собакой. - 3 видеоролика об ответственном отношении с животными. Ссылка на скачивание видеороликов: https://disk.yandex.ru/d/5Ra7Zu18jtCGUA</description></item><item><title>[СОШ № 15] Лагерь с дневным пребыванием детей "Непоседы"</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_397.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_397.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Детский отдых 23 февраля 2026, 17:07 Автор: Админ С 01 по 22 июня Лагерь с дневным пребыванием детей "Непоседы" открывает свои двери для детей 7-18 лет.

Детей ждут интересные воспитательные события, увлекательные экскурсии, встречи, праздники. Трех разовое питание, позитивные педагоги помогут сделать отдых ваших детей не забываемым и  интересным. С 01 по 22 июня Лагерь с дневным пребыванием детей "Непоседы" открывает свои двери для детей 7-18 лет. Детей ждут интересные воспитательные события, увлекательные экскурсии, встречи, праздники. Трех разовое питание, позитивные педагоги помогут сделать отдых ваших детей не забываемым и  интересным. Спешите записать ребенка уже сейчас у своего классного руководителя. Внимание, количество мест ограничено!</description></item><item><title>[ООШ №8] «Наши защитники Отечества»</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_802.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_802.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:53:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Школа 23 февраля 2026, 15:53 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Наша большая дружная семья с радостью присоединилась к всероссийской акции «Наши защитники Отечества». В рамках мероприятия к нам в гости прибыли сотрудники подразделения специального назначения ОМОН "Шквал" Управления Росгвардии по Иркутской области. Провели урок Мужества в рамках акции Дню Защитника Отечества. Мы благодарим сотрудников Росгвардии за вдохновляющую встречу и полученные знания. Этот день оставил яркие впечатления и воспоминания в сердцах наших учащихся! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 23] День защитника Отечества</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_457.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_457.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:21:00 GMT</pubDate><description>Молодая гвардия Патриотическое воспитание 23 февраля 2026, 15:21 23.02.26 Ученики 6з и 11б ,молодогвардейцы возложили цветы к мемориальному сооружение посвящено памяти воинов. Возложение цветов к памятникам на День защитника Отечества 23 февраля является важной традицией, символизирующей уважение и благодарность ветеранам, военнослужащим и защитникам Родины. Этот обычай имеет глубокие исторические корни и выражает чувство признательности за службу и защиту страны. День защитника Отечества отмечается ежегодно 23 февраля и считается днем памяти тех, кто защищал свою страну в разные периоды истории. Первоначально праздник назывался Днем Советской Армии и Военно-Морского Флота, учрежденным в честь победы Красной армии над немецкими войсками в 1918 году. Со временем этот день стал символом уваж…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Важно! Видеоролики информационно-разъяснительного характера, направленных на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера.</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:20:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 23 февраля 2026, 14:20 Подготовленные видеоматериалы размещены в сети Интернет по адресу: Подготовленные видеоматериалы размещены в сети Интернет по адресу: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg.</description></item><item><title>[СОШ № 57] От службы ветинарии. Важно!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:12:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 23 февраля 2026, 14:12 От службы ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Праздничный концерт ко Дню защитника Отечества</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_678.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_678.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:42:00 GMT</pubDate><description>23 февраля 2026, 13:42 В преддверии праздника 23 февраля в нашей школе состоялся праздничный концерт, главными героями которого стали наши уважаемые коллеги-мужчины.

Наши… В преддверии праздника 23 февраля в нашей школе состоялся праздничный концерт, главными героями которого стали наши уважаемые коллеги-мужчины. Наши учащиеся подготовили творческие номера. В программе прозвучали искренние поздравления, стихи музыкальные номера и танцы. Этот день стал еще одним поводом выразить признательность нашим мужчинам за их неоценимый вклад в общее дело воспитания подрастающего поколения. Благодарим всех участников концерта за созданную атмосферу праздника! Желаем нашим защитникам крепкого здоровья, успехов во всех начинаниях и мирного неба над головой! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 30] Поздравление с Днем защитника Отечества</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_677.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_677.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:34:00 GMT</pubDate><description>23 февраля 2026, 13:34 ?✨ Девочки начальной школы поздравили мальчишек с Днём защитника Отечества!
В честь праздника девочки подготовили поздравления мальчикам. 

?✨… ?✨ Девочки начальной школы поздравили мальчишек с Днём защитника Отечества! В честь праздника девочки подготовили поздравления мальчикам. ?✨ Девочки совместно с педагогами украсили кабинеты плакатами, шарами, рисунками. Приготовили стихи с пожеланиями, конкурсы, подарки для мальчиков. Атмосфера была наполнена радостью и весельем и приятными сюрпризами. ?✨Поздравляем всех наших маленьких героев и желаем им расти смелыми, сильными и добрыми защитниками своего будущего! Пусть каждый день приносит радость и новые достижения! ✨? ?✨Спасибо говорим педагогам, девочкам, а так же выражаем слова благодарности родителям за помощь. #Нача…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Орден для моего Героя</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_707.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_707.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 01:38:00 GMT</pubDate><description>23 февраля 2026, 09:38 ? «Орден для моего Героя»: активисты «Движения Первых» провели праздничный мастер-класс для Орлят

В преддверии Дня защитника Отечества в нашей… ? «Орден для моего Героя»: активисты «Движения Первых» провели праздничный мастер-класс для Орлят В преддверии Дня защитника Отечества в нашей школе царила особая, творческая атмосфера. Активисты первичного отделения Движения Первых, старшеклассники-наставники, провели серию мастер-классов для самых юных участников школьной жизни - Орлят. Главной темой встречи стала не просто подготовка к празднику, а важная миссия — научиться говорить «спасибо» тем, кто защищает, заботится и поддерживает. ? Наставничество в действии Старшеклассники взяли на себя роль наставников: они помогли малышам освоить техники лепки из пластилина, подс…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Поздравляем с 23 февраля!</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_493.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_493.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 01:31:00 GMT</pubDate><description>Праздник 23 февраля 2026, 09:31 Мальчики, поздравляем вас с 23 Февраля! Желаем быть здоровыми и крепкими, ловкими и быстрыми, мужественными и отважными. Пусть в вашей жизни будет больше смелых поступков, добрых дел и блестящих побед! Всегда поступайте как настоящие мужчины — не отступайте перед трудностями, равняйтесь на сильных, помогайте слабым, защищайте обиженных. В детском саду кипит предпраздничная подготовка!  23 февраля — особенный день, и наши дошколята готовятся к нему с огромным старанием! Орлята поздравляют защитников: открытки, письма, уроки мужества. В преддверии 23 февраля наши юные Орлята из начальной школы готовились к празднику особенно трепетно и вдумчиво. «А ну-ка, парни!»: спортивный праздник к 23 февраля собрал юных защитников Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 38] День защитника Отечества</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_606.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_606.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>История 23 февраля 2026, 08:29 Автор: Школа 38 Праздник берет свое начало в 1918 году, когда была создана Рабоче-крестьянская Красная армия (РККА) День защитника Отечества призван сохранить память обо всех воинских подвигах и военной истории нашего государства. Это символ уважения России к своим защитникам, праздник мужества и патриотизма. В рамках празднования Дня защитника Отечества в школе прошло множество событий. Ученики начальной школы приняли участие в выставках рисунков и поделок, конкурсе патриотической песни. Ребята из 7-8 классов создали информационные плакаты о родах войск и истории армии. Мы уже писали о школьном этапе «Зарница2.0», конкурсе для юношей «Самый классный парень», наша команда участвовала в городском военно-патриотическом чемпионате. Школьные турниры по волейболу …</description></item><item><title>[СОШ № 39] Библиотечный урок "Путешествие в историю книги"</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:40:00 GMT</pubDate><description>Школа 22 февраля 2026, 17:40 В феврале обучающиеся 3 "А" класса приняли участие в библиотечном уроке «Путешествие в историю книги», организованном школьной библиотекой В феврале обучающиеся 3 "А" класса приняли участие в библиотечном уроке «Путешествие в историю книги», организованном школьной библиотекой. Мероприятие началось с знакомства с самой библиотекой: ребята узнали о её структуре, о том, как организованы книжные фонды, и с интересом осмотрели книжные выставки и тематические полки. Затем ребята совершили путешествие в историю создания книги: заглянули в прошлое и узнали, как менялась книга на протяжении веков. Не обошли стороной и важные правила: учащиеся вспомнили о бережном обращении с книгами и о правилах поведения в библиотеке. А завершился урок творческой мастерской! В преддве…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Международный день родного языка</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_605.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_605.html</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:15:00 GMT</pubDate><description>Русский язык 22 февраля 2026, 08:15 Автор: Школа 38 Ежегодно 21 февраля отмечается Международный день родного языка. Родной язык хранит память о предках, их традициях, культуре и истории.

Этот день отметили и в нашей школе. Учителя русского языка, совместно с советниками по воспитанию провели занятия, раскрывающие историю этой даты, роль родного языка, интересные факты о языках народов нашей страны, мира. Актив движения Первых и ученического самоуправления провёл этно-квест, в игру-пантомиму «Ожившие пословицы» активно включились младшие школьники, ученики проверили свои знания по русскому языку в различных викторинах, лингвистическом квизе, и в грамматической лотерее. По данным на август 2025 год в России насчитывается более 270 языков и диалектов. В числе самых редких — язык азиатских э…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Наши ученики на региональном чемпионате «Профессионалы»!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:45:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Поздравление Беспилотные авиационные системы 22 февраля 2026, 05:45 Сразу двое учеников нашей школы блестяще проявили себя на региональном этапе Чемпионата по профессиональному мастерству «Профессионалы»! Наши ученики на региональном чемпионате «Профессионалы»! Сразу двое учеников нашей школы блестяще проявили себя на региональном этапе Чемпионата по профессиональному мастерству «Профессионалы»! В компетенции «Эксплуатация беспилотных авиационных систем (юниоры)» победителем стал ученик 10А класса Мядзелец Александр, занявший 1 место! Теперь Саше предстоит защищать честь Иркутской области на межрегиональном этапе чемпионата - пожелаем ему удачи! Готовил участника педагог Сергей Владимирович Давыдовский В компетенции «Преподавание в начальных классах» ученица 10В кла…</description></item><item><title>[СОШ № 24] КОНКУРС "СМОТР ПЕСНИ И СТРОЯ" КО ДНЮ ЗАЩИТНИКА ОТЕЧЕСТВА</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_299.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_299.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:35:00 GMT</pubDate><description>Праздник 21 февраля 2026, 07:35 В преддверии Дня Защитника Отечества в нашей школе царила особая атмосфера. Строгость, дисциплина и патриотический дух объединили учащихся 5,6,7 классов на конкурсе «Смотр песни и строя». Участники подошли к подготовке с особой ответственностью и старанием, ведь это не просто мероприятие, а прежде всего дань уважения всем, кто защищал и защищает нашу Родину! Жюри предстояла непростая задача: оценить внешний вид, четкость выполнения команд, исполнение строевой песни. Все команды показали высокий уровень подготовки. По итогам упорной борьбы победителями стали: 5а, 6л, 7а и 7б классы Особое внимание на смотре всегда уделяется роли командира. Ведь именно от его голоса, выправки и уверенности зависит как выступит весь отряд. В этом году звание «Лучший командир» з…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] «Во славу России»!</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_877.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_877.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:34:00 GMT</pubDate><description>Патриотическое воспитание Праздник 21 февраля 2026, 07:34 20 февраля 2026 года в спортивном зале Лицея царила атмосфера торжественности и единства. Здесь состоялся второй, ставший традиционным, конкурс песни и строя «Во славу России», посвященный Дню Защитника Отечества. Мероприятие объединило учащихся, которые продемонстрировали свою строевую выправку, командный дух и патриотизм. Комиссия оценивала построение в одну шеренгу, доклад командира класса руководителю о готовности к смотру; представление отряда; внешний вид; выполнение команд в составе отряда и строевых приемов в движении, построение в 2 шеренги, в также прохождение строем с песней. Конкурс стал настоящим праздником, воспитывающий в участниках дух товарищества и уважение к традициям. Все команды выложились на максимум, и жюри пр…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Сердца, полные гордости: Уроки мужества с героями среди нас!</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_706.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_706.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:42:00 GMT</pubDate><description>21 февраля 2026, 06:42 ??Сердца, полные гордости: Уроки мужества с героями среди нас!??

20 февраля, в стенах нашей школы царила особая атмосфера. Мы провели уроки… ??Сердца, полные гордости: Уроки мужества с героями среди нас!?? 20 февраля, в стенах нашей школы царила особая атмосфера. Мы провели уроки мужества, и главными героями этих встреч стали наши дорогие родители, которые сейчас находятся на передовой, выполняя свой долг в рамках специальной военной операции. Несмотря на все трудности и занятость, они нашли в себе силы и время, чтобы прийти к нам и поговорить с ребятами. Это были не просто уроки, а настоящие уроки жизни, наполненные искренностью, мудростью и безграничной любовью к Родине. Мы хотим выразить огромную, сердечную благодарность всем родителям-героям за их самоотверженно…</description></item><item><title>[СОШ №80] Маленькие артисты — большому празднику: концерт ко Дню защитника Отечества</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник Классная тема Дети 21 февраля 2026, 03:00 Автор: Елизарова О. Н. В преддверии 23 февраля в школе прошёл концерт ко Дню защитника Отечества: прозвучали патриотические песни и стихи, выступили танцевальный коллектив "Артишок", а 7‑А класс представил юмористическое видео Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №80] Первые шаги в науке: конференция младших школьников</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:55:00 GMT</pubDate><description>Награды Конкурсы и соревнования Учителя Школа Классная тема Дети 21 февраля 2026, 02:55 Автор: Елизарова О. Н. 21 февраля состоялась XII городская конференция проектно‑исследовательских работ обучающихся 1–2 классов «Ступеньки открытий», где ученики нашей школы представили пять работ в секции «Окружающий мир».

Исследования охватывали разные темы: от выращивания овощей из обрезков и экологии до семейных традиций, игр разных поколений и мира собак; Ярославцев Владислав, представивший собственную настольную игру, стал победителем конференции.

Поздравляем юных исследователей и благодарим их наставников — Андранович А. А., Сергеенко С. И., Игнатьеву А. В. и Гожалову С. С. — за подготовку ребят!</description></item><item><title>[СОШ № 73] Объявление о собрании родителей будущих первоклассников</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 03:09:00 GMT</pubDate><description>Родительское собрание 20 февраля 2026, 11:09 11 марта 2026 года в МБОУ СОШ № 73 в 18.30 в кабинете № 5 состоится собрание родителей будущих первоклассников. Уважаемые родители будущих первоклассников! 11 марта 2026 года в МБОУ СОШ № 73 в 18.30 в кабинете № 5 состоится собрание родителей будущих первоклассников. Повестка собрания: 1.    Представление школы. 2.     Об организации образовательной деятельности  в 1-х классах. 3.     Представление учебно-методического комплекса. 4.     Речевая готовность ребенка к школе. 5.     «Школа будущего первоклассника». Будем рады видеть Вас!</description></item><item><title>[СОШ № 22] ВАЖНО! Информация от прокуратуры</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:24:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность Дети 20 февраля 2026, 10:24 Автор: Королёв В.А Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа по…</description></item><item><title>[СОШ № 28] Видеоролики профилактического характера, подготовленные генеральной прокуратурой РФ</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_531.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_531.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:08:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 19 февраля 2026, 17:08 Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: cloud.mail.ru/public/EWU... disk.yandex.ru/d/Db5YUDSb... .</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Зимний футбольный турнир, посвящённый Дню защитника Отечества</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_246.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_246.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:12:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 19 февраля 2026, 14:12 Два захватывающих дня зимнего футбольного турнира, посвящённого Дню защитника Отечества, прошли среди школ Ленинского округа г. Иркутска! Победители: 1 место — МБОУ г. Иркутска школа-интернат 13 2 место — МБОУ г. Иркутска СОШ 12 3 место — МБОУ г. Иркутска СОШ 7 Этот традиционный турнир был организован при содействии нашего активного депутата Думы г. Иркутска — Артура Амировича Бектемирова! Спасибо всем за участие и поддержку! Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Мастер-класс "Изготовление блиндажной свечи"</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:10:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей 19 февраля 2026, 14:10 Сегодня команда школы - интерната N 13 "Любители истории" стали участниками мастер-класса "Изготовление блиндажной свечи" . Мероприятие проводила команда волонтёров школьного музея ОК "Крылья" "Архивариус" . Своими руками ребята изготовили свечи , изучили все этапы этого, на первый взгляд, простого процесса . Свечи переданы в фонд гуманитарной помощи для участников СВО . "Боец, пусть тебе будет тепло" . 4 Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] Программа трудоустройства несовершеннолетних</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:47:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Профориентация Школа Дети 19 февраля 2026, 06:47 Автор: Шарко Анастасия Валерьевна Совместно с центром занятости г.Иркутска реализуется программа трудоустройства несовершеннолетних В целях организации временного трудоустройства несовершеннолетних граждан, получения подростками профессиональных навыков производственной деятельности, руководствуясь Положением о департаменте образования, в школе организовано временное трудоустройство несовершеннолетних граждан в возрасте от 14 до 18 лет. В целях организации временного трудоустройства  несовершеннолетних граждан, получения подростками профессиональных навыков производственной деятельности, руководствуясь Положением о департаменте   образования, в школе организовано временное трудоустройство несовершеннолетних граждан в возрасте от…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Патриотический конкурс песни и строя "На знамя Победы равняем шаг""</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>19 февраля 2026, 06:18 19 февраля в школе прошел праздник, посвященный Дню Защитника Отечества "На знамя Победы равняем шаг"  для учащихся 5-8 классов.
Командиры отрядов… 19 февраля в школе прошел праздник, посвященный Дню Защитника Отечества "На знамя Победы равняем шаг"  для учащихся 5-8 классов. Командиры отрядов умело и смело подавали четкие команды, отряд  под маршировку исполнял песню военных лет. «Смотр  строя  и песни» проводится каждый год с целью воспитания дисциплинированности и патриотического духа, что позволяет растить достойное  юное поколение. В течение нескольких недель команды 3-8 классов готовились к этому дню: разучивали песни, учились ходить строевым шагом, подбирали соответствующую форму. Своё мастерство в  выполнении строевых команд и сплочённость показали обучающиес…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Военно-патриотическая игра "Один день в армии"</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:02:00 GMT</pubDate><description>19 февраля 2026, 06:02 18 февраля  в школе для учащихся 5-11 классов прошла военно-патриотическая  игра "Один день в армии". Ребята прошли по 6 станциям:
1."Огневой… 18 февраля  в школе для учащихся 5-11 классов прошла военно-патриотическая  игра "Один день в армии". Ребята прошли по 6 станциям: 1."Огневой рубеж" 2."Армейская пуговица" 3.Музыкальный конкурс армейской песни; 4."Десмургия". Ранение головы. Ранение кисти; 5.Станция иностранного языка "Расшифровка" и "Криптография"; 6. "Курс молодого бойца; 7. Историческая станция"Аллея Славы" На переменах учащиеся активно играли, принимали участие всем классом и индивидуально. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 24] Важная информация для наших учеников, родителей и учителей!</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:16:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 19 февраля 2026, 04:16 Мы заботимся о вашей безопасности, поэтому делимся полезными материалами о том, как правильно вести себя при встрече с животными без владельцев. Пожалуйста, ознакомьтесь с рекомендациями, чтобы избегать непредвиденных ситуаций и обеспечить безопасность себе и окружающим. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] Профилактические мероприятия</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:10:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Собрание Безопасность 19 февраля 2026, 03:10 Автор: Сычева Людмила Владимировна Видеоролики, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера Предлагаем к просмотру видеороликов , направленных на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера Одна дорога Одна ловушка</description></item><item><title>[СОШ № 15] Урок мужества в начальной школе</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_396.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_396.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:16:00 GMT</pubDate><description>Нацпроект «Образование» Образование Школа 19 февраля 2026, 02:16 Автор: Админ 17 февраля в школе #15 прошли Уроки Мужества.  Для учеников 4б класса классный руководитель Гросс Э.Р , девизом данного мероприятия стали слова :

Всем героям память, слава.

Наш черед беречь Державу. 17 февраля в школе #15 прошли Уроки Мужества.  Для учеников 4б класса классный руководитель Гросс Э.Р., девизом данного мероприятия стали слова : Всем героям память, слава. Наш черед беречь Державу. Мы молодое поколение России, всегда будем помнить героические подвиги нашего народа в годы ВОВ. Эльмира Риксановна рассказала о безжалостных пытках в концлагерях, о пионерах-героях, о судьбе Д.М. Карбышева - героя Советского Союза. Ребята с интересом послушали и обсудили информацию о боевых машинах страны. Ребята нашего …</description></item><item><title>[СОШ № 42] «Домашние животные и правила обращения с ними»</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:29:00 GMT</pubDate><description>Город 18 февраля 2026, 17:29 В жизни человека домашние животные играют немалую роль. В первую очередь это кошка и собака. Они создают благоприятную атмосферу в доме, положительным образом влияют на состояние здоровья людей, да и просто делают жизнь человека более интересной. ДОМАШНИЕ ЖИВОТНЫЕ И ОТВЕТСТВЕННОЕ ОБРАЩЕНИЕ С НИМИ О ПРОГРАММЕ РЕГУЛИРОВАНИЯ ЧИСЛЕННОСТИ ЖИВОТНЫХ БЕЗ ВЛАДЕЛЬЦЕВ (ОСВВ) БЕЗОПАСНОСТЬ ПРИ ВСТРЕЧЕ С СОБАКОЙ Ссылка на скачивание видеороликов</description></item><item><title>[СОШ №55] Фестиваль военно-патриотической песни "Вперед, Россия"</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_219.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_219.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:52:00 GMT</pubDate><description>Дети 18 февраля 2026, 13:52 Вот и прошел в нашей школе замечательный Фестиваль военно-патриотической песни «Вперед, Россия», который был организован для обучающихся 3-4 классов в рамках месячника военно-патриотического воспитания. Фестиваль оставил незабываемые впечатления! Мы вместе поднимали дух, пели о нашей любимой стране и делились положительной энергией. Это не просто концерт — это праздник нашего единства и любви к родине. Спасибо всем участникам и зрителям, кто пришел разделить этот праздник музыки и гордости! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №55] Настольная игра "Лингвистический шторм"</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_218.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_218.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:49:00 GMT</pubDate><description>Минпросвещения Навигаторы Детства 18 февраля 2026, 13:49 21 февраля - Международный день родного языка Язык любого народа – это уникальное хранилище самой ценной информации об этносе и культуре, продукт творческой мысли и главный инструмент самоидентификации. Во всем мире существует более 8 тысяч языков, свыше 40 % из них находится на грани исчезновения. Ученики нашей школы приняли участие в настольной игре «Лингвистический шторм» в рамках которой участники в игровой форме смогли расширить знания о языке и устойчивых сочетаниях слов. Многообразие языков особенно важно для достижения устойчивого развития человечества, ведь мирное сосуществование многокультурного общества невозможно без родных языков, которые передают и сохраняют традиционные знания и культуры на устойчивой основе. Междунаро…</description></item><item><title>[ЦО 47] Уважаемые родители, ученики, учителя! Генеральная прокуратура информирует</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Город 18 февраля 2026, 13:00 Уважаемые родители, ученики, учителя! Генеральная прокуратура информирует: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg</description></item><item><title>[ЦО 10] День молодого избирателя в России</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:54:00 GMT</pubDate><description>Правительство РФ Государственная дума 18 февраля 2026, 12:54 Автор: Чусова Ю.А. 15 февраля 2026 года отмечался День молодого избирателя в России 15 февраля 2026 года отмечался День молодого избирателя в России. Дата выбрана не случайно — она предшествует различным избирательным кампаниям и позволяет заранее подготовить будущих избирателей к осознанному участию в политической жизни страны. В рамках Дня молодого избирателя в нашей школе прошли встречи с членами УИК № 600 по теме «Основные этапы избирательного процесса», представителем городского исполкома ВПП "Единая Россия" о ходе выборной кампании и выдвижении депутатов, викторины на знание основ конституционного и избирательного права, игры «Я будущий избиратель» в рамках курсов «Право», «Права и обязанности несовершеннолетних», выставки …</description></item><item><title>[Лицей №3] Урок Мужества «Наши земляки – Герои России»</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_307.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_307.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:15:00 GMT</pubDate><description>Праздник 18 февраля 2026, 11:15 В рамках месячника военно-патриотического воспитания 17 февраля учащиеся 9-11 классов лицея встретились с майором в отставке Стрильчуком Константином Ивановичем, уважаемым ветераном и членом Совета ветеранов легендарной 29-й гвардейской Витебской ордена Ленина Краснознаменной ракетной дивизии нашего города. Во время встречи прозвучали рассказы о высших наградах нашей Родины, среди которых особое внимание уделялось званию Герой Российской Федерации и медали «Золотая звезда». Константин Иванович поведал о подвигах героев-земляков, чьи имена золотыми буквами вписаны в историю Отечества: Эдуард Дьяконов, Павел Белов, Аширмамед Бердыев, Александр Васильев. С особой гордостью вспомнили о знаменитом уроженце нашего края, дважды Герое Советского Союза Афанасии Павла…</description></item><item><title>[ЦО 47] Движение Первых – особое пространство для диалога детей, родителей, педагогов и наставников</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_74.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_74.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 18 февраля 2026, 09:13 Движение Первых – особое пространство для диалога детей, родителей, педагогов и наставников. Здесь каждый имеет возможность реализовать свои идеи и мечты. Мероприятия Движения раскрывают потенциал каждого участника, помогают становиться каждый день лучшей версией себя. Если ты есть – будь Первым. https://xn--80aeshm0g.xn--90acagbhgpca7c8c7f.xn--p1ai/</description></item><item><title>[СОШ №17] Служба ветеринарии Иркутской области</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:01:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 18 февраля 2026, 08:01 Материалы подготовленные службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев. Ссылка на скачивание видеороликов: https://disk.yandex.ru/d/5Ra7Zu18jtCGUA Безопасность при встрече с собакой: Скачать Домашние животные и ответственное обращение с ними: Скачать Что необходимо знать о программе регулирования численности животных без владельцев (ОСВВ): Скачать</description></item><item><title>[СОШ № 5] Материалы, подготовленные службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:50:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 18 февраля 2026, 06:50 Материалы, подготовленные службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев. - Презентация «Домашние животные и правила обращения с ними» . - Буклет «О программе регулирования численности животных без владельцев». - Буклет «Безопасность при встрече с собакой» и правила поведения человека при встрече с собакой. - 3 видеоролика об ответственном отношении с животными. Ссылка на скачивание видеороликов: https://disk.yandex.ru/d/5Ra7Zu18jtCGUA</description></item><item><title>[СОШ № 69] Как вести себя при встрече с животными без владельца</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:44:00 GMT</pubDate><description>Школа 18 февраля 2026, 05:44 Просим ознакомиться с материалами, подготовленными службой ветеринарии Иркутской области о действиях при встрече с животными без владельцев Ссылка на скачивание видеороликов Документы от 18.02.2026 Буклет "О программе регулирования численности животных без владельцев" Скачать 154 КБ 154 КБ от 18.02.2026 Буклет "Безопасность при встрече с собакой" Скачать 273 КБ 273 КБ от 18.02.2026 Презентация "Домашние животные и ответственное обращение с ними" Скачать 2,8 МБ 2,8 МБ</description></item><item><title>[Лицей №2] Генеральная прокуратура РФ информирует</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:52:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 18 февраля 2026, 04:52 Автор: Администратор сайта Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Генпрокуратура РФ выпустила видеоролики о том, как не попасть под влияние злоумышленников в сети. Задача - посмотреть и запомнить. Это знание может уберечь от многих проблем. https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg</description></item><item><title>[СОШ № 32] Поздравляем победителей акции «Подари книгу библиотеке»!</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_285.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_285.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:05:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Школа Библиотека 17 февраля 2026, 19:05 Благодарим всех участников за вклад в пополнение фонда школьной библиотеки Поздравляем победителей акции «Подари книгу библиотеке»! Благодарим всех участников за вклад в пополнение фонда школьной библиотеки - благодаря вам у наших учеников появилось ещё больше возможностей открывать для себя новые миры через чтение. Особые слова благодарности выражаем родителям и классному руководителю за поддержку инициативы и любовь к книге. Пусть каждая подаренная книга найдёт своего читателя и подарит ему радость открытий!</description></item><item><title>[СОШ № 27] Важное событие в нашей школе</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:05:00 GMT</pubDate><description>Школа 17 февраля 2026, 14:05 Автор: Админ Дорогие ученики, учителя и родители! С радостью сообщаем, что 17 февраля в нашей школе № 27 успешно прошёл общегородской патриотический марафон «Герои памяти достойны». Мероприятие было посвящено нашим землякам — героям, погибшим при защите Отечества. Организаторы: Иркутский филиал Межрегиональной общественной организации по увековечиванию памяти погибших при защите Отечества и выполнении воинского долга «Вечная память Героям». Ведущие мероприятия: Наталия Васильевна — руководитель филиала и мама кавалера ордена Мужества Николая Кожокаря; Татьяна Михайловна — член организации и мама кавалера ордена Мужества Максима Денисова. Это было по‑настоящему трогательное и значимое событие, которое напомнило нам о важности сохранения памяти о героях и их подв…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_149.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_149.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 03:42:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 17 февраля 2026, 11:42 Полиция предупареждает Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользоват…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Медико-психологическая помощь для участников СВО и членов их семей</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:26:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 17 февраля 2026, 10:26 Участники СВО и члены их семей могут бесплатно и круглосуточно получить медико-психологическую помощь в специальном федеральном чате Участники СВО и члены их семей могут бесплатно и круглосуточно получить медико-психологическую помощь в специальном федеральном чате https://t.me/+-NlCAoiZghk2OTNi . «В команде проекта 60 клинических медицинских психологов, которые отвечают по любым тревожным состояниям и сопровождают даже самые сложные случаи. Мы не используем искусственный интеллект – только живое общение со специалистом», — комментирует координатор Чата, член Общественной палаты Российской Федерации, руководитель федерального проекта «ЗдравКонтроль» Евгений Мартынов. Сегодня существует устойчивый запрос на цифровой формат общения, когда не надо идти в по…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Диспансеризация</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_52.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_52.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:27:00 GMT</pubDate><description>Город 17 февраля 2026, 05:27 До 26.02.2026 на территории Российской Федерации в рамках проекта «Продолжительная и активная жизнь» Вы можете оценить состояние своего здоровья. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и хра…</description></item><item><title>[СОШ № 43] Предупреждение пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_194.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_194.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:54:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 17 февраля 2026, 03:54 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[Гимназия №25] 25 февраля - День открытых дверей для будущих первоклассников</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_267.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:38:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 16 февраля 2026, 14:38 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Будьте внимательны!</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:36:00 GMT</pubDate><description>Город 16 февраля 2026, 13:36 Смотреть видеоролик Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской ак…</description></item><item><title>[СОШ № 43] "Разговоры о важном"</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_193.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_193.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 03:48:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном 16 февраля 2026, 11:48 " Разговоры о важном" 16.02.26. Ребята 9в класса познакомились с героями разных времен: М. Е. Харитонов - 19 век, А. П. Белобородов - 20 век, С. В. Степанов - герой - современник. "Сила а единстве и преемственности поколений", - сделали вывод ребята. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 5] Видеоролики профилактического характера, подготовленные генеральной прокуратурой РФ</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 03:18:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 16 февраля 2026, 11:18 Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: cloud.mail.ru/public/EWU... ; disk.yandex.ru/d/Db5YUDSb... .</description></item><item><title>[OОШ № 68] Экскурсия в педагогический колледж в г. Тулун</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_689.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_689.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 03:01:00 GMT</pubDate><description>16 февраля 2026, 11:01 16 февраля учащиеся 9-10 класса МКОУ ЦО Каразей посетили филиал Братского педагогического колледжа в г. Тулуне в рамках Единой модели профориентации… 16 февраля учащиеся 9-10 класса МКОУ ЦО Каразей посетили филиал Братского педагогического колледжа в г. Тулуне в рамках Единой модели профориентации "Билет в будущее" Федерального проекта "Профессионалитет" Национального проекта "Молодежь и дети." Для учащихся была организована проф. проба "Радуга общения: приёмы работы педагога с игровым парашютом». (профессия воспитатель детских дошкольных учреждений). Ребятам удалось не только познакомиться с помобием "Игровой парашют", но и развить навыки сотрудничества. Далее обучающихся ждала увлекательная экскурсия в музей Педагогического колледжа. Где были разные экспонаты и пре…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Русское слово - 2026</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_284.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Поздравление 16 февраля 2026, 10:14 В нашей школе завершился школьный этап муниципального конкурса чтецов "Русское слово - 2026". В нашей школе завершился школьный этап муниципального конкурса чтецов "Русское слово - 2026". Победители: 1. Звереева Анастасия, 4б 2. Гранин Данила, 3а 3. Другова Анна, 9д 4. Сизых Марина, 9д 5. Кононова Анна, 6a 6. Дубешко Евгений, 7г 7. Карнаухов Степан, 10б Призёры конкурса : 1. Кеменова София, 1в 2. Бобоназарова Ясмина, 1в 3. Петров Максим, 4б 4. Морозова Ксения, 5б 5. Дамбуева Аделия, 5б 6. Неволин Андрей, 6а 7. Жигжитов Саян, 5г Поздравляем!!! 25 февраля победители и призёры выступают на школьном концерте в актовом зале. Так же приглашаем всех участников конкурса для награждения! На окружной этап победители конкурса поедут представ…</description></item><item><title>[Лицей №3] День памяти о россиянах, исполнявших служебный долг за пределами Отечества</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_306.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_306.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 01:35:00 GMT</pubDate><description>16 февраля 2026, 09:35 15 февраля - единый День памяти обо всех гражданах России, проявивших самоотверженность и преданность Родине при участии в боевых действиях за рубежом. Этот день посвящен мужеству и героизму наших соотечественников, служивших Родине там, где были необходимы миротворческие миссии, помощь братским народам и защита национальных интересов. В Иркутске в этот день проходят торжественные митинги и церемонии возложения цветов, центральным местом проведения которых традиционно становится памятник воинам-иркутянам, погибшим при исполнении воинского долга, на площади Декабристов. Наши лицеисты 8М класса вместе с советником по воспитанию отдали дань памяти воинам-интернационалистам у памятника героям Воздушно-десантных войск, минутой молчания почтили их память, возложили цветы.</description></item><item><title>[ОК Лесной] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера!</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 01:03:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 февраля 2026, 09:03 Автор: Администрация Мы обращаемся к вам с настоятельным призывом: посмотрите вместе с вашими детьми видеоролики, изготовленные генеральной прокуратурой Российской Федерации профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера! Уважаемые родители! Мы обращаемся к вам с настоятельным призывом: посмотрите вместе с вашими детьми видеоролики, изготовленные Генеральной прокуратурой Российской Федерации профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера! Это не просто образовательные видеоролики, это возможность начать важный разговор о необходимости распознавания о…</description></item><item><title>[OОШ № 68] "Разговоры о важном" 16 февраля</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_688.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_688.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:53:00 GMT</pubDate><description>16 февраля 2026, 07:53 ✅ Сегодня в рамках проекта "Разговоры о важном" состоялось занятие, посвященное Дню защитника Отечества. Тема занятия – "Герой из соседнего двора.… ✅ Сегодня в рамках проекта "Разговоры о важном" состоялось занятие, посвященное Дню защитника Отечества. Тема занятия – "Герой из соседнего двора. Региональное занятие ко Дню защитника Отечества" – была направлена на формирование у обучающихся понимания ценности воинского долга и гражданской доблести на примере конкретных личностей. ❗️   Настоящие герои во все времена -  это те, кто встает на защиту своей Родины и совершает подвиг. ❗️   Герои - реальные люди, живущие рядом с нами, чья жизнь является примером для окружающих. ❗️  Каждый регион нашей страны хранит истории о своих героях, так и в нашей Иркутской области есть …</description></item><item><title>[СОШ № 16] Карусель народных промыслов</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_238.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:39:00 GMT</pubDate><description>Искусство Школа 16 февраля 2026, 07:39 17 и 19 февраля 2026 года с 19:00 на 3 этаже рекреации блока начальной школы пройдёт мастер-класс для родителей по росписи посуды. Приглашаем всех желающих получить позитивные эмоции от своего творчества! 17 и 19 февраля 2026 года с 19:00 на 3 этаже рекреации блока начальной школы пройдёт мастер-класс для родителей по росписи посуды. Приглашаем всех желающих получить позитивные эмоции от своего творчества!</description></item><item><title>[СОШ №3] Наши «Орлята» стали ещё добрее: завершили трек «Орлёнок-Доброволец»!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_419.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_419.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 21:17:00 GMT</pubDate><description>Школа 16 февраля 2026, 05:17 Вместе с наставниками Орлят России ребята с 1 по 4 классы узнали, кто такие волонтёры, а так жестами попробовали себя в этой важной роли.
На итоговом занятии:
✅ Вспомнили главные качества добровольца
✅ Обсудили, какие добрые дела мы уже успели сделать
✅ Сделали баночки добра и ромашки, которые ребята подарят своим родителям Главный итог трека: дети поняли, что быть добровольцем — значит быть настоящим человеком, готовым прийти на помощь без просьбы и благодарности. Огромное спасибо нашим наставникам за то, что они ведут малышей за собой, заряжая их своей энергией и добротой! Вместе мы — сила!</description></item><item><title>[Гимназия №25] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:28:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 февраля 2026, 04:28 Генеральной прокуратурой Российской Федерации подготовлены видеоматериалы профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. С материалами можно ознакомиться по ссылке: https://cloud.mail.ru или https://vk.com</description></item><item><title>[СОШ № 50] Генеральная прокуратура Российской Федерации предупреждает!</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 февраля 2026, 03:48 Будь бдителен и осторожен! Участились случаи вербровки граждан, самих того не подразумевающих. Ссылка на видеоролик</description></item><item><title>[СОШ № 26] День без рюкзака</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:19:00 GMT</pubDate><description>Школа Классная тема 14 февраля 2026, 09:19 ☺️День без рюкзака — любимое мероприятие учащихся, когда они приносят в школу учебные принадлежности, используя вместо рюкзаков самые разнообразные предметы: вёдра, вешалки, коляски, наволочки, корзины, авоськи и чемоданы, а кто-то вообще сооружает подобие самодельной сумки Louis Vuitton! ?Несмотря на кажущуюся сложность, школьники демонстрируют удивительные и креативные решения для переноски учебников и тетрадей. ?Этот день не только развивает креативность, но и способствует повышению уверенности в себе, позволяя даже стеснительным детям раскрепоститься и почувствовать положительную реакцию на свои нестандартные идеи. ?День без рюкзака доказывает, что учёба может быть весёлой и полной неожиданных открытий. #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 …</description></item><item><title>[СОШ №3] Международный день книгодарения</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_418.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_418.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:10:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 февраля 2026, 05:10 14 февраля отмечается Международный день книгодарения. День книгодарения — праздник любви к книгам и чтению. В этот день принято рассказывать о своих любимых историях и писателях и, конечно, дарить близким книги.
14 февраля в более чем 40 странах мира отмечается День книгодарения. Читатели передают книги в библиотеки, детские дома, школы, благотворительные организации и просто делятся книжными подарками с друзьями, родными и даже незнакомцами.
В преддверии этого дня наш советник директора Татаринцев Кирилл Станиславович совместно с советником директора МБОУ СОШ №1 г. Иркутск Тупициной Юлией Сергеевной и активистами первичного отделения МБОУ СОШ №10 им. П. А. Пономарева г. Иркутска провели акцию: "Книга которая меня вдохновляет". В ходе мероприятия ученики обсуд…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Ты - лучший!</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:44:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 февраля 2026, 03:44 Сегодня в нашей школе прошло торжественное награждение участников проекта «Ты - лучший!» Для выдачи дипломов на сцену была приглашена и.о. директора Ирина Владимировна Кузнецова. Помимо этого, своими номерами зрителей радовали студия танца «Акварель» и учитель музыки Полина Сергеевна Чичигина. Победителями предложенных номинаций стали:
В номинации «Золотой интеллект» Николай Подзоров, ученик 8«А» класса;
В номинации «Виртуоз» Виктория Тарбеева, ученица 4«Ж» класса;
В номинации «Чемпион» Алена Гижа, ученица 6«А» класса;
В номинации «Свой человек»
Кирилл Писковой, ученик 11«Б» класса;
В номинации «#ЯЖРОДИТЕЛЬ» Марина Валерьевна Астраханцева, родитель 3«Ж» класса;
В номинации «Признание» Анастасия Николаевна Тхорик, учитель фитнес-аэробики;
В номинации «Ты лучший»…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Что скрывает обложка?</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_297.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_297.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:18:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 13 февраля 2026, 16:18 К 14 февраля, Международному дню дарения книг, который отмечается с 2012 года, советник директора по воспитанию совместно с библиотекарем Натальей Александровной Кинякиной и учащимися школы запустила оригинальный проект «Что скрывает обложка?». Эта инициатива направлена на организацию книжного обмена. Суть мероприятия заключается в следующем: участники предварительно заворачивают выбранную книгу в бумагу, полностью скрывая её внешний вид, имя автора и название. Затем на обертке размещается краткое, но захватывающее описание, состоящее из нескольких фраз, намекающих на сюжет и жанр произведения. Благодаря этому подходу участники выбирают книгу, ориентируясь на свои предпочтения, без влияния внешних факторов или мнений других. Акция наглядно демонстр…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Проект "Школа репродуктивного здоровья"</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Здоровье 13 февраля 2026, 08:52 В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления здоровья, физиологических особенностей полового созр…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Внимание, учащиеся и родители! ⚠️</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:36:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность 12 февраля 2026, 08:36 Автор: Админ Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска информирует о важных профилактических материалах. Генеральная прокуратура РФ подготовила серию видеороликов, цель которых — предупредить вовлечение граждан (в том числе несовершеннолетних) в противоправную деятельность, включая террористическую. Что важно знать: Ролики помогут распознать признаки пропаганды экстремизма и терроризма. Материалы учат, как не поддаться влиянию противоправных групп и избежать вербовки. Где посмотреть видео: Облако Mail.ru ( https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ) Яндекс Диск (ВИДЕОРОЛИК — Яндекс Диск ) Просим вас: 1. Посмотреть видеоролики вместе с детьми. 2. Обсудить ключевые моменты — это поможет лучше у…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Видеоматериалы по предупреждению пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_51.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_51.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 12 февраля 2026, 04:48 Недопущение влияния на детей со стороны противоправных групп и предотвращению фактов вербовки с использованием  указанных видеороликов Видеоролик 1 смотреть Видеоролик 2 смотреть</description></item><item><title>[СОШ № 4] Генеральная прокуратура Российской Федерации предупреждает</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:17:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Актуально Антитеррористическая безопасность 11 февраля 2026, 11:17 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 6] Победитель и призер городского конкурса "Если бы мэром был я...."</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:35:00 GMT</pubDate><description>Город Конкурсы и соревнования Школа 11 февраля 2026, 08:35 Пятого февраля состоялась встреча Мэра г. Иркутска Р. Н. Болотова   с   победителями, призерами и участниками   городского конкурса «Если бы мэром был я…». Победителем был признан Белоцерковский Тимур (10 класс); Призером, занявшим 2 место, стала Раджабова Регина (11 класс). Позравляем старшеклассников и желаем дальнейших успехов в творческой и учебной деятельности! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:24:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 11 февраля 2026, 03:24 Уважаемые родители и обучающиеся школы. Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ</description></item><item><title>[СОШ № 18] Всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:16:00 GMT</pubDate><description>Экология Олимпиада 10 февраля 2026, 09:16 На Учи.ру про поддержке АНО «Национальные приоритеты» и Министерства
природных ресурсов и экологии РФ проводится всероссийская онлайн-олимпиада
по окружающему миру и экологии Партнеры соревнования — «СИБУР», программа уроков «Вторая жизнь пластика» и общественное движение «Экосистема». Состязание направлено на формирование у учеников 1–11 классов навыков рационального природопользования. Выполняя задания, ребята учатся рассуждать, критически мыслить, осознавать личную ответственность за состояние окружающей среды, анализировать экологические проблемы и находить рациональные пути их решения. Соревнование бесплатное, для прохождения нужно только устройство с современным браузером и выходом в интернет. Участники получат дипломы, грамоты или сертификат…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Рейтинг организации</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:09:00 GMT</pubDate><description>Образование 09 февраля 2026, 04:09 Автор: Ролич Е.А. Мнение о нашей организации Вы можете оставить мнение о нашей оргнизации. Чтобы оценить условия осуществления образовательной деятельности наевдите камеру вашего телефона и отсканируйте на Qr-код. Перейдя по ссылке https://bus.gov.ru/rate/327306 , Вы сможете: - оценить условия осуществления образовательной деятельности: Открытость и доступность информации организации; Комфортность условий осуществления образовательной деятельности; Доброжелательность, вежливость работников; Удовлетворенность условиями осуществления образовательной деятельности; Доступность образовательной деятельности для инвалидов. - оставить отзыв.</description></item><item><title>[Гимназия №1] Детский телефон доверия</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:02:00 GMT</pubDate><description>Дети Информация 06 февраля 2026, 08:02 Бесплатно, безопасно и анонимно: почему не стоит бояться звонка на Детский телефон доверия. — А точно про наш разговор не узнают мои родители? — У меня большие неприятности, но я пока не готова про них говорить дома и в школе! — Не знаю, что мне делать. Если доверюсь психологу, не будет ли еще хуже? Одна из главных причин неготовности обратиться к психологам Детского телефона доверия – страх, что личное станет публичным и ваша откровенность будет использована против вас. Особенно это касается проблем, связанных с конфликтами в семье, с обидами на родителей и опасным поведением, за которое может последовать наказание. Обращение за помощью к психологам — первый шаг на пути избавления от тяжелого груза обид, вины и тревог. Это простой и доступный способ …</description></item><item><title>[СОШ № 18] Школа будущего первоклассника</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Образование 02 февраля 2026, 09:25 Уважаемые родители!
МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения Цель программы: создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; навыки общения со сверстниками и взрослыми; элементарные умения учебной деятельности (слушать инструкцию, выполнять задание, планировать действия). Преимущества программы: занятия в учебном кабинете (до 25 человек); опытный педагог …</description></item><item><title>[СОШ № 50] День открытых дверей 02.02.2026</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Поступление 02 февраля 2026, 08:52 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 72] День открытых дверей в школе.</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:46:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 февраля 2026, 07:46 Приглашаем будущих первоклассников на день открытых дверей! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информ…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Вакансии</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:43:00 GMT</pubDate><description>Учителя 01 февраля 2026, 13:43 Автор: администрация В МАО ОК Лесной требуются: учителя математика, начальных классов, английского языка, педагог-психолог; педагоги дополнительного образования: вокальная студия, видеостудия, робототехника.</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 29 января 2026, 08:29 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ №17] Региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:27:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 января 2026, 08:27 Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области приглашает детей, родителей и педагогов принять участие с 10 января по 20 февраля 2026 года в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; - популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения. В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Социальная программа «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Пост "Здоровье+" 27 января 2026, 14:02 В России реализуется социальная программа «Жизнь без алкоголя», включённая в национальный проект «Продолжительная и активная жизнь». Инициатива направлена на сокращение потребления алкогольной продукции и профилактику заболеваний, связанных со злоупотреблением спиртными напитками.                                      
В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 гг. потребление алкоголя сократилось с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на душу населения. В целом по стране одновременно снижается потребление крепких алкогольных напитков: с 9,9 литров этанола в 2008 г. до 4,9 л в 2023 гг. Для бесп…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Несение Вахты Памяти на Посту №1 у Вечного Огня Славы</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:55:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 26 января 2026, 12:55 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. ⭐️27 января, в День Воинской Славы, посвященному полному освобождению от блокады Ленинграда, караульные поучаствовали в митинге, который причастен к этой знаменательной дате. ⭐️Мероприятие началось с минуты молчания в память о всех, кого коснулись эти тяжелые времена. В конце митинга постовцы отдали дань памяти героям, погибшим в годы тех суровых испытаний. ⭐️Мы с гордостью и глубочайшим уважением помним и чтим всех, кто пережил Блокаду Ленин…</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей №1] XX молодежный компьютерный фестиваль «Иркутская компьютериада»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_292.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_292.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Сегодня, 10:56 Автор: Уварова Г.П. В Иркутске сегодня состоялась торжественная церемония награждения победителей и призеров юбилейного XX молодежного компьютерного фестиваля «Иркутская компьютериада» Масштаб мероприятия в этом году впечатляет: более 2000 участников боролись за первенство в 33 конкурсных направлениях — от классического программирования до технологий искусственного интеллекта и цифрового дизайна. Мы с огромной гордостью сообщаем, что обучающиеся МБОУ г. Иркутска Лицей № 1 продемонстрировали блестящие знания и творческий подход, заняв почетные места в самых разных номинациях! Наши победители (1 место): Зырянов Андрей (9 класс) — конкурс «Начинающий конструктор»; Епифанцев Михаил (7 класс) — конкурс «Спортивное программирование». Наши призеры: Бабенко Е…</description></item><item><title>[Лицей №1] Итоги регионального этапа Российского чемпионата «Профессионалы»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Профориентация Вчера, 10:56 Автор: Феоктистова Г.В. Обучающийся класса 8-1,2 Округин Андрей в ходе упорной борьбы занял 3 МЕСТО среди юниоров в компетенции «Геопространственные технологии» Под чутким руководством Бернарчук Ольги Владимировны Андрей успешно прошёл все этапы чемпионата, продемонстрировав высокий уровень владения современными инструментами для работы с пространственными данными. Мы поздравляем Андрея и желаем новых открытий и достижений! Больше фото в нашем канале в MAX</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] График родительских собраний</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_878.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_878.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Родители Вчера, 07:12 25.02.2026 – 02.03.2026 Дата Время День недели Классы Повестка собрания 25.02.2026 18.00 среда 5 –  А, Б, И Общее актовый зал Лицея Организация и проведение всероссийских проверочных работ в 2025-2026 уч.г. (заместитель директора Пантелеева Е.В) Период адаптации для пятиклассников (педагог-психолог Глебец И.В.) По классам Анализ результатов 1 полугодия 2025-2026 уч.г. Организация работы спецкурсов и посещение их учащимися Разное 25.02.2026 19.00 среда 6 –  М, Л, И 7 – М, И Общее актовый зал Лицея Организация и проведение всероссийских проверочных работ в 2025-2026 уч.г. (заместитель директора Пантелеева Е.В) Психологические аспекты детско-родительских отношений (педагог-психолог Глебец И.В.) По классам Анализ результатов 1 полугодия 2025-2026 уч.г. Организация работы …</description></item><item><title>[Гимназия №3] Поздравляем коллег с награждением ведомственными наградами!</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Награды Сегодня, 11:06 «Почетный работник сферы образования Российской Федерации» и «Отличник просвещения» - такие награды получили учителя гимназии В феврале 2025 года стало известно о награждении наших коллег ведомственными наградами согласно приказам Министерства просвещения Российской Федерации: присвоено почетное звание « Почетный работник сферы образования Российской Федерации » за многолетний добросовестный труд и значительные заслуги в сфере образования Иркутской области: Карноуховой Татьяне Александровне , учителю географии Токаревой Марине Ильиничне , заместителю директора награждены ведомственным знаком отличия Министерства просвещения Российской Федерации « Отличник просвещения » за заслуги в труде и продолжительную работу в сфере образования Иркутской области Кошелькова Ольга …</description></item><item><title>[Гимназия №3] "Урок мужества"</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_423.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_423.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Собрание Патриотизм Вчера, 09:36 для учеников 2-х классов На кануне праздника дня защитника Отечества для наших учеников 2-х классов прошел "Урок мужества". Этот необычный урок провёл военнослужащий, имеющий опыт участия в операциях по защите национальных интересов нашей Родины. Антон Николаевич рассказал ребятам о своём пути в армии, поделился яркими эпизодами службы и ответил на многочисленные вопросы учеников. Продемонстрировал экипировку военного, индивидуальный сухой паёк. Школьники услышали реальные истории героизма и самопожертвования, научились ценить смелость и решительность настоящих патриотов. Подобный формат позволяет школьникам почувствовать себя ближе к героям нашего времени, увидеть мужество и отвагу тех, кто защищает нашу страну. Благодарим нашего гостя и ждем в гости!!! Фо…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Движение Первых</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_248.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_248.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 19 февраля 2026 Информационно-просветительская кампания Движения Первых направлена на воспитание культуры безопасности, повышение уровня осведомлённости и ответственности среди школьников, студентов, родителей, педагогов и наставников. Информационно-просветительская кампания Движения Первых направлена на воспитание культуры безопасности, повышение уровня осведомлённости и ответственности среди школьников, студентов, родителей, педагогов и наставников. Больше трёх миллионов ребят уже стали участниками масштабных мероприятий, содействующих укреплению личной, семейной и общественной безопасности. Первые расширяют спектр направлений в этой области, чтобы помочь детям и молодёжи ощущать себя защищёнными дома и во время учёбы, на улице и в онлайн-пространстве. Навыки для жизни</description></item><item><title>[СОШ № 7] Вахта Памяти на Посту N1</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_247.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_247.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Город Школа 18 февраля 2026 Автор: Артамонова С. Н. Вахта Памяти на Посту N1 Сегодня 18 февраля, и мы второй день несём вахту Памяти на Посту N1 у Вечного огня славы в честь иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. Если ещё вчера мы были новобранцами, то сегодня наш день был более осознанным и осмысленным. По прибытии в штаб, после завтрака, мы уже не чувствовали себя растерянными. После уборки и осмотра внешнего вида было проведено занятие в лекционном зале, где мы говорили о героях – пионерах и комсомольцах, которые вели партизанскую войну с фашистскими захватчиками. Если задуматься, ведь они наши ровесники и даже младше, и в таком возрасте они с бесстрашием вступали в схватки с обученными взрослыми противниками, а двигало ими лишь одно – защита родины. После обеда к нам в ш…</description></item><item><title>[СОШ № 53] 27 февраля – День оптимиста</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Вчера, 10:03 27 февраля – День оптимиста. Традиции праздника не имеют определенных правил. Любой оптимист может придумать свой способ отметить праздник. Так,… 27 февраля – День оптимиста. Традиции праздника не имеют определенных правил. Любой оптимист может придумать свой способ отметить праздник. Так, например, ученики 5А класса провели с Орлятами 4А класса  урок дружбы, который запомнился младшим товарищам. Помните: оптимизм – это не отрицание проблем, а  вера в свои силы и умение находить решение, это ключ к успеху, счастью и гармонии. Улыбайтесь чаще! #Навигаторы_Прибайкалья #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр #Деньоптимиста Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 53] 27 февраля – день оптимиста</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Вчера, 09:08 27 февраля – день оптимиста. Традиции праздника не имеют определенных правил. Любой оптимист может придумать свой способ отметить праздник. Так,… 27 февраля – день оптимиста. Традиции праздника не имеют определенных правил. Любой оптимист может придумать свой способ отметить праздник. Так, например, ученики 5А класса провели с Орлятами 4А класса  урок дружбы, который запомнился младшим товарищам. Помните: оптимизм – это не отрицание проблем, а  вера в свои силы и умение находить решение, это ключ к успеху, счастью и гармонии. Улыбайтесь чаще! #Навигаторы_Прибайкалья #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр #Деньоптимиста Фотографии</description></item><item><title>[ЦО 10] КОНКУРС ДЕТСКИХ И МОЛОДЕЖНЫХ СОЦИАЛЬНЫХ АНТИНАРКОТИЧЕСКИХ РИСУНКОВ «И БЕЗ НАРКОТИКОВ ЖИЗНЬ ЯРЧЕ!»</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Безопасность Дополнительное образование детей Сегодня, 04:44 Автор: Чусова Ю.А. Месячник антинаркотических мероприятий В преддверии Месячника антинаркотических мероприятий и популяризации здорового образа жизни Антинаркотический комитет города Иркутска организует КОНКУРС ДЕТСКИХ И МОЛОДЕЖНЫХ СОЦИАЛЬНЫХ АНТИНАРКОТИЧЕСКИХ РИСУНКОВ «И БЕЗ НАРКОТИКОВ ЖИЗНЬ ЯРЧЕ!». Конкурс проводится с 1 марта по 15 апреля 2026 года. Не будьте равнодушными к проблеме наркомании и примите активное участие в конкурсе!</description></item><item><title>[СОШ № 16] Методическая неделя</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_239.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_239.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Школа Вчера, 07:45 Методическая неделя в нашей школе, проходившая с 10 по 20 февраля 2026 года, была посвящена актуальной теме активного обучения и использованию интерактивных методов в образовательной практике. Основной целью стало повышение профессионального мастерства педагогов посредством освоения новых подходов и технологий. В течение десяти дней учителя активно участвовали в различных мероприятиях, включая уроки, мастер-классы и внеклассные занятия. Это позволило пополнить нашу «методическую копилку», обогатив её новыми формами и методами работы с учениками. Особое внимание уделялось внедрению инновационных технологий, что способствовало повышению творческой активности преподавателей и улучшению качества уроков. Важным аспектом стало использование современных способов оценки образова…</description></item><item><title>[СОШ № 23] КОНКУРС ДЕТСКИХ И МОЛОДЕЖНЫХ СОЦИАЛЬНЫХ АНТИНАРКОТИЧЕСКИХ РИСУНКОВ «И БЕЗ НАРКОТИКОВ ЖИЗНЬ ЯРЧЕ!»</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_458.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_458.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Сегодня, 07:52 Аппарат антинаркотической комиссии при администрации города Иркутска в преддверии Месячника антинаркотических мероприятий и популяризации здорового образа жизни организует КОНКУРС ДЕТСКИХ И МОЛОДЕЖНЫХ СОЦИАЛЬНЫХ АНТИНАРКОТИЧЕСКИХ РИСУНКОВ «И БЕЗ НАРКОТИКОВ ЖИЗНЬ ЯРЧЕ!» Положение Конкурса: https://disk.yandex.ru/i/Z89pQtYXG1qx_A</description></item><item><title>[СОШ № 39] Ежегодная областная акция «Аукцион добрых дел»</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Школа Вчера, 17:53 В образовательных организациях города Иркутска с 16 по 28 февраля 2026 года проходила ежегодная областная акция «Аукцион добрых дел», приуроченная ко Всемирному Дню спонтанного проявления доброты В образовательных организациях города Иркутска с 16 по 28 февраля 2026 года проходила ежегодная областная акция «Аукцион добрых дел», приуроченная ко Всемирному Дню спонтанного проявления доброты. Учащиеся, педагоги и родители МБОУ г. Иркутска СОШ № 39 поддержали акцию двумя мероприятиями: сбором помощи приютам для бездомных животных и отправкой писем защитникам Отечества, находящимся в зоне проведения Специальной военной операции. Совместными усилиями были собраны крупы, корма, медикаменты и другие необходимые вещи для собак и кошек в приют «Искра» и «Время котов». Учащиеся нач…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Новый опыт «Детей Солнца»</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1120.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1120.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Город Искусство Награды Конкурсы и соревнования Дополнительное образование детей Поздравление Школа Дети Школьная жизнь Звезды Гимназии Дети Солнца 15 февраля 2026 Автор: Дорохина Л.И. В Иркутске проходит девятый международный конкурс «Vivat, Талант!» Он стартовал 12 февраля и завершится в воскресенье 15 февраля. В Иркутске проходит девятый международный конкурс «Vivat, Талант!» Он стартовал 12 февраля и завершится в воскресенье 15 февраля. Четыре дня с 9.00 до 21.00 часов будет идти сражение между лучшими коллективами Иркутской, Кемеровской областей, Красноярского, Забайкальского краёв, Бурятии. Приехало более 200 коллективов. Жюри придётся просмотреть 505 номеров и по каждому вынести свой вердикт. 13 февраля ансамбль танца «Дети Солнца» тоже вступил в эту ожесточённую борьбу. Мы выставил…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Праздник Северной  Кухни</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1119.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1119.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Праздник Питание Образование Школа Дети Школьная жизнь Традиции гимназии Орлята России Начальная школа Воспитание 17 февраля 2026 Автор: Кожевина Е. А., учитель, 4 В класс ,Тимофеева Т.Н., социальный педагог Ученики 4В класса представили кухню северных народов в рамках нашего проекта "Национальная кухня"! Ученики 4В класса представили кухню северных народов в рамках нашего проекта "Национальная кухня"! Ребята познакомили всех с традиционными блюдами и особенностями кулинарии Севера, раскрывая богатое культурное наследие нашей страны. Это отличная возможность расширить кругозор и лучше понять разнообразие русской кухни! Участники: 4В класс. С родного уголка земли начинается для ребенка огромная страна, гражданином которой он, повзрослев, осознает себя. Но мало воспевать свой край. Надо вслу…</description></item><item><title>[ООШ №8] Конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков «И без наркотиков жизнь ярче»</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_803.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_803.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Сегодня, 04:21 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Антинаркотическая комиссия при администрации горда Иркутска  с 1 марта по 15 апреле 2026 года организует проведение муниципального конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков «И без наркотиков жизнь ярче». Данный конкурс проводится в рамках месячника антинаркотических мероприятий и популяризации здорового образа жизни. Приглашаем всех желающих в возрасте от 14 до 18 лет принять активное участие в данном конкурсе. Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков «И без наркотиков жизнь ярче» (перейти)</description></item><item><title>[СОШ № 73] КОНКУРС ДЕТСКИХ И МОЛОДЕЖНЫХ СОЦИАЛЬНЫХ АНТИНАРКОТИЧЕСКИХ РИСУНКОВ «И БЕЗ НАРКОТИКОВ ЖИЗНЬ ЯРЧЕ!»</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:43:01 GMT</pubDate><description>Искусство Конкурсы и соревнования Сегодня, 08:11 Конкурс социальных антинаркотических рисунков «И без наркотиков жизнь ярче!» проводится в целях реализации Стратегии государственной антинаркотической политики Российской Федерации до 2030 года. Конкурс проводится в целях привлечения внимания общественности к проблеме наркомании, формирования негативного отношения к немедицинскому употреблению наркотических средств и психотропных веществ, популяризации в обществе, в том числе в подростковой и молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни жителей города Иркутска. Предусмотрено несколько номинаций: «Как выглядит человек, который употребляет наркотики» – рисунки формируют негативное отношение к употреблению наркотиков и популяр…</description></item></channel></rss>