<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Памятка о порядке прохождения в медицинских организациях Иркутской области лечения, медицинской реабилитации несовершеннолетних, родителей, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_519.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_519.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:37:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 04 февраля 2026, 06:37 Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №76] Памятка о порядке прохождения в медицинских организациях Иркутской области лечения, медицинской реабилитации несовершеннолетних, родителей, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества.</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_422.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_422.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:25:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 01 февраля 2026, 06:25 Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 28] Рособрнадзор подготовил для участников ЕГЭ-2026 новые информационные плакаты</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_518.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_518.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:25:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ 29 января 2026, 03:25 Как быстро сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как обеспечивается безопасность на экзамене, когда пройдут дополнительные дни сдачи – ответы на эти и другие вопросы о ЕГЭ можно найти в новых информационных плакатах, подготовленных Рособрнадзором. Эта информация пригодится не только выпускникам, готовящимся к ЕГЭ, но и их родителям, а также учителям. Информационные плакаты можно найти на официальном сайте службы в разделе «Информационные материалы» . Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 26] Экстренный номер</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Классная тема 26 января 2026, 15:14 Сегодня 10-м классам специалист службы 112 рассказал об экстренном номере. Лекция прошла интересно, с практическими примерами и демонстрацией возможностей системы. Ребятам объяснили, что 112 – это единый номер для вызова экстренных служб, который работает круглосуточно и бесплатно. Обсудили, в каких ситуациях стоит обращаться в службу: при пожаре, ДТП, необходимости медицинской помощи, угрозе жизни и здоровью. Подчеркнули важность четкого и лаконичного описания происшествия, точного указания местонахождения. Акцентировали внимание на том, что ложные вызовы крайне опасны, так как отвлекают ресурсы от реальных ЧС. #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Жизнь без алкоголя!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 26 января 2026, 13:00 Автор: Королёв В.А. «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на серв…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Как создавать свой бизнес?</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_585.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_585.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:22:00 GMT</pubDate><description>Точка роста 26 января 2026, 12:22 Автор: Школа 38 Сегодняшнее занятие "Разговоры о важном " было посвящено теме "Как создать свой бизнес?" Дети расширяли представления о предпринимательстве ; развили навыки предпринимательской деятельности, командной работы. Ребята обсудили вопросы: в каких областях человек может открыть свой бизнес, кто может стать бизнесменом, что должен уметь бизнесмен, чтобы успешно вести свое дело. В группах ребята создавали идеи и проекты по построению своего бизнеса, фирмы, а ученики младших классов представляли проекты для строительной фирмы "Три поросёнка". Сегодня школьники узнали о том, что такое бизнес это, прежде всего, ответственный жизненный выбор. Выбор в пользу того, чтобы превратить свою мечту и талант в конкретное дело, которое сделает жизнь других людей…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Удовлетворенность системой образования Иркутской области</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:16:00 GMT</pubDate><description>Опрос 26 января 2026, 12:16 Убедительно просим пройти социологический опрос «Удовлетворенность системой образования Иркутской области» Уважаемые родители и учащиеся старше 14 лет! Убедительно просим пройти социологический опрос «Удовлетворенность системой образования Иркутской области» по ссылке uso.coko38.ru/quiz Прохождение опроса займет не более десяти минут, для прохождения потребуется электронная почта, на которую придет индивидуальная ссылка. Опрос анонимный, однако необходимо будет выбрать образовательную организацию (общеобразовательная организация – МБОУ г. Иркутска СОШ № 39) Проведение социологического опроса осуществляется Государственным автономным учреждением Иркутской области «Центр оценки профессионального мастерства, компетенций педагогов и мониторинга качества образования»…</description></item><item><title>[СОШ №80] Компьютериада - 2026. Первые итоги</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_270.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_270.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Классная тема Дети 26 января 2026, 09:25 Автор: Елизарова О. Н. Поздравляем наших учащихся, Анциферова Максима (9б) и Кирьянову Велену (11а), ставших призёрами очного городского конкурса Компьютериады "Сам себе веб-мастер", организаторами которого выступил ФГБОУ ВО «БГУ». Ждем закрытия компьютериады и награждения наших ребят</description></item><item><title>[СОШ № 53] «Разговоры о важном» на тему «Как создавать свой бизнес?»</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_617.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_617.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:10:00 GMT</pubDate><description>26 января 2026, 08:10 Сегодня в нашей школе прошли «Разговоры о важном» на тему «Как создавать свой бизнес?». Ребята на занятиях получили представления о… Сегодня в нашей школе прошли «Разговоры о важном» на тему «Как создавать свой бизнес?». Ребята на занятиях получили представления о предпринимательстве как о возможности реализовать свою мечту и принести пользу обществу. Был организован просмотр видеоролика-анонса, в результате которого учащиеся осознали, с чего начинается путь к успеху.  Ребята выполнили практические задания, работая в группах и парах. Они создали концепции собственного стартапа. Интерактивная игра «Правда или вымысел» развеяла мифы о легком бизнесе. #НавигаторыДетства #Росдетцентр #Разговорыоважном Фотографии</description></item><item><title>[ООШ №8] Прокуратура информирует!</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_765.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_765.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:43:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность 26 января 2026, 06:43 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Внимание, родители ( законные представители)! Прокуратурой Иркутской области разработаны методические рекомендации родителям  по выявлению и предупреждению суицидальных намерений у несовершеннолетних. Эти рекомендации направлены на то, чтобы помочь вам лучше понимать и поддерживать ваших детей в сложные времена. Ссылка на рекомендации https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/netcat_files/33/44/rekomendats.pdf</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Городской фестиваль школьных музейных проектов «Лучший школьный музей – 2026»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:17:00 GMT</pubDate><description>Город Школа Фестиваль 26 января 2026, 06:17 23 января в школе №77 прошёл второй этап городского фестиваля школьных музейных проектов «Лучший школьный музей – 2026» , организованный МБУ ДО г. Иркутска ДЮЦ "Илья Муромец" при поддержке департамента образования. Мероприятие, приуроченное к 365-летию Иркутска , собрало 23 команды из 22 школ города. Участники участвовали в увлекательном КВИЗе , демонстрируя знания истории города и творческие способности. Наши обучающиеся также приняли участие в мероприятии. Победителями стала команда «Юные экскурсоводы» СОШ №5 . Кроме конкурса, прошёл семинар для педагогов по подготовке к следующему этапу фестиваля. Главное достижение — атмосфера дружбы и совместного творчества, вдохновляющая участников на дальнейшую работу . Благодарим организаторов и партнёров…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Окружные соревнования по баскетболу «Лучший класс»</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 26 января 2026, 06:14 21-23 января в Свердловском районе прошли соревнования по баскетболу «Лучший класс» среди команд 7-11 классов ШСК общеобразовательных учреждений. В играх участвовало 20 команд от школ нашего округа. Команду школы №24 представили ученики 10Т класса: Бубликов Семён, Верещагин Александр, Гинзбург Аркадий, Попов Борис, Сибиряков Александр. Ребята в упорной борьбе дошли до финала и заняли второе место! 28-29 января пройдут финальные игры городского этапа соревнований. Пожелаем ребятам успеха, ждём от них победы! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 53] Блокада Ленинграда в цифрах</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_616.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_616.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:40:00 GMT</pubDate><description>26 января 2026, 05:40 Блокада Ленинграда в цифрах……#НавигаторыДетства #Росдетцентр #дорогажизниНД Блокада Ленинграда в цифрах……#НавигаторыДетства #Росдетцентр #дорогажизниНД Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 21] Мастер-класс</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_679.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_679.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:14:00 GMT</pubDate><description>25 января 2026, 14:14 В рамках проведения «Дня открытых дверей» Школы Спортивного Пилотирования и Инженерии Дронов был проведён мастер-класс для учеников школы В рамках проведения «Дня открытых дверей» Школы Спортивного Пилотирования и Инженерии Дронов был проведён мастер-класс для учеников школы Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 26] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:47:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 25 января 2026, 13:47 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со своими д…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_678.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_678.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:24:00 GMT</pubDate><description>25 января 2026, 13:24 Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью

АНО «Национальные приоритеты»… Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним …</description></item><item><title>[СОШ №76] Рособрнадзор подготовил для участников ЕГЭ-2026 новые информационные плакаты</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_421.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_421.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:23:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ 25 января 2026, 03:23 Как быстро сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как обеспечивается безопасность на экзамене, когда пройдут дополнительные дни сдачи – ответы на эти и другие вопросы о ЕГЭ можно найти в новых информационных плакатах, подготовленных Рособрнадзором. Эта информация пригодится не только выпускникам, готовящимся к ЕГЭ, но и их родителям, а также учителям. Информационные плакаты можно найти на официальном сайте службы в разделе «Информационные материалы» . Фотографии</description></item><item><title>[ОК Крылья] Памятка о порядке прохождения в медицинских организациях Иркутской области лечения, медицинской реабилитации несовершеннолетних, родителей, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_474.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_474.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 24 января 2026, 06:45 Памятка о порядке прохождения в медицинских организациях Иркутской области лечения, медицинской реабилитации несовершеннолетних, родителей, потребляющих наркотические средства и психотропные вещества Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №44] Пятый сезон Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео «Знаешь?Научи!»</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1093.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1093.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:42:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Образование Десятилетие Науки И Технологий Дети 23 января 2026, 12:42 ПЯТЫЙ СЕЗОН Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео проводится с октября 2025 года по май 2026 года. Стартовал ПЯТЫЙ СЕЗОН Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео, который проводится с октября 2025 года по май 2026 года. Всероссийский конкурс научно-популярного видео «Знаешь?Научи!» дает возможность талантливым школьникам с 1 по 11 класс со всей страны заявить о себе как о будущих молодых ученых и проявить таланты научно-популярных блогеров. Конкурс проводится АНО «Национальные приоритеты» при поддержке национального проекта «Молодежь и дети» в Десятилетие науки и технологий. Подробнее: научи.наука.рф/</description></item><item><title>[СОШ № 73] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Здоровье 23 января 2026, 12:15 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 64] «Урок в формате «ФГОС_3.0».</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:58:00 GMT</pubDate><description>23 января 2026, 09:58 23 января 2026 года в школе проходил второй этап муниципального конкурса профессионального мастерства «Урок в формате «ФГОС_3.0». Компетентное жюри… 23 января 2026 года в школе проходил второй этап муниципального конкурса профессионального мастерства «Урок в формате «ФГОС_3.0». Компетентное жюри состояло из представителя ИМЦРО и учителей химии других образовательных организаций. Татьяна Валерьевна Тенгайкина, учитель химии и биологии, совместно с учениками 9Е класса представила образовательное пространство учебного предмета химии. На суд предметного жюри был представлен урок по теме: «Скорость химической реакции; факторы, влияющие на скорость реакции. Понятие о гомогенных и гетерогенных реакциях». На уроке сохранялась атмосфера доброжелательности, эвристической беседы…</description></item><item><title>[СОШ № 73] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:32:00 GMT</pubDate><description>ГИА 23 января 2026, 09:32 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию: В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об участии в ГИА-9 – 2 марта 2026 г. включительно. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт Школа 23 января 2026, 08:11 Автор: Ханина Ирина Валерьевна 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". Соперницами команды нашей школы были ученицы МБОУ г. Иркутска СОШ № 5. Нашу школу представляли две команды: команда 9К класса и команда 10А класса. По итогу обе команды с 1 и 2 места вышли на город, где будут представлять нашу школу.  Поздравляем девчонок и тренера Андрея Викторовича Герасимова с очередной п…</description></item><item><title>[Гимназия №25] как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:36:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ 22 января 2026, 12:36 Хотите узнать, как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как гарантируется безопасность экзамена или когда пройдут дополнительные дни сдачи? Все ответы на эти и другие важные вопросы о ЕГЭ теперь доступны в новых информационных плакатах от Рособрнадзора!</description></item><item><title>[СОШ № 15] Открытая региональная межвузовская олимпиада «Золотой фонд Сибири»</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_384.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_384.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:12:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 22 января 2026, 11:12 Автор: Админ Приглашаем вас принять участие в открытой региональной межвузовской олимпиаде «Золотой фонд Сибири», организаторами которой являются все вузы г. Иркутска! Это уникальная возможность проверить свои знания в высоко конкурентной интеллектуальной среде и получить от 3-х до 10-ти дополнительных баллов к ЕГЭ в выбранном вами вузе региона! Уважаемые старшеклассники и родители! Приглашаем вас принять участие в открытой региональной межвузовской олимпиаде «Золотой фонд Сибири», организаторами которой являются все вузы г. Иркутска! Это уникальная возможность проверить свои знания в высоко конкурентной интеллектуальной среде и получить от 3-х до 10-ти дополнительных баллов к ЕГЭ в выбранном вами вузе региона! Уверены, что учащиеся нашей школы…</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_406.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_406.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:05:00 GMT</pubDate><description>Информация Национальные проекты 22 января 2026, 07:05 Десятилетие науки и технологий в России включает в себя комплекс инициатив, проектов и мероприятий. Все они направлены на усиление роли науки и технологий в решении важнейших задач развития общества и страны. Следить за новостями и актуальными событиями можно на сайте проекта по ссылке .</description></item><item><title>[СОШ № 50] Пермский военный институт войск национальной гвардии РФ приглашает абитуриентов</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:58:00 GMT</pubDate><description>Поступление 22 января 2026, 03:58 Пермский военный институт войск национальной гвардии осуществляет подготовку специалистов для Росгвардии и иных федеральных органов исполнительной власти, в которых предусмотрена военная и приравненная к ней служба по основным профессиональным образовательным программам высшего образования Правила приема в военный институт Настоящие Правила приема разработаны в соответствии с нормативными правовыми актами Российской Федерации. Правила приема устанавливают требования, предъявляемые к кандидатам, определяют порядок приема граждан, поступающих в Федеральное государственное казенное военное образовательное учреждение высшего образования «Пермский военный институт войск национальной гвардии Российской Федерации». Федеральное государственное казенное военное обр…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Рособрнадзор подготовил для участников ЕГЭ-2026 новые информационные плакаты</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_473.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_473.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:18:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ 22 января 2026, 03:18 Как быстро сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как обеспечивается безопасность на экзамене, когда пройдут дополнительные дни сдачи – ответы на эти и другие вопросы о ЕГЭ можно найти в новых информационных плакатах, подготовленных Рособрнадзором. Эта информация пригодится не только выпускникам, готовящимся к ЕГЭ, но и их родителям, а также учителям. Информационные плакаты можно найти на официальном сайте службы в разделе «Информационные материалы» . Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №1] Зимняя школа в Ляонинском университете в Китае, г. Шэньян</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_269.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_269.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:21:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Дети 21 января 2026, 11:21 День пятый Обучающая программа подходит к концу. Ребята многому научились, но, самое главное, они научились общению. Группы из лицея, 19 и 24 школ объединились и стали одним целым. Не только ребята подружились, но и учителя очень тепло общаются. Больше фото в нашем канале в MAX https://max.ru/id3812004406_gos</description></item><item><title>[СОШ № 5] На старт, внимание…скоро ГИА!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_358.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_358.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:53:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Школьники 20 января 2026, 13:53 Напоминаем старшеклассникам и их родителям важную информацию! В Приангарье продолжается приём заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году. У будущих абитуриентов есть время до 1 февраля, чтобы окончательно выбрать предметы и оформить документы. После этого срока внести изменения будет возможно только по серьезной уважительной причине и через специальное разрешение. Выпускники этого года могут подать заявление в своих образовательных учреждениях, а все остальные — в утвержденных пунктах, информацию о которых публикуют на сайте минобра Иркутской области. Русский и математика остаются обязательными для получения аттестата, а набор остальных дисциплин определяет сам участник исходя из своих планов на высшее образование. В июле 202…</description></item><item><title>[Лицей №1] Зимняя школа в Ляонинском университете в Китае, г. Шэньян</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_268.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_268.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:16:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Дети 20 января 2026, 11:16 День четвертый Занятия 4 дня начались необычно, ребята изготовливали воздушных змеев. Получилось очень-очень-очень красиво. После обеда лицеисты поехали на экскурсию на завод колбасных изделий, где просмотрели весь цикл производства, продегустировали и получили подарки! Затем отправились в парк Битан на шоу фонарей. Вернулись ребята с прекрасным настроением. Больше фото в нашем канале в MAX https://max.ru/id3812004406_gos</description></item><item><title>[СОШ № 57] Отдел полиции - 4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает:</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 20 января 2026, 10:07 Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Отдел полиции -4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает: Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Задействуют искусственный интеллект, который может сгенерировать голос. Недавно к моему заместителю пришло голосовое сообщение «от меня». Очень похоже, на самом деле»: ❗️Важно запомнить: для проведения следственных действий к следователю вызывают повес…</description></item><item><title>[СОШ №17] Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 06:15 Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ осуществляет подготовку офицеров-специалистов в области радиационной, химической и биологической безопасности не только для всех видов Вооруженных Сил и родов войск, но и других министерств и ведомств, в которых предусмотрено прохождение военной службы.</description></item><item><title>[ОК Лесной] Лыжный спорт для населения.</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 января 2026, 05:31 Автор: Администрация Открыт стадион школы для занятий лыжным спортом, в субботу с 10-30 до 12-30!
Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи. Уважаемые жители! В субботу с 10-30 до 12-30 открыт стадион школы для занятий лыжным спортом! Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи.</description></item><item><title>[СОШ № 27] Иркутскстат проводит выборочное наблюдение  доходов населения и участия  в социальных программах</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:08:00 GMT</pubDate><description>Город 19 января 2026, 14:08 Автор: Админ В Иркутской области действует государственная региональная программа, направленная на обеспечение устойчивого роста доходов жителей Приангарья и снижение уровня бедности к 2030 году до 9%. Одним из источников информации для расчета показателя является ежегодное статистическое обследование доходов семей. Итоги предыдущих наблюдений показали, что с 2021 по 2024 год численность населения Иркутской области с денежными доходами ниже границы бедности сократилось с 16,4% до 11,4%. Очередной раунд обследования намечен на период с 21 января по 4 февраля 2026 года. На территории Иркутской области будут опрошены 840 домохозяйств, отобранных случайным образом.    Предстоит опросить часть жителей областного центра, а также городов: Ангарск, Байкальск, Братск, Зи…</description></item><item><title>[СОШ № 16] Дистанционное обучение</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:54:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 19 января 2026, 11:54 В связи с особыми обстоятельствами (понижением температур до -30°С и ниже) в МБОУ г.Иркутска СОШ №16 осуществляется  временный переход 20-21 января 2026г. на реализацию основных образовательных программ 1-9 классов  в дистанционном режиме с использованием информационно-телекоммуникационной сети "Интернет" (мессенджер МАХ). Уроки будут проводиться в соответствии с действующим расписанием, ссылки будут направлены в классные чаты.</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[СОШ № 64] Школьный музей</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:09:00 GMT</pubDate><description>19 января 2026, 09:09 В декабре1956 был запущен под нагрузку первый гидроагрегат ГЭС. Мы недавно отпраздновали 70 летний юбилей школы. Выпускники разных годов оставили в… В декабре1956 был запущен под нагрузку первый гидроагрегат ГЭС. Мы недавно отпраздновали 70 летний юбилей школы. Выпускники разных годов оставили в дар нашему музею частичку своей биографии, связанные с учёбой или исторической стройкой. Сегодня ученики 7"Е" класса нашей школы с интересом пришли в ещё неоткрывшийся школьный музей, который находится в здании начальной школы. Ученики рассматривали экспонаты, задавали вопросы эпохи СССР, стройтельство ГЭС и школы. Диалог был содержательный и ребятам было очень интересно своими глазами увидеть предметы, которые они видели в семье, но назначения их не совсем были понятны для ни…</description></item><item><title>[СОШ №3] Гордимся нашими профессионалами!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:59:00 GMT</pubDate><description>Награды Учителя 19 января 2026, 03:59 В нашей школе особенный повод для радости! Заместитель директора Алла Анатольевна Ляховская получила Благодарность от Председателя Законодательного Собрания Иркутской области Александра Викторовича Ведерникова .
За этими официальными строками стоит огромный ежедневный труд, мудрость и безграничная преданность своему делу. Алла Анатольевна — человек, чья энергия и активная жизненная позиция вдохновляют коллег и учеников.
От всей души поздравляем с этой высокой оценкой вашего таланта! Пусть впереди будет еще больше побед и свершений!</description></item><item><title>[СОШ № 16] 17 января - День Российского Артиста</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:36:00 GMT</pubDate><description>Праздник 17 января 2026, 09:36 Как зажигательно наши активисты отметили День Артиста!
В флешмобе "Танцы народов России" соединились танцы разных национальностей, подарив яркие эмоции и заряд позитива.
Каждое движение — это история, культура и вдохновение, объединяющие сердца. Один из инициаторов, председатель Союза театральных деятелей России Владимир Машков, понял, что праздников в январе маловато, поэтому уже в эту субботу вся страна  отмечает День артиста Такую дату выбрали в честь дня рождения первого народного артиста СССР, одного из основателей Московского художественного театра, выдающегося педагога и создателя системы актёрского мастерства Константина Сергеевича Станиславского Торжество утвердили ещё летом прошлого года, но впервые он пройдёт только 17 января 2026 года. В этот день…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Музейное дело</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_584.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_584.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:28:00 GMT</pubDate><description>Город 17 января 2026, 06:28 Автор: Школа 38 Наша музейная неделя была насыщенной и очень интересной:

? Погружение в мир искусства. Всё началось с просмотра фильма о легендарной Третьяковской галерее. Они узнали, как Павел Третьяков создавал свою коллекцию, и познакомились с шедеврами русской живописи. Обсуждение и творчество. После фильма активно делились впечатлениями! А чтобы закрепить знания, создали свою Виртуальную художественную галерею в соцсетях. Экскурсия в прошлое. Но самое главное открытие ждало нас совсем рядом! Ребята посетили наш собственный школьный музей. Экскурсию для них провела педагог дополнительного образования и бессменный хранитель истории — Полина Михайловна Дринк. Она рассказала удивительные истории: как создавался музей, кто собирал первые экспонаты и какая важна…</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[СОШ № 5] Уважаемые родители первоклассников - 2026!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Школьники Родители 16 января 2026, 12:15 26 февраля 2026 года в 18.00 в МБОУ г. Иркутска СОШ № 5 (актовый зал) состоится организационное собрание родителей будущих первоклассников. На собрании вы сможете: - Получить информацию о Правилах приема документов в 1 класс в 2026 году; - Узнать об особенностях учебного процесса в 1‑м классе; - Получить информацию о режиме дня и основных требованиях; - Обсудить вопросы подготовки ребёнка к школе; - Задать интересующие вас вопросы и получить консультации специалистов. Будем рады вас видеть! Вместе мы сделаем начало школьного пути вашего ребёнка комфортным и успешным. Администрация школы.</description></item><item><title>[Гимназия №25] о соблюдения правил поведения на льду</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:14 В соответствии с решением комиссии по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций и обеспечению пожарной безопасности администрации города Иркутска от 15 января 2026 года  размещаем в преддверии праздника Крещения информацию о соблюдения правил поведения на льду Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №17] Безопасность на льду</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_140.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_140.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:42:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 10:42 Правила безопасного поведения на льду водоемов Памятка "Безопасность на льду" Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Десятилетие науки и технологии</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:42:00 GMT</pubDate><description>Президент РФ 16 января 2026, 10:42 Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко состоялось заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. «Десятилетие науки и технологий, объявленное Президентом Владимиром Путиным, нацелено на усиление роли науки и технологий в решении ключевых задач развития страны. Основная его цель – достижение технологического лидерства Росс…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Памятки</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 09:13 Берегите себя на зимней прогулке: прочтите эти буклеты, чтобы узнать, как безопасно вести себя на льду. Поведение на льду Безопасность на льду Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и …</description></item><item><title>[Гимназия №44] Обучение в период неблагоприятных погодных условий</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1092.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1092.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:52:00 GMT</pubDate><description>Информация для родителей 16 января 2026, 07:52 Уважаемые родители!!! Учебный процесс в гимназии осуществляется независимо от погодных условий, в том числе и в период понижения среднедневных температур до - 30°С и ниже. Решение о посещении ребенком школы при низких температурах принимают родители (законные представители). При этом РОДИТЕЛИ сообщают классному руководителю о причинах отсутствия учащегося на учебных занятиях. Напоминаем, что в период неблагоприятных погодных условий - сильных морозов, могут не посещать образовательные организации: ученики начальных классов при температуре - 30°С и ниже; учащиеся 5-9 классов при температуре -35ºС и ниже; учащиеся 10-11 классов при температуре -40º С и ниже.</description></item><item><title>[СОШ № 4] День зимующих птиц</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:27:00 GMT</pubDate><description>Экология Школа Дети 15 января 2026, 15:27 Сегодня, 15 января, в рамках празднования Дня зимующих птиц, орлята 2Б, 2В и 2Д классов проявили свою заботу о природе! У детей была замечательная возможность повесить кормушки, которые им помогли изготовить родители и ученики старших классов на уроках труда. Ребята с удовольствием вышли на улицу, чтобы покормить наших пернатых друзей и кормушки теперь наполнены полезными лакомствами для птиц: семенами и специальным кормом. Это яркое событие стало не только отличным уроком по экологии, но и возможностью для детей взаимодействовать друг с другом, учиться заботе о животных и природе.</description></item><item><title>[ЦО 10] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:20:00 GMT</pubDate><description>Подготовка Национальные проекты Десятилетие Науки И Технологий 15 января 2026, 06:20 Автор: Плуталов М.Н. Десятилетие науки и технологий: Исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входя…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[Лицей №3] Внимание! Морозы!</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_293.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 января 2026, 11:35 Информируем об организации учебного процесса в лицее в период сильного понижения дневных и ночных температур В соответствии с информационным письмом комитета по социальной политике и культуре Департамента образования № 215-74-003/26 от 12.01.26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур» и приказом директора МБОУ лицей №3: Организовать учебный процесс в лицее № 3 независимо от погодных условий в штатном режиме, в том числе и в период понижения среднедневных температур до – 30ºС и ниже. Все педагогические работники находятся на своих рабочих местах. В случае присутствия в классе 50 и более процентов обучающихся обеспечить прохождение программного мат…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[ОК Лесной] МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»!</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Поступление 14 января 2026, 09:13 Автор: Администрация МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»! МАОУ г.Иркутска ОК «Лесной» объявляет набор на 2025-2026 учебный год в «Школу будущего первоклассника»! Для чего? Подготовка детей дошкольного возраста к обучению в школе и постепенная адаптация. Что входит? «Введение в математику», «От буквы к слову», «Ознакомление с окружающим миром». Когда? Один раз в неделю по субботам с 10:00 до 12:00. с февраля по май Что нужно? Заявление о приёме, свидетельство о рождении ребенка (копия и оригинал), паспорт родителя (копия и оригинал), договор о предоставлении платных услуг (заполняется на месте). К кому обратиться? Приемная директора, вторник-четверг, с 15:00 до 17:00. Занятия платные. КОЛИЧЕ…</description></item><item><title>[Лицей №3] «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot»</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 14 января 2026, 08:48 Уважаемые родители! 
Информируем вас о том, что в Иркутской области действует онлайн –приложение (чат-бот) «Анти-Нарко-Гид.irkobl.bot», размещенное на платформе «МАХ».  Приглашаем вас присоединиться! https://max.ru/antinarkogid_irkobl_bot</description></item><item><title>[СОШ № 4] Десятилетия науки и технологий</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:31:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 14 января 2026, 06:31 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 годы Десятилетия науки и технологий. Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способствуют популяризации достижений российской науки, повышению престижа профессии ученого и привлечению в отрасль молодых ученых и разр…</description></item><item><title>[СОШ № 35] В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками в мессенджере МАХ</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 14 января 2026, 05:23 Для жителей Иркутска и региона в национальном мессенджере МАХ начал работу специальный чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Этот цифровой помощник позволяет анонимно сообщать о фактах пропаганды и распространения наркотиков, получать консультации психолога и помощь в случае зависимости. Через бот можно передать информацию о местах «закладок», распространителях запрещенных веществ или надписях на стенах, пропагандирующих наркотики. Все полученные данные будут оперативно направляться в правоохранительные органы. Помимо функции информирования, чат-бот предлагает образовательные материалы: видеоролики о вреде наркотиков, онлайн-курсы, а также возможность записаться в квест-комнату «Демоны молодости». Этот интерактивный проект, созданный на базе Центра …</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Пермский военный институт войск информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:24:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:24 Пермский военный институт войск национальной гвардии осуществляет подготовку специалистов для Росгвардии и иных федеральных органов исполнительной власти, в которых предусмотрена военная и приравненная к ней служба по основным профессиональным образовательным программам высшего образования Документы от 13.01.2026 Буклет стр 5 Скачать 351 КБ 351 КБ от 13.01.2026 Буклет стр 6 Скачать 373 КБ 373 КБ</description></item><item><title>[СОШ № 27] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 10:45 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом: ФОИВ — Яндекс Диск Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 42] Детские телефоны доверия</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:21:00 GMT</pubDate><description>Дети 13 января 2026, 08:21 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы…</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[OОШ № 68] «Рождества волшебные моменты»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:11:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 05:11 «Рождества волшебные моменты»
Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый… «Рождества волшебные моменты» Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый дом тепло и уют, завораживает своей магией и чудесами, позволяет поверить в сказку. После долгих новогодних каникул, в старшей – подготовительной группе «Карамельки», прошло тематическое занятие «История возникновения праздника Рождество – Христово». Дети, затаив дыхание, слушали историю о рождественской ёлочке и как появился этот праздник. Ребята поиграли в игры: «Наряди ёлку» и «Доскажи словечко», послушали как звучали колядки. А потом, перевоплотились в «волшебников» и пр…</description></item><item><title>[OОШ № 68] Тема «Профилактика суицидального риска»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 03:02 Тема «Профилактика суицидального риска»
Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей… Тема «Профилактика суицидального риска» Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей № 2» молодых людей, в возрасте от пятнадцати до двадцати четырех лет. В России частота суицидальных действий среди молодежи, в течение последних двух десятилетий удвоилась. У 30% лиц в возрасте 14 – 24 лет бывают суицидальные мысли, 6% юношей и 10% девушек совершают суицидальные действия. Некоторые специалисты пишут о том, что в 10% суицидальное поведение имеет цель покончить собой, и в 90% суицидальное поведение подростка – это привлечение к себе внимания. По данным официальн…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[ЦО 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты Разговоры о важном 12 января 2026, 06:08 Автор: Плуталов М.Н. Новые возможности для инвестиций в свое будущее Пр ограмма долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом (информационными материалами….).</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:18:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 05:18 это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке</description></item><item><title>[СОШ №3] Финальный аккорд II четверти!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate><description>Школа 30 декабря 2025, 04:01 Завершая на высокой ноте 30 декабря линейка «Звездный час: Лучшие из лучших, вперёд к новым победам! » объединила лучших из лучших.
Поздравляем победителей конкурса «Классная копилка ll четверть»: 4А, 7В и 9А классы!
 Поздравляем ребят, педагогов и родителей! Вы - настоящая команда ?
Перед уходом на заслуженный отдых в классах прошли важные инструктажи. Мы обсудили правила дорожного движения, пожарную безопасность и то, как сделать зимние забавы на горках и льду безопасными.</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется учитель русского языка и литературы.</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:40:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 29 декабря 2025, 08:40 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется учитель русского языка и литературы на 6-7классы ( вторая смена). Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 18] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:44:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Президент РФ Десятилетие Науки И Технологий 24 декабря 2025, 12:44 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 год Десятилетия науки и технологий Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Оператор проведения Десятилетия науки и технологий – АНО «Национальные приоритеты». Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способству…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и  лидеров развития городов по всей России</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:19:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль 24 декабря 2025, 10:19 2 декабря 2025 года, в Международный День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартовал Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное отношение к будущему России. Задача фестиваля – помочь молодым людям сформулировать мечту и стратегию ее достижения, а также освоить навыки и инструменты для счастливой созидательной жизни. «Фестиваль — это платформа для тех, кто хочет не просто мечтать, …</description></item><item><title>[СОШ № 2] Премия мэра г. Иркутска</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия 24 декабря 2025, 05:34 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра, в рамках которой учащиеся нашей школы Грищенко Захар 9А класс и Сычев Виктор 11А класс получили денежные награды. Было отмечено, что в Иркутске есть дети с разносторонними талантами, проявляющими интерес к различным сферам деятельности, что количество ребят, стремящихся показать свои достижения, постоянно увеличивается. Это свидетельствует о том, что дети хотят развиваться благодаря поддержке со стороны педагогов и родителей.</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Дневник путешественника. Зимний лагерь по китайскому языку и культуре</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_864.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_864.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Международное сотрудничество Образовательный туризм Вчера, 18:59 День тринадцатый Сегодняшний день прошёл, как всегда, замечательно. В первой половине дня ребята закрепили свои навыки владения китайским языком. Мы вступали в диалог на китайском языке, общаясь друг с другом и продолжая погружение в культуру китайского светского общества. После обеда мы посмотрели видео, рассказывающее об особенностях перевоплощения лиц в театральных представлениях китайских артистов, процессе создания костюмов и ещё раз погрузились в культуру этой удивительной страны. По окончании сделали фотографию с китайскими школьниками. Ещё раз выражаем благодарность нашим китайским друзьям за возможность находиться в Китае и знакомиться с его культурой! Васильева Варвара, 8Л Фотографии</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Дорогами памяти</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_863.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_863.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Мы помним, мы гордимся! Памятные даты Патриотическое воспитание Вчера, 15:18 27 января - День полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады (1944 год) В этот день, в 1944 году в результате Ленинградско-Новгородской стратегической наступательной операции немецко-фашистские войска под Ленинградом (ныне – Санкт-Петербург) были окончательно разгромлены, а блокада города, которая длилась 872 долгих дня, снята. Оборона города на Неве стала символом беспримерного мужества и силы духа советского народа. В лицее прошел вечер-реквием «Дорогами памяти» для учащихся 8 классов. Он был направлен на осмысление блокады Ленинграда через личные истории, запечатлѐнные в дневниках современников, развитие критического мышления и понимания актуальности исторических уроков в современном мире. Ребята чита…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Народные традиции в праздновании Колядок</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Праздник Сегодня, 11:47 26 января в МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 состоялось по‑настоящему душевное событие — в рамках межэтапной деятельности городского фестиваля школьных музейных проектов «Лучший школьный музей — 2026» прошла встреча «Народные традиции в праздновании Колядок»! Организаторы — команда «Наследие — связь поколений» — сумели воссоздать атмосферу старинного праздника. Гостями мероприятия стали учащиеся школы № 46 и школы № 4. Что же ждало участников в этот день? ? Ребята в красочных народных костюмах разыграли настоящие Колядки, звучало множество задорных песен и частушек под живой аккомпанемент баяна — атмосфера была невероятно тёплой и праздничной! Гости с удовольствием приняли участие в рождественских гаданиях: кто знает, может, кому‑то и приоткрылось будущее? ? А ещё все акти…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Школа Академгородка</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Школа Сегодня, 07:51 Подпишитесь на наш школьный канал в Макс, чтобы всегда быть в курсе всех школьных мероприятий, новостей и важной информации! Присоединяйтесь и будьте в центре школьной жизни!</description></item><item><title>[СОШ №55] День полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>История Минпросвещения Навигаторы Детства Вчера, 17:15 В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов «Герои разных народов: защитники Ленинграда», которая рассказывает о: - Воинах разных национальностей, сражавшихся за Ленинград; - Многонациональном ленинградском партизанском движении; - Тружениках тыла и семьях, принявших эвакуированных ленинградских детей; - Братских народах, работавших на заводах и обеспечивавших фронт оружием. Инф…</description></item><item><title>[СОШ №55] День открытых дверей</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Дети Вчера, 17:13 Сегодня в нашей школе состоялся день открытых дверей для будущих первоклассников! Для детей была организована экскурсия по школе, где они смогли познакомиться с учебными кабинетами и школьной инфраструктурой. Также были проведены мини-уроки, которые дали ребятам представление о школьной жизни и учебном процессе. Мы были рады приветствовать маленьких гостей и их родителей! Для нас выступили с творческими номерами дети из детских садов №157, 164, 166, 167, 171 и 183. Их талантливые выступления подарили всем праздничное настроение и атмосферу творчества. Особая благодарность театру танца «Новое поколение» за яркий и динамичный номер, а также хору русской песни Прибайкалье, группе «Задоринки» за душевное выступление, которое наполнило зал теплотой. Спасибо всем участникам и г…</description></item><item><title>[СОШ №80] Диспансеризация 3.0 - проверь здоровье вовремя</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Вчера, 12:25 Автор: Елизарова О. Н. Лучший способ сохранить здоровье и активность на долгие годы - своевременно проходить диспансеризацию и профилактические медицинские осмотры ✅ Подробности внутри Новости ↓ Многие заболевания на ранних стадиях протекают без симптомов, поэтому делать выводы о состоянии здоровья «на глаз» - неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать здоровье под контролем благодаря развитию системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрав России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных заболеваний. Это подчёркивает важность ранней диагностики. Информированность - ключ к здоровью С 16 января АНО «Национальные приоритет…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Предметная неделя МИФ</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_402.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_402.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Предметные недели Сегодня, 11:01 Тематическая предметная неделя «МИФ» - неделя математики, информатики, физики  проходит в гимназии № 3 с 26 по 30 января. 27.01.2026 состоялось открытие тематической недели. Ребята 10а класса играли с первоклассниками и задавали вопросы старшеклассникам. Опять январь на белом свете, На гимназической планете. И школа снова оживает: Звенит, поет, благоухает. И снова чудо в нашей школе: Неделю МИФ проводим снова! Здесь море умных, чистых глаз, Здесь мудрость очарует нас! В рамках недели для ребят состоятся различные конкурсы, викторины, поездки, связанные с заданиями по математике, информатики и физики в увлекательной форме. Учащиеся получат возможность заработать дополнительные отличные оценки за участие в различных мероприятиях. С общим планом предметной нед…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Диспансеризация 3.0</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Профилактика Здоровье Сегодня, 10:44 Как национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных заболеваний. Это подчёркивает значимость дисп…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Социальная кампания «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_234.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_234.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Вчера, 06:12 В России стартует социальная кампания «Жизнь без алкоголя», направленная на борьбу с алкогольной зависимостью. Она начнется 20 ноября 2025 года на ТВ, радио, в наружной рекламе и интернете. Основная идея — показать, что алкоголь делает человека слабым и портит важные моменты жизни, такие как свидания, праздники и общение с близкими. За последние годы потребление алкоголя в стране снизилось: с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на человека (2008–2023), а потребление крепких напитков уменьшилось вдвое. Это связано с информационной кампанией и мерами по национальному проекту «Продолжительная и активная жизнь». Злоупотребление алкоголем повышает риск сердечно-сосудистых, онкологических заболеваний и сокращает продолжительность жизни. Согласно планам, к 2030 год…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Новые информационные плакаты о ЕГЭ</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_240.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_240.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Экзамен 20 января 2026 Новые информационные плакаты о ЕГЭ ✅ Как быстро сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как обеспечивается безопасность на экзамене, когда пройдут дополнительные дни сдачи – ответы на эти и другие вопросы о ЕГЭ можно найти в новых информационных плакатах, подготовленных Рособрнадзором. Эта информация пригодится не только выпускникам, готовящимся к ЕГЭ, но и их родителям, а также учителям. ? Информационные плакаты можно найти на официальном сайте службы в разделе «Информационные материалы»: https://obrnadzor.gov.ru/press-sluzhba/informaczionnye-materialy/ . Они доступны для свободного скачивания.</description></item><item><title>[СОШ № 7] Пожарная безопасность в зимний период</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_239.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_239.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Безопасность 19 января 2026 Пожарная безопасность в зимний период В связи с понижением температуры атмосферного воздуха, имеется высокая вероятность увеличения случаев возгораний жилых помещений при эксплуатации неисправного печного отопления и электропроводки, использования пиротехники. Квартиры и частные жилые дома, надворные постройки не обеспечиваются первичными средствами пожаротушения. Собственниками не уделяется должного внимания на соблюдение элементарных правил пожарной безопасности, не принимаются меры по ремонту вышедшей из строя электропроводки и электрооборудования, неисправности в устройстве печного и газового отопления, нарушения правил использования пиротехники. Кроме того, допускается самостоятельное подключение в электросеть, что также влечет замыкание электропроводки и в…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Сроки проведения итогового собеседования в 2025-2026 учебном году</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>ГИА Сегодня, 09:46 Сроки проведения итогового собеседования в 2025-2026 учебном году: 11 февраля 2026г. Итоговое собеседование по русскому языку проводится во вторую среду февраля. Итоговое собеседование проводится в образовательных организациях по месту обучения участников. ПРОДОЛЖИТЕЛЬНОСТЬ ИТОГОВОГО СОБЕСЕДОВАНИЯ Продолжительность итогового собеседования по русскому языку составляет 15 минут. КОНТРОЛЬНЫЕ ИЗМЕРИТЕЛЬНЫЕ МАТЕРИАЛЫ ИТОГОВОГО СОБЕСЕДОВАНИЯ Контрольные измерительные материалы итогового собеседования состоят из четырех заданий: Задание 1 – чтение текста вслух. Задание 2 – подробный пересказ текста с включением приведённого высказывания. Задание 3 – монологическое высказывание. Задание 4 – участие в диалоге. ПОРЯДОК ПОДАЧИ ЗАЯВЛЕНИЯ НА УЧАСТИЕ В ИТОГОВОМ СОБЕСЕДОВАНИИ Заявления…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года.</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_649.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_649.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>ГИА Сегодня, 08:59 Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 30 информирует, что Федеральной службой по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) подготовлены и размещены на официальном сайте https://obrnadzor.gov.ru/press-sluzhba/informaczionnye-materialy/ новые информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года.</description></item><item><title>[СОШ № 23] Книжная выставка, посвященная доброте и дружбе</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_435.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_435.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Библиотека Вчера, 08:21 Представляем вашему вниманию книжную выставку, которая посвящена доброте и дружбе. Цель нашей выставки - это привлечь внимание к необходимости дружбы, доброжелательного отношения, толерантности и поддержки друг друга. На стенде собрана подборка интересных произведений таких как "Тимур и его команда", "Приключения Тома Сойера", "Чук и Гек", "Васек Трубачёв и его товарищи" и др. Особенно предлагаем обратить внимание на новую книгу, подаренную Домом Литераторов из фон Юрия Тена под названием "Добрая книга" , в которой собраны 100 сочинений доказывающие, что добрые поступки совершают простые люди , а не супергерои. Книги с выставки можно почитать в читальном зале удобно расположившись на уютном диване. Приятного вам чтения! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 23] "Книги юбиляры 2026 года"</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_434.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_434.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Библиотека Вчера, 08:19 Друзья, в школьной библиотеке оформлена книжная выставка "Книги юбиляры 2026 года".  Учащиеся узнают сколько лет исполнилось таким  произведениям как: Александра Грина "Алые паруса", Джека Лондона "Белый клык", Александра Пушкина "Капитанская дочка", Николая Гоголя "Вечера на хуторе близ Диканьки", Петра Ершова "Конёк -горбунок" и многие другие произведения. Ждём вас в нашем читальном зале. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 32] Тестирование для учащихся и преподавателей</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 19:11 В рамках исполнения плана мероприятий по реализации в Иркутской области в 2023-2030 годах Стратегии комплексной безопасности детей в Российской Федерации на период до 2030 года, информируем учеников и преподавателей о возможности пройти тестирование на добровольной основе через сервис «Яндекс.Формы» дистанционно по Интернет ссылке: https://forms.yandex.ru/u/674ec9a0d04688de451223ff/ (для 3-5 классов); https://forms.yandex.ru/u/65000c5350569000d9bcdedc/ (для 6-8 классов); https://forms.yandex.ru/u/6502c0cec417f33014ac85e2/ (для 9-11 классов); https://forms.yandex.ru/u/674ec918068ff0de4f5db6bf/ (для преподавателей).</description></item><item><title>[СОШ № 32] Жизнь без алкоголя</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Вчера, 18:52 С 20 ноября стартовала важная социальная кампания «Жизнь без алкоголя», инициированная АНО «Национальные приоритеты» и Минздравом России Дорогие родители! С 20 ноября стартовала важная социальная кампания «Жизнь без алкоголя», инициированная АНО «Национальные приоритеты» и Минздравом России. Самое главное, что нужно знать: 1.  Основная идея: Кампания не о запугивании, а о ценности моментов. Она наглядно показывает, как алкоголь может перечеркнуть впечатления от самых важных событий: детского праздника, семейного ужина, школьных достижений ребенка - всего того, что хочется помнить светлым и радостным. 2.  Ключевой посыл: Алкоголь делает человека слабым и лишает его возможности быть полностью здесь и сейчас для своей семьи в самые ценные моменты. 3.  Где смотр…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Подписывайтесь на наши социальные сети</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Школа Вчера, 19:40 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете …</description></item><item><title>[ООШ №8] 27 января - День снятия  блокады Ленинграда</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_766.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_766.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>История Вчера, 07:54 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 27 января — особая дата в истории нашей страны. В этот день мы отмечаем 82‑ю годовщину полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады. Этот трагический и в то же время героический период стал символом мужества, стойкости и несломленного духа советского народа, Блокада длилась 872 дня, с сентября 1941 года по январь 1944 года, и унесла жизни миллионов людей.   В осаждённом городе, несмотря на постоянные обстрелы, голод и холод, продолжали работать заводы, выпускавшие военную продукцию, больницы, библиотеки, театры. Дети ходили в школы, а подростки заменяли на заводах ушедших на фронт отцов. Подвиг ленинградцев навсегда останется в нашей памяти как пример несгибаемой воли, мужества и любви к Родине. Даже в самых тяжёлых условиях жите…</description></item><item><title>[СОШ № 15] Жизнь без алкоголя</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_385.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_385.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Вчера, 14:23 Автор: Админ АНО «Национальные приоритеты» и Минздрав России с 20 ноября 2025 года запустили кампанию «Жизнь без алкоголя». Она ориентирована на демонстрацию того, как алкоголь портит важные жизненные моменты - свадьбы, дни рождения, общение с близкими. Кампания призывает отказаться от употребления алкоголя. АНО «Национальные приоритеты» и Минздрав России с 20 ноября 2025 года запустили кампанию « Жизнь без алкоголя ». Она ориентирована на демонстрацию того, как алкоголь портит важные жизненные моменты - свадьбы, дни рождения, общение с близкими. Кампания призывает отказаться от употребления алкоголя. За последние годы в РФ наблюдается снижение потребления алкоголя: с 15,7 литров на человека в 2008 до 8,63 литров в 2023 году, что способствует повышению про…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Саратовское высшее военное инженерное училище</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Образование 21 января 2026 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете отк…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Программа долгосрочных сбережений 12 января 2026 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом (информационными материалами… Программа долгосрочных сбережений .).</description></item><item><title>[СОШ № 72] Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» кампания "Диспансеризация 3.0"</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Сегодня, 04:26 Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных забол…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Кампания «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:25:25 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Вчера, 06:56 Кампания «Жизнь без алкоголя» (январь 2026) — федеральная инициатива АНО «Национальные приоритеты» в рамках нацпроекта «Продолжительная и активная жизнь», поддерживающая тренд на отказ от спиртного. Она направлена на снижение потребления алкоголя, пропаганду ясного ума и здорового образа жизни через информирование о рисках для здоровья. Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых челове…</description></item></channel></rss>