<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Метод рекомендаций для сохранения здоровья младших школьников</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_527.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_527.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:14:00 GMT</pubDate><description>Экология Питание Безопасность 28 февраля 2026, 15:14 Информационные материалы доступны по ссылке https://disk.yandex.ru/d/FMWNc5vd2CdLAA Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской…</description></item><item><title>[СОШ №76] Метод рекомендаций для сохранения здоровья младших школьников</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_428.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_428.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:13:00 GMT</pubDate><description>Экология Питание Безопасность 21 февраля 2026, 15:13 Информационные материалы доступны по ссылке https://disk.yandex.ru/d/FMWNc5vd2CdLAA Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Метод рекомендаций для сохранения здоровья младших школьников</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_479.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_479.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:12:00 GMT</pubDate><description>Питание Безопасность 21 февраля 2026, 15:12 Информационные материалы доступны по ссылке https://disk.yandex.ru/d/FMWNc5vd2CdLAA Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федераци…</description></item><item><title>[ОК Крылья] МУ МВД России Иркутское</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_478.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_478.html</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:07:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 февраля 2026, 15:07 Брошюра о поступление в институт МВД Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анал…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Общешкольное родительское собрание</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:18:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Собрание Школа 11 февраля 2026, 18:18 В конце января – начале февраля 2026 года в школе состоялись общешкольное родительское собрание и родительские собрания в классах. В конце января – начале февраля 2026 года в школе состоялись общешкольное родительское собрание и родительские собрания в классах. Ключевыми темами классных родительских собраний стали профилактика травли в образовательной организации, актуализация содержания Антибуллинговой хартии МБОУ г. Иркутска СОШ № 39, информирование родителей о Детском телефоне доверия и организациях Иркутской области, оказывающих помощь семье и детям в кризисных ситуациях. Родителям были представлены полезные ресурсы (информационный ресурс «Помощь рядом», проект «Травлинет.рф», портал «Я родитель») и памятки по противодействию тра…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Прием учащихся на 2026-2027 учебный год</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_870.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_870.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:54:00 GMT</pubDate><description>Поступление в Лицей 11 февраля 2026, 13:54 На основании Правил приема учащихся в МАОУ Лицей ИГУ г. Иркутска осуществляется приём заявлений родителей (законных представителей) на участие учащихся в индивидуальном отборе: для приема по программам основного общего образования – со 2 марта 2026 года по 25 мая 2026 года, по программам среднего общего образования – со 2 марта 2026 года по 20 июня 2026 года. Правила приёма обучающихся План комплектования вновь формируемых классов на 2026-2027 учебный год Класс Количество учащихся (чел) Предмет углубленного изучения Дополнительные обязательные учебные предметы 5 математический 25 Математика Естествознание, Развитие комбинаторно-логического мышления 5 лингво-математический 25 Математика Второй иностранный язык (китайский), Развитие комбинаторно-лог…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Предупреждение пропаганды экстремизма и терроризма</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_291.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:47:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 февраля 2026, 10:47 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Предупреждение пропаганды идей экстремизма и терроризма</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:47:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 февраля 2026, 10:47 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих. Уважаемые родители, будьте бдительны, с каждым годом количество преступлений, совершаемых с использованием мобильных устройств, растёт. Как не стать жертвой мошенников и обезопасить свои личные данные Вы можете узнать в материалах, размещённых по данным ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 6] Победитель и призер городского конкурса "Если бы мэром был я...."</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:35:00 GMT</pubDate><description>Город Конкурсы и соревнования Школа 11 февраля 2026, 08:35 Пятого февраля состоялась встреча Мэра г. Иркутска Р. Н. Болотова   с   победителями, призерами и участниками   городского конкурса «Если бы мэром был я…». Победителем был признан Белоцерковский Тимур (10 класс); Призером, занявшим 2 место, стала Раджабова Регина (11 класс). Позравляем старшеклассников и желаем дальнейших успехов в творческой и учебной деятельности! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] Материалы профилактического характера</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:58:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность 11 февраля 2026, 07:58 Автор: Сычева Людмила Владимировна Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 15] Экспресс-курс "Школа будущего первоклассника"</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:39:00 GMT</pubDate><description>Поступление 11 февраля 2026, 05:39 Экспресс-курс "Школа будущего первоклассника"
Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!                                                                                                                                                                               
‼️МБОУ г. Иркутска СОШ №15 начинает прием детей на экспресс-курс «Школа будущего первоклассника» на бесплатной основе. Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!                                                                                                                                                                            МБОУ г. Иркутска СОШ №15 начинает прием детей на экспресс-курс «Школа будущего первоклассника» на бесплатной основе.…</description></item><item><title>[Гимназия №3] О VII этапе Всероссийской просветительской эстафеты «Мои финансы»</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate><description>Финансовая грамотность 11 февраля 2026, 05:20 В феврале 2026 года в гимназии проходит VII этап Всероссийской просветительской эстафеты «Мои финансы», организованный на портале МОИФИНАНСЫ.РФ Всероссийская просветительская эстафета «Мои финансы» – это новый масштабный проект по финансовой грамотности для россиян всех возрастов. Он включает в себя цикл информационно – просветительских мероприятий по самым разным темам. Ссылка на сайт проекта: https://xn--80apaohbc3aw9e.xn--p1ai/estafeta/ Цель эстафеты – просветительская: передать знания по управлению своими деньгами, повысить уровень финансовой культуры и благополучия, научить поведению в сложных финансовых ситуациях и противостоять мошенникам, помочь каждому разобраться в личных и семейных финансах. Тематический этап зимнего сезона 2025-2026…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_148.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:24:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 11 февраля 2026, 03:24 Уважаемые родители и обучающиеся школы. Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает, что генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ</description></item><item><title>[СОШ № 5] Жителям Иркутска напоминают рекомендации по антитеррористической безопасности.</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_363.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_363.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 10 февраля 2026, 17:00 Терроризм – одна из наиболее серьезных угроз общественной безопасности в современном мире. В такой ситуации осознанность и готовность каждого действовать правильно становятся критически важными. Знание базовых принципов поведения не только повышает шансы на спасение, но и помогает защитить окружающих.</description></item><item><title>[СОШ № 39] Документальный фильм «Предательство»</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:50:00 GMT</pubDate><description>Искусство Безопасность Дети 10 февраля 2026, 14:50 Рекомендация к просмотру: документальный фильм «Предательство» Рекомендация к просмотру: документальный фильм «Предательство». Уважаемые педагоги, обучающиеся и родители! В рамках воспитательной работы, направленной на формирование гражданской ответственности и правового сознания, рекомендуем к просмотру документальный фильм «Предательство» (12+). Это глубокое и серьезное кинополотно, созданное в 2026 году, предлагает зрителю заглянуть за рамки газетных заголовков. Авторы фильма в ходе съемок в исправительных учреждениях беседуют с гражданами, осужденными за террористическую и экстремистскую деятельность, и исследуют сложные вопросы: •    Что толкает человека на преступление против своей страны и своих близких? •    Какую роль в формирован…</description></item><item><title>[Гимназия №44] "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти на помощь.</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1114.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1114.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:45:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Информация для родителей 10 февраля 2026, 11:45 Если вы или кто-то из ваших знакомых из нашего региона нуждается в поддержке, областное государственное бюджетное учреждение "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти на помощь. Дорогие друзья !!!Если вы или кто-то из ваших знакомых из нашего региона нуждается в поддержке, областное государственное бюджетное учреждение "Региональный центр психологической помощи и социальной реабилитации молодежи "Воля" готово прийти напомощь. Команда специалистов подскажет каксправиться с трудностями и найти свой путь. "Воля" – это областноегосударственное бюджетное учреждение, второй по счету региональный центр,специализирующийся на психологической помощи и социальной реабилитации мо…</description></item><item><title>[Гимназия №3] «Музей одного дня: Герой в моей семье»</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_413.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_413.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:16:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Патриотизм 10 февраля 2026, 11:16 10 февраля 2026 года состоялся конкурс исследовательских и проектных работ «Музей одного дня: Герой в моей семье». Этот конкурс – возможность рассказать историю своей семьи, сохранить память и поделится гордостью за своих близких. Он проводится в соответствии с планом работы региональной инновационной площадки «Краеведение в образовании: формы и методы работы с обучающимися в условиях введения федеральной общеобразовательной программы». К участию в конкурсе приглашаются обучающихся 3-9 классов образовательных организаций Иркутской области. Участники представляли работу в одной из следующих номинаций: - «Герой в моей семье». Работа посвящается членам семьи: ветеранам Великой Отечественной войны, участникам боевых действий в Афганиста…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Всероссийская просветительская эстафета</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_182.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Школа 10 февраля 2026, 10:00 Автор: Сычева Людмила Владимировна Финансовый старт: сделаем его успешным и безопасным вместе С 19 ноября 2025 года – 10 февраля 2026 года приняли участие в VII этапе Всероссийской просветительской Эстафеты «Мои финансы» по теме «Рациональное потребление» . В рамках VI I этапа Всероссийской просветительской Эстафеты узнали : – «Как избавиться от ненужных вещей с пользой для банковского счета» – «Рациональное потребление: быть или не быть…покупке» – «Как не нахватать лишнего на распродажах: главный вопрос в магазине,  который спасет вас от растрат» – «Неожиданно списались деньги с карты? 3 шага, которые помогут этого избежать» – «Рациональное потребление» для взрослой аудитории</description></item><item><title>[СОШ № 18] Всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:16:00 GMT</pubDate><description>Экология Олимпиада 10 февраля 2026, 09:16 На Учи.ру про поддержке АНО «Национальные приоритеты» и Министерства
природных ресурсов и экологии РФ проводится всероссийская онлайн-олимпиада
по окружающему миру и экологии Партнеры соревнования — «СИБУР», программа уроков «Вторая жизнь пластика» и общественное движение «Экосистема». Состязание направлено на формирование у учеников 1–11 классов навыков рационального природопользования. Выполняя задания, ребята учатся рассуждать, критически мыслить, осознавать личную ответственность за состояние окружающей среды, анализировать экологические проблемы и находить рациональные пути их решения. Соревнование бесплатное, для прохождения нужно только устройство с современным браузером и выходом в интернет. Участники получат дипломы, грамоты или сертификат…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_147.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_147.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:26:00 GMT</pubDate><description>Поступление 10 февраля 2026, 08:26 МУ МВД России "Иркутское" приглашает на поступление Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информац…</description></item><item><title>[ЦО 10] Олимпиада по окружающему миру и экологии</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:56:00 GMT</pubDate><description>Экология Олимпиада 10 февраля 2026, 06:56 Автор: Чусова Ю.А. Олимпиада по окружающему миру и экологии На платформе Учи.ру проводится всероссийская онлайн-олимпиада по экологии. Соревнование бесплатное, для прохождения нужно только устройство с современным браузером и выходом в интернет. Участники получат дипломы, грамоты или сертификаты — в зависимости от результатов. Прохождение учениками олимпиады до 2 марта включительно: clck.ru/3RRKHX</description></item><item><title>[СОШ № 23] Сотрудники правоохранительных органов провели беседы с учителями, учащимися школы и их родителями</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_450.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_450.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школа 10 февраля 2026, 05:48 09.02.2026г. в школе были проведены профилактические беседы с обучающимися и сотрудниками школы, выступили на общешеольном родительском собрании, рассказав о соблюдении комендантского часа, недопущении самовольных уходов, о кибербезопасности, об антитеррористическоой и экстремистской защищенности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 38] ТЕЛЕФОН ДОВЕРИЯ</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_594.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_594.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:43:00 GMT</pubDate><description>Дети 09 февраля 2026, 13:43 Автор: Школа 38 Со 2 по 9 февраля в Иркутской области проходит Неделя информирования о детском телефоне доверия. Мероприятия призваны рассказать о возможности получения анонимной бесплатной экстренной психологической помощи по телефону. Телефон доверия доступен круглосуточно и бесплатно по всей стране по номерам: 8-800-2000-122 и 124. Детский телефон доверия работает анонимно: не нужно называть свое имя или другие личные данные, разговор останется только между специалистом и обратившимся за помощью человеком. В мероприятиях Недели информирования о детском телефоне доверия приняли участие ученики и педагоги нашей школы. Прошли беседы «Всегда на связи», «Детский телефон доверия», информация была размещена в школьных чатах и на сайте, оформлен стенд, распространяли…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Мероприятия по профилактике ВИЧ</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_694.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_694.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:57:00 GMT</pubDate><description>09 февраля 2026, 10:57 6 и 9 февраля для учащихся 10 -11 классов  в рамках уроков ОБиЗР прошли  мероприятия по профилактике ВИЧ. С беседой выступила врач-эпидемиолог МБУЗ… 6 и 9 февраля для учащихся 10 -11 классов  в рамках уроков ОБиЗР прошли  мероприятия по профилактике ВИЧ. С беседой выступила врач-эпидемиолог МБУЗ "ИОЦ СПИД"  Оглоблина Анастасия Федоровна. Встречи прошли с большим интересом со стороны учащихся, ребята задавали много вопросов. Анастасия Федоровна  в очень доступной форме разьясняла ребятам,  как с мододу сохранить свое здоровье. И  уберечься от таких коварных болезней,  как  ВИЧ и гепатит. Детям был предложены специальные брошюры. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Рейтинг организации</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_82.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:09:00 GMT</pubDate><description>Образование 09 февраля 2026, 04:09 Автор: Ролич Е.А. Мнение о нашей организации Вы можете оставить мнение о нашей оргнизации. Чтобы оценить условия осуществления образовательной деятельности наевдите камеру вашего телефона и отсканируйте на Qr-код. Перейдя по ссылке https://bus.gov.ru/rate/327306 , Вы сможете: - оценить условия осуществления образовательной деятельности: Открытость и доступность информации организации; Комфортность условий осуществления образовательной деятельности; Доброжелательность, вежливость работников; Удовлетворенность условиями осуществления образовательной деятельности; Доступность образовательной деятельности для инвалидов. - оставить отзыв.</description></item><item><title>[СОШ № 21] Первые шаги навстречу школьным успехам</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_693.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_693.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 03:24:00 GMT</pubDate><description>08 февраля 2026, 11:24 Первые шаги навстречу школьным успехам
В минувшую субботу состоялось знаменательное событие — старт занятий в специальной подготовительной группе… Первые шаги навстречу школьным успехам В минувшую субботу состоялось знаменательное событие — старт занятий в специальной подготовительной группе для будущих первоклассников. Уроки были организованы опытными педагогами, теми самыми учителями, которые вскоре станут наставниками ребят в первый учебный год. Занятия проходили в игровой форме, создавая атмосферу комфорта и доверия. Дети познакомились друг с другом, узнали основы школьной дисциплины и попробовали себя в роли настоящих школьников, выполняя задания вместе с будущими одноклассниками. Наставники провели экскурсию  для  будущих первоклассников по школе. Программа вкл…</description></item><item><title>[СОШ № 38] День российской науки</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_593.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_593.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:25:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 06 февраля 2026, 13:25 Автор: Школа 38 Исторически Академия наук создана при инициативе Петра I. К 275-летию со дня основания Академии было решено учредить праздник «День российской науки», учитывая роль выдающихся открытий и труд великих умов для развития государства и общества в целом. Накануне праздника, Дня российской науки, который отмечается 8 февраля, мы решили проверить знания наших школьников о истории науки в России. Советники директора по воспитанию провели викторины для старших школьников. Ребята актуализировали знания об учёных, узнали много нового. На уроках химии для старшеклассников прошла интерактивная выставка "Наука на ладошке", которая показала простейшие опыты.Активисты первичного отделения Движения Первых провели интеллектуальную игру "Ч…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] 8 февраля - День российской науки</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_869.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:07:00 GMT</pubDate><description>Базовая школа РАН Десятилетие Науки И Технологий Профориентация 06 февраля 2026, 12:07 День российской науки непосредственно связан с именем Петра I. В 1724 году, по его указу, учреждена «Академия, или Социетет художеств и наук». 7 июня 1999 года Президентом Российской Федерации был издан Указ № 717 «Об установлении Дня российской науки», в соответствии с которым в стране был установлен новый профессиональный праздник, который стал отмечаться ежегодно 8 февраля. Указом Президента Российской Федерации от 25 апреля 2022 года № 231 «Об объявлении в Российской Федерации Десятилетия науки и технологий» 2022 – 2031 годы были объявлены Десятилетием науки и технологий. В рамках Дня российской науки 10И класс посетил ИДСТУ СО РАН! ✅ С лекцией «Первые шаги в компьютерном зрении» выступил младший нау…</description></item><item><title>[Лицей №3] Телефон доверия</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_303.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_303.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:36:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 06 февраля 2026, 08:36 В рамках проведения Недели информирования о детском телефоне доверия в лицее 3 и 5 февраля для учащихся 6 и 7 классов заведующей отделением Службы экстренной психологической помощи по телефону Чунаревой Юлией Геннадьевной были проведены беседы, направленные на понимание ценности психологической помощи. Специалист телефона доверия рассказала лицеистам о принципах работы службы: анонимность, конфиденциальность, бесплатность; рассмотрела круг вопросов, с которыми можно обратиться: от бытовых школьных проблем до глубоких личных переживаний; рассказала о тех, кто отвечает на том конце провода, как проходит разговор: ребенок может просто выговориться, получить совет от квалифицированных психологов, прошедших специальную подготовку, или вместе со специалистом п…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Детский телефон доверия</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_409.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:02:00 GMT</pubDate><description>Дети Информация 06 февраля 2026, 08:02 Бесплатно, безопасно и анонимно: почему не стоит бояться звонка на Детский телефон доверия. — А точно про наш разговор не узнают мои родители? — У меня большие неприятности, но я пока не готова про них говорить дома и в школе! — Не знаю, что мне делать. Если доверюсь психологу, не будет ли еще хуже? Одна из главных причин неготовности обратиться к психологам Детского телефона доверия – страх, что личное станет публичным и ваша откровенность будет использована против вас. Особенно это касается проблем, связанных с конфликтами в семье, с обидами на родителей и опасным поведением, за которое может последовать наказание. Обращение за помощью к психологам — первый шаг на пути избавления от тяжелого груза обид, вины и тревог. Это простой и доступный способ …</description></item><item><title>[СОШ № 43] "Если бы мэром был я..."</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_187.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_187.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:26:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 06 февраля 2026, 06:26 ? Руслан Болотов наградил победителей конкурса «Если бы мэром был я…» и ответил на вопросы школьников. ?В иркутской школе № 72 имени И. С. Хаминова состоялась торжественная церемония награждения победителей городского конкурса сочинений «Если бы мэром был я…». Глава областного центра Руслан Болотов вручил дипломы авторам лучших работ и в неформальной обстановке ответил на вопросы школьников. – Сегодня мы подводим итоги второго городского конкурса. В этот раз жюри рассмотрело 105 работ из 26 школ. Видно, что ребята хорошо знают родной город и предлагают конкретные идеи для того, чтобы он стал лучше, комфортнее и безопаснее. Многие из инициатив созвучны тому, что мы делаем и что планируем реализовать в столице Прибайкалья. Например, формирование…</description></item><item><title>[СОШ № 43] Профориентация</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_186.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 03:42:00 GMT</pubDate><description>Профориентация 05 февраля 2026, 11:42 05 февраля 2026 года у 11 А класса состоялась профориентационная  встреча с нашим выпускником, Каурцевым Романом, ныне студентом ИрНИТУ. Вдвойне приятная встреча....Роман рассказал будущим абитуриентам об условиях поступления в вуз, в котором учится сам. Одиннадцатиклассники с удовольствием слушали выступающего, задавали вопросы, получили ответы. Встреча получилась очень насыщенной,  интересной и полезной! Вот каких выпускников воспитывает наша ?  школа! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 16] Наука большой страны — наука каждого!</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:11:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 05 февраля 2026, 10:11 7 февраля пройдет всероссийский научно-просветительский диктант «Наука большой страны», приуроченный ко Дню российской науки и Году единства народов России. Он начнется на сайте диктант.наука.рф в 16:00 (по иркутскому времени). Принять участие могут ученики 10-11 классов, студенты и все желающие. Им предстоит пройти онлайн-тестирование из 20 вопросов. Диктант позволит больше узнать о технологиях и разработках ученых — представителей разных народов и регионов России. Все участники получат электронные сертификаты, а лучшие — возможность побороться за приглашение на Конгресс молодых ученых! Проект реализуют в рамках Десятилетия науки и технологий. Он помогает проверить свои знания об ученых России, которые внесли неоценимый вклад в мировую…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Областные соревнования по спортивному туризму</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:33:00 GMT</pubDate><description>05 февраля 2026, 08:33 31января – 01 февраля 2026 на безе МБОУ "СОШ №25" г. Ангарске прошли Областные соревнования по спортивному туризму. В соревнованиях приняли… 31января – 01 февраля 2026 на безе МБОУ "СОШ №25" г. Ангарске прошли Областные соревнования по спортивному туризму. В соревнованиях приняли участие169 спортсменов из 20 команд Иркутской области. Соревнования по спортивному туризму — это спортивные мероприятия, где участники на скорость преодолевают сложные участки рельефа (спуски, подъемы, навесные переправы) с использованием специального снаряжения. Такие соревнования требуют физическую выносливость, навыки выживания и командного взаимодействия, важны навыки работы с карабинами, веревками, страховочными системами. Судейской коллегией строго оцениваются скорость, правильность те…</description></item><item><title>[СОШ № 16] Региональная  олимпиада по финансовой грамотности</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Олимпиада 04 февраля 2026, 10:07 Школьников и студентов учреждений СПО приглашают принять участие в региональной олимпиаде по финансовой грамотности.
Организатором мероприятия выступает Министерство образования Иркутской области. К участию приглашаются школьники 8-11 классов и студенты учреждений среднего профессионального образования... Олимпиада включает два этапа: ️Отборочный тур проходит в дистанционном формате на сайте. ( irk-olimp.ru/ ) ️Состязания второго (заключительного) этапа будут организованы в очной форме на площадке Байкальского государственного университета (ул. Ленина, 11): 27 февраля для студентов и 6 марта для школьников. Победители и призеры олимпиады получат дополнительные баллы к сумме ЕГЭ при поступлении в любой из вузов-организаторов: ️Байкальский государственный уни…</description></item><item><title>[OОШ № 68] семинар</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:10:00 GMT</pubDate><description>04 февраля 2026, 08:10 ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и… ✅  3 февраля в МКОУ ЦО «Каразей» прошел методический семинар «Нейроигра-как средство развития моторной и сенсомоторной деятельности дошкольников и младших школьников» в рамках преемственности между детским садом и начальной школы. ✅  Психолог Горбачёва Мария Викторовна и учителя начальных классов поделились своим опытом и наработками по данной теме. Нейроигры – это игровые комплексы, способствующие развитию психических процессов: памяти, внимания, мышления, развитию координации, активизации речи, улучшают чувство ритма, способность к произвольному контролю и повышает позитивный и эмоциональный настрой. ✅ В работе педагога…</description></item><item><title>[OОШ № 68] Детский телефон доверия</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:59:00 GMT</pubDate><description>Дети 04 февраля 2026, 06:59 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках  профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа… 4 февраля 2026 г в МКОУ ЦО "Каразей", в рамках профилактической недели "Детский телефон доверия", среди учащихся начальных классов проведена беседа "Детский телефон доверия". В ходе беседы с учащимися проговорили следующие моменты: ❗️Кому можно звонить. ❗️Важные особенности. ❗️С какими проблемами можно обратиться. ❗️Основной номер телефона. Ребята вручили памятки, которые они разместили в своих дневниках. Социальный педагог Шинкарева Валентина Александровна. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 64] «Восходящие звезды Приангарья»</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:58:00 GMT</pubDate><description>03 февраля 2026, 06:58 31 января 2026 года хореографический ансамбль «Русичи» школы №64 принял участие во Всероссийском фестивале- конкурсе «Восходящие звезды Приангарья»,… 31 января 2026 года хореографический ансамбль «Русичи» школы №64 принял участие во Всероссийском фестивале- конкурсе «Восходящие звезды Приангарья», руководитель ансамбля Здор Ольга Николаевна. Фестиваль проходил в городе Иркутске, на сцене культурного центра «Орбита». Ансамбль «Русичи» представил программу из 2 номеров в номинации «народный» танец.» Ребята – участники ансамбля – всегда очень ответственно относятся к подготовке к конкурсу, а в этот раз тем более. Старания ребят были оценены высоким жюри. За танец «БАЛАЛАЙКА» ребята младшей группы получили диплом Лауреата II   степени, а старшая группа награждена дипломо…</description></item><item><title>[СОШ №55] День воинской славы России</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_213.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_213.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:24:00 GMT</pubDate><description>История Минпросвещения Навигаторы Детства 02 февраля 2026, 16:24 2 февраля – День победы в Сталинградской битве, одного из ключевых сражений Великой Отечественной войны, после которой мечты нацистской Германии о завоевании Кавказа были разбиты. Битва проходила с 17 июля 1942 года по 2 февраля 1943 года. Наступление немецких войск продолжалось вплоть до 18 ноября, однако Красная армия выдержала натиск врага и сумела довести дело до победы, переломив ход важнейшего сражения. Для учащихся 2 «В» класса была организована интерактивная викторина «Сталинградская битва» . Ребята узнали об исторических фактах данного события и вместе отвечали на интересные вопросы . Это помогло им глубже понять значение стойкости и мужества защитников города, а также осознать, как важна была эта победа для всей стр…</description></item><item><title>[СОШ №55] VI Региональный родительский форум "Вместе о важном"</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_212.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_212.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:21:00 GMT</pubDate><description>Минпросвещения Навигаторы Детства 02 февраля 2026, 16:21 VI Региональный родительский форум «Вместе о важном» прошёл в пятницу в Доме Молодёжи и собрал более 200 участников из 40 муниципалитетов. Мероприятие организовали Министерство образования и региональный родительский комитет. Форум открылся творческим выступлением хора русской песни «Прибайкалье» ансамбля "Задоринки", руководителями которого являются Муха Александр Михайлович и Муха Наталья Викторовна. В работе форума участвовали родители, заместители мэров по соцвопросам, советники директоров по воспитанию и представители регионального отделения Движения Первых. В стратегической сессии «Навигаторы детства: сила в единстве» обсуждались механизмы поддержки детских инициатив. От нашей школы активное участие в родительском форуме приним…</description></item><item><title>[СОШ № 26] День воинской славы России</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:42:00 GMT</pubDate><description>Сила в правде 02 февраля 2026, 15:42 В честь дня воинской славы - Дня разгрома немецко-фашистских войск в Сталинградской битве - для 5А и 5В классов прошёл кинолекторий «Сталинград». Школьники совершили виртуальную экскурсию на Мамаев курган. Это путешествие стало возможным благодаря современным технологиям, позволившим ребятам ощутить величие и трагизм этого исторического места, не выходя из класса. Ребятам рассказали о мемориальном комплексе. От площади Стоявших насмерть до Зала Воинской Славы. Каждый элемент мемориала представляет собой символ мужества и несокрушимой воли к победе. Школьники узнали о замысле архитекторов и скульпторов, вложивших в этот ансамбль свою душу и память о павших героях. Виртуальная экскурсия произвела на школьников неизгладимое впечатление. Они смогли прикосну…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Школа будущего первоклассника</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_108.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Образование 02 февраля 2026, 09:25 Уважаемые родители!
МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения Цель программы: создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; навыки общения со сверстниками и взрослыми; элементарные умения учебной деятельности (слушать инструкцию, выполнять задание, планировать действия). Преимущества программы: занятия в учебном кабинете (до 25 человек); опытный педагог …</description></item><item><title>[СОШ № 50] День открытых дверей 02.02.2026</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:52:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Поступление 02 февраля 2026, 08:52 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Собрание для родителей будущих первоклассников!</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:44:00 GMT</pubDate><description>Поступление Дети 02 февраля 2026, 08:44 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской …</description></item><item><title>[СОШ № 72] День открытых дверей в школе.</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:46:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 февраля 2026, 07:46 Приглашаем будущих первоклассников на день открытых дверей! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информ…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Февраль начался жарко!</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:28:00 GMT</pubDate><description>Награды Спорт 02 февраля 2026, 06:28 Автор: Администрация школы 1 февраля в нашей школе прошёл баскетбольный турнир 
Атмосфера в зале была непередаваемой! Энергичная музыка, стук мячей и бесконечный волевой настрой каждой команды на победу. Ребята показали отличную командную игру и настоящий спортивный характер! 
Итоги турнира :
1 МЕСТО - команда "3х3 ТУР" 
2 МЕСТО - команда "Буревестник"
3 МЕСТО - команда "Калибри"
4 МЕСТО - команда "Гиганты"

Остальным ребятам мы очень благодарны за участие! Желаем новых успехов в спорте и никогда не сдаваться!

Также огромное спасибо выражаем Андрею Мухину и нашим прекрасным судьям за их незаменимую 
помощь! 

До новых спортивных встреч! Фотографии</description></item><item><title>[ОК Лесной] Вакансии</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:43:00 GMT</pubDate><description>Учителя 01 февраля 2026, 13:43 Автор: администрация В МАО ОК Лесной требуются: учителя математика, начальных классов, английского языка, педагог-психолог; педагоги дополнительного образования: вокальная студия, видеостудия, робототехника.</description></item><item><title>[СОШ №3] К звёздам и будущей профессии: профориентационная встреча для 8-х и 10-х классов</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:11:00 GMT</pubDate><description>Дети 30 января 2026, 06:11 В нашей школе состоялась крайне интересная и важная встреча для учащихся 8-х и 10-х классов. Перед ребятами выступил Михаил Анатольевич Меркулов — ведущий специалист астрономической обсерватории Иркутска и директор АНО «Звездный десант».
В центре внимания была кафедра естественно-научных дисциплин Педагогического института ИГУ. Михаил Анатольевич подробно рассказал об отделении физико-математического, естественно-научного и технологического образования, познакомив школьников с перспективами обучения и карьерными возможностями в мире науки. Лекция получилась не только познавательной, но и вдохновляющей. Старшеклассники смогли узнать о том, как фундаментальные знания в области физики и естествознания находят применение в современных технологиях и исследованиях косм…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Конкурс социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:44:00 GMT</pubDate><description>Пост "Здоровье+" 29 января 2026, 10:44 Министерство внутренних дел Российской Федерации объявляет о старте Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!» Основная цель конкурса – привлечение внимания общественности к такой актуальной проблеме, как незаконное потребление наркотических средств и психотропных веществ, а также формирование в обществе негативного отношения к их незаконному потреблению. Региональный этап конкурса проводится Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года.  Конкурсные работы представляются по следующим номинациям: «Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики»; «Лучш…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 29 января 2026, 08:29 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ №17] Региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:27:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 января 2026, 08:27 Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области приглашает детей, родителей и педагогов принять участие с 10 января по 20 февраля 2026 года в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; - популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения. В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Социальная программа «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Пост "Здоровье+" 27 января 2026, 14:02 В России реализуется социальная программа «Жизнь без алкоголя», включённая в национальный проект «Продолжительная и активная жизнь». Инициатива направлена на сокращение потребления алкогольной продукции и профилактику заболеваний, связанных со злоупотреблением спиртными напитками.                                      
В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 гг. потребление алкоголя сократилось с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на душу населения. В целом по стране одновременно снижается потребление крепких алкогольных напитков: с 9,9 литров этанола в 2008 г. до 4,9 л в 2023 гг. Для бесп…</description></item><item><title>[СОШ №3] По следам кошачьих лапок: интеллектуальное приключение 10 «А»</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_410.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:07:00 GMT</pubDate><description>Дети 27 января 2026, 06:07 27 января ученики 10 «А» класса вместе со своим классным руководителем Анастасией Александровной Гуцаковой посетили увлекательный квиз «По следам кошачьих лапок» в КДЦ «Марат». Это было погружение в мир грации, тайн и многовековой истории.
Ребята узнали, почему кошки считаются истинными хранителями традиций. В мировом искусстве их образ всегда ассоциируется с независимостью и утонченностью, а «кошачий след» в культуре — это неисчерпаемый источник вдохновения для творцов всех эпох. Литературная часть игры позволила вспомнить самых ярких персонажей: от мистического сказочного кота Баюна до харизматичного и ироничного кота Бегемота. Участники с азартом разгадывали загадки и открывали новые грани знакомых с детства образов. Мы выражаем искреннюю благодарность организ…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 января 2026, 03:55 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алког…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Жизнь без алкоголя!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 26 января 2026, 13:00 Автор: Королёв В.А. «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на серв…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Несение Вахты Памяти на Посту №1 у Вечного Огня Славы</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_122.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:55:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 26 января 2026, 12:55 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. 26 января личный состав караула МБОУ СОШ №72 приступил к службе на Посту №1 у Вечного Огня Славы, в честь Иркутян, погибших в годы Великой Отечественной войны. ⭐️27 января, в День Воинской Славы, посвященному полному освобождению от блокады Ленинграда, караульные поучаствовали в митинге, который причастен к этой знаменательной дате. ⭐️Мероприятие началось с минуты молчания в память о всех, кого коснулись эти тяжелые времена. В конце митинга постовцы отдали дань памяти героям, погибшим в годы тех суровых испытаний. ⭐️Мы с гордостью и глубочайшим уважением помним и чтим всех, кто пережил Блокаду Ленин…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Результаты "Энергии активности" по итогам 2 четверти</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:39:00 GMT</pubDate><description>Школа 26 января 2026, 06:39 Каждую четверть, в нашей школе подводятся итоги проекта активных классов «Энергия активности». Ребята и их классные руководители принимают участие в различных конкурсах, акциях, зарабатывая баллы активности. По окончанию второй четверти в топ-10 вошли коллективы с 1 по 11 классы. Поздравляем победителей! Начальная школа: 1«В» класс, с результатом 156 баллов; 1«А» класс, с результатом 138 баллов; 2«З» класс, с результатом 106 баллов; 2«Б» класс, с результатом 91 балл; 3«Л» класс, с результатом 87 баллов; Средняя и старшая школа: 5«А» класс, с результатом 173 балла; 9«Е» класс, с результатом 101 балл; 5«Б» класс, с результатом 91 балл; 7«Е» класс, с результатом 80 баллов; 6«Г» класс, с результатом 63 балла. А также объявили победителей в номинации «Лучший класс на…</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №25] как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:36:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ 22 января 2026, 12:36 Хотите узнать, как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как гарантируется безопасность экзамена или когда пройдут дополнительные дни сдачи? Все ответы на эти и другие важные вопросы о ЕГЭ теперь доступны в новых информационных плакатах от Рособрнадзора!</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Отдел полиции - 4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает:</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 20 января 2026, 10:07 Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Отдел полиции -4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает: Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Задействуют искусственный интеллект, который может сгенерировать голос. Недавно к моему заместителю пришло голосовое сообщение «от меня». Очень похоже, на самом деле»: ❗️Важно запомнить: для проведения следственных действий к следователю вызывают повес…</description></item><item><title>[СОШ №17] Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 06:15 Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ осуществляет подготовку офицеров-специалистов в области радиационной, химической и биологической безопасности не только для всех видов Вооруженных Сил и родов войск, но и других министерств и ведомств, в которых предусмотрено прохождение военной службы.</description></item><item><title>[ОК Лесной] Лыжный спорт для населения.</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 января 2026, 05:31 Автор: Администрация Открыт стадион школы для занятий лыжным спортом, в субботу с 10-30 до 12-30!
Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи. Уважаемые жители! В субботу с 10-30 до 12-30 открыт стадион школы для занятий лыжным спортом! Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи.</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[Гимназия №25] о соблюдения правил поведения на льду</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:14 В соответствии с решением комиссии по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций и обеспечению пожарной безопасности администрации города Иркутска от 15 января 2026 года  размещаем в преддверии праздника Крещения информацию о соблюдения правил поведения на льду Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 42] Памятки</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 09:13 Берегите себя на зимней прогулке: прочтите эти буклеты, чтобы узнать, как безопасно вести себя на льду. Поведение на льду Безопасность на льду Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и …</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей №1] Региональный этап Чемпионата «Профессионалы» – 2026</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Профориентация Вчера, 11:43 Автор: Уварова Г.П. С 1 по 6 февраля 2026 года на базе ЧОУ "РЖД Лицей №14" прошел Региональный этап Чемпионата «Профессионалы» – 2026 в Иркутской области по компетенции «Проводник пассажирского вагона» (Юниоры) От нашего лицея приняли участие обучающаяся класса 11-1,2 Баженова Анна и эксперт-наставник Малинович Светлана Анатольевна. В течение всех дней участники демонстрировали своё мастерство в сервисе и обслуживании, успешно справлялись с решением конфликтных ситуаций с пассажирами, показывали отличные знания нормативных документов, рассказывали о вагонном и подвагонном оборудовании пассажирского вагона. Задачей экспертов-наставников и индустриальных экспертов была оценка работы конкурсантов. В последний соревновательный день состоялся …</description></item><item><title>[Лицей №1] Лицейский конкурс «Мистер Лицея – 2026»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Праздник Конкурсы и соревнования Вчера, 03:34 Автор: Уварова Г.П. Конкурс проводится среди обучающихся 9-11 классов МБОУ г. Иркутска Лицей №1. В конкурсе принимает участие один юноша из класса. Обязательно наличие группы поддержки. « Мистер Лицея – 2026 » – прием заявок до 12.02.2026 г (по ссылке: https://forms.yandex.ru/u/6982ed54068ff0c0d6a42321 ). Конкурсная программа «Мистер Лицея – 2026» включает в себя 3 этапа: 1) Интеллектуальный этап – 13 февраля в 13.30 в 109 кабинете. Этап включает в себя эссе и тестирование; 2) Спортивный этап – 18 февраля в 13.30 в спортивном зале. Этап включает в себя сдачу нормативов (необходимо подготовить спортивную форму); 3) Творческий этап – 19 февраля в 13.30 в актовом зале. Выступление на сцене предполагает 6 конкурсов. Для этапа необходимо подготовить…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Будьте в курсе школьных событий, не пропустите самое важное!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_364.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_364.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Школа Вчера, 11:09 Будьте в курсе школьных событий, не пропустите самое важное! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 24] ОКРУЖНЫЕ СОРЕВНОВАНИЯ ПО НАСТОЛЬНОМУ ТЕННИСУ</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_296.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_296.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Спорт Сегодня, 10:28 В Свердловском округе г. Иркутска 9 февраля 2026 года на базе спортивного зала МБОУ г. Иркутска СОШ № 63 прошли окружные соревнования по настольному теннису среди команд юношей и девушек 2008-2011 годов рождения в рамках муниципального этапа Спартакиады школьных спортивных клубов ОО 2025-2026 учебного года. Состав команды 4 человека юношей + 4 человека девушки. От нашей школы выступала команда юношей в составе: Вебер Михаил 10у1, Сединкин Святовлав 10у2, Железко Степан 10у2, Беляев Кирилл 9б. Сначала команды играли в своих подгруппах, затем – полуфиналы среди команд, занявших 1-2 места в подгруппах. И завершили соревнования – финальные встречи за 1-8 места. Доброжелательная обстановка, хорошие условия помогали командам достойно выступить. Финальные встречи всё расстави…</description></item><item><title>[СОШ № 24] РЕГИОНАЛЬНЫЙ ФЕСТИВАЛЬ ПО СПОРТИВНОМУ ОРИЕНТИРОВАНИЮ «ЯНВАРСКИЕ СТАРТЫ 2026»</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_295.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_295.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Спорт Сегодня, 10:26 В минувшие выходные завершился 2-й этап регионального фестиваля по спортивному ориентированию на лыжах. Соревнования проходили с 7 по 8 февраля 2026 года на «Юннатке». В них приняли участие спортивные коллективы, клубы, команды различных муниципалитетов Иркутской области . Команду МБОУ г. Иркутска СОШ№24 представили спортсмены, занимающиеся в кружке спортивного туризма и ориентирования «Сибирь»: Попова Марина 4г, Попов Дмитрий 6м, Павлюк Михаил 7б, Сибирякова Маргарита 6в, Налетов Вадим 3г, Кангараев Григорий 3в. Соревнования проводились с целью совершенствования умений и навыков, обучающихся ориентироваться на незнакомой местности в природной среде в зимних условиях. Спортсмены из Иркутска, а также Иркутского, Жигаловского, Черемховского и Баяндаевского районов бороли…</description></item><item><title>[СОШ № 28] Материалы профилактического характера</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_528.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_528.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность Вчера, 02:53 Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ №80] Внимание! Каникулы!</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Учителя Школа Дети Сегодня, 07:23 Автор: Елизарова О. Н. На основании приказа "Об установлении дополнительных каникул для обучающихся 1-х классов" от 5 февраля 2026 г. установлены дополнительные каникулы для обучающихся 1-х классов в период с 14.02.2026 по 22.02.2026</description></item><item><title>[СОШ №80] Единый реестр организаций (учреждений) социальной сферы</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Вчера, 07:02 Автор: Елизарова О. Н. УВАЖАЕМЫЕ РОДИТЕЛИ!

Министерство образования Иркутской области информирует вас о том, что в декабре 2025 года актуализирован 
«Единый реестр организаций (учреждений) социальной сферы, общественных организаций, служб доверия, оказывающих на территории Иркутской области психологическое сопровождение и реабилитационную помощь несовершеннолетним, их семьям, оказавшимся в кризисной (депрессивной) ситуации» (далее - Единый реестр),
сформированный во исполнение пункта 5.2 решения рабочей группы Координационного совещания руководителей правоохранительных органов Иркутской области по вопросам борьбы с правонарушениями и преступлениями несовершеннолетних от 21 октября 2021 года. Ссылка внутри Новости Единый реестр размещен на сайте Областной ко…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Конкурс строя и песни «На знамя Победы равняем шаг!»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Праздник Конкурсы и соревнования Сегодня, 13:47 Вчера в нашей школе прошел яркий и вдохновляющий конкурс строя и песни «На знамя Победы равняем шаг!» . Участники с 1-го по 9-й класс показали отличную подготовку, командный дух и патриотизм . Равнялись шагом, показывали свою силу и грацию, а главное — гордость за нашу Родину . Молодцы все участники! Благодарим всех за активное участие и поддержку! Пусть такие мероприятия помогают воспитывать настоящих патриотов и дружную команду ? . Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Неделя неформального образования</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Образование Вчера, 06:58 В 2026 году "Неделя НЕформального образования" проекта «Иркутск – обучающийся город» будет проходить в период весенних школьных каникул с 30 марта по 5 апреля 2026 года. В очередной раз мы собираем профессионалов своего дела в качестве преподавателей проекта, лекторов, ведущих мастер-классов, с одной стороны, и пытливых, любознательных, креативных – в качестве слушателей проекта, с другой стороны. В этот раз будет еще больше нового, интересного и захватывающего. Проект «Иркутск – обучающийся город» реализуется администрацией Иркутска с 2013 года, направлен он на выявление новых образовательных ресурсов, привлечение иркутян к новым формам образования, проведения досуга и повышения качества их жизни. В течение Недели на различных площадках города Иркутска пройдут сот…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Соблюдение правил дорожного движения в тёмное время суток</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_245.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера Соблюдение правил дорожного движения в тёмное время суток Сегодня старший инспектор отделения пропаганды безопасности дорожного движения ОГИБДД МУ МВД России "Иркутское"  Каулина В. Е. совместно с Лабораторией Безопасности провели профилактические беседы с учениками 4х классов по соблюдению правил дорожного движения в тёмное время суток. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 7] От генеральной прокураторы</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_244.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 февраля 2026 Генеральной прокуратурой Российской Федерации в рамках профилактической работы разработаны специальные видеоролики, направленные на противодействие вовлечению граждан, особенно молодежи, в противоправную деятельность Генеральной прокуратурой Российской Федерации в рамках профилактической работы разработаны специальные видеоролики, направленные на противодействие вовлечению граждан, особенно молодежи, в противоправную деятельность, в том числе связанную с терроризмом и экстремизмом. Эти материалы наглядно и доступно разъясняют механизмы вербовки, предупреждают об ответственности за участие в запрещенных организациях и призывают к бдительности. Предлагаем всем ознакомиться с данными видеороликами. Их просмотр поможет: ✅Узнать о методах, которые используют вербовщ…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Экскурсия в ИТАМ</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_666.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Сегодня, 09:30 ? "Самолет бы я построил, пусть меня научат!" ?

Именно под таким девизом ученики 8В и 9Д классов отправились в Иркутский техникум авиастроения и… ? "Самолет бы я построил, пусть меня научат!" ? Именно под таким девизом ученики 8В и 9Д классов отправились в Иркутский техникум авиастроения и металлообработки! Это было настоящее погружение в мир будущих профессий! Во время мастер-классов ребятам удалось: ✔️  Собрать конструкцию с проводами и зажечь свет – почувствовать себя настоящим инженером-электриком! ✔️  Сделать ровный сварочный шов – да, глаза боялись, но руки делали! ✔️  Запрограммировать видеоролик – окунуться в мир IT и креатива. ✔️  Осуществить полет настоящего дрона – мечта многих стала реальностью! И это лишь малая часть того, с чем смогли познакомиться наши ребята…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Победа наших восьмиклассниц</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_665.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Сегодня, 05:05 Вчера ученицы 8 класса стали первыми в историческом квизе «ЗнайИрк»
Поздравляем учащихся нашей школы с блестящей победой в краеведческом квизе… Вчера ученицы 8 класса стали первыми в историческом квизе «ЗнайИрк» Поздравляем учащихся нашей школы с блестящей победой в краеведческом квизе «ЗнайИрк»! Они показали отличные знания истории родного города и доказали, что наша школа гордится талантливыми учениками. ?  Команда уверенно обошла соперников и завоевала первое место, продемонстрировав глубокое понимание исторических фактов и умение быстро находить правильные решения. ✨ Спасибо нашим ученикам за отличную подготовку и дух соперничества! Гордимся вами и желаем дальнейших успехов и новых достижений! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 53] Единство. Память. Будущее</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_651.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_651.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Сегодня, 07:04 ?? «Единство. Память. Будущее»

Сегодня в нашей  школе прошёл концерт «Единство. Память. Будущее» для учащихся 9–11 классов.

Для старшеклассников… ?? «Единство. Память. Будущее» Сегодня в нашей  школе прошёл концерт «Единство. Память. Будущее» для учащихся 9–11 классов. Для старшеклассников выступила шоу-группа «Мимино». Руководитель группы - выпускник  нашей школы  Евгений Владимирович Смирнов. В программе прозвучали песни, посвящённые дружбы, мужества и любви к Родине, а также  нашему родному городу Иркутску. Исполнение солистов было  виртуозным, а отклик зрителей  - эмоциональным.  Каждое  музыкальное произведение  сопровождалось бурными аплодисментами. Также  музыканты пообщались с ребятами и ответили на их вопросы. Завершением концерта стало совместное исполнение гимна…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Международный день дарения книг</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Сегодня, 03:57 С 14 февраля 2012 года отмечается один из самых молодых праздников – Международный день дарения книги (Международный день книгодарения). Главная… С 14 февраля 2012 года отмечается один из самых молодых праздников – Международный день дарения книги (Международный день книгодарения). Главная идея Международного дня книгодарения – показать, что по-прежнему «книга – лучший подарок», она не теряет своей ценности даже в век технологий. Учащиеся 8А, 4В, 1Б, 6В  классов нашей школы стали участниками Всероссийской акции «Движения Первых» «Открывая книгу» в формате «Книгообмен»  (буккроссинг), позволяющий  не только сэкономить природные ресурсы, но и пространство в жилищах людей. Буккроссинг – это движение, насчитывающее более 950000 участников по всему миру, которое меняет отношение …</description></item><item><title>[ЦО 10] Профилактика терроризма и экстремизма</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети Вчера, 06:01 Автор: Чусова Ю.А. Профилактика терроризма и экстремизма в образовательной среде В течение учебного года с обучающимися, родителями и педагогами проводится профилактическая работа на тему терроризма, молодежного экстремизма. В связи с участившимися в стране террористическими актами и вовлечения несовершеннолетних в противоправные, террористические и экстремистские действия. в Центре образования 10-12 февраля прошли информационно-профилактические часы по предупреждению пропаганды идей экстремизма и терроризма с использованием видеороликов</description></item><item><title>[СОШ № 23] День науки, объединивший всю школу</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_451.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_451.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>ПИТ ПРО-Профиль Вчера, 06:35 В рамках Дня российской  науки (8 февраля ) наша школа на несколько дней превратилась в большую научную лабораторию. Тема знаний и открытий стала лейтмотивом каждого урока — от точных дисциплин до гуманитарных, с 1 класса по 11. Учителя и ученики говорили о главном: о вкладе российских ученых и изобретений в мировую цивилизацию. Самое ценное в эти дни — чувство общности. Мы еще раз убедились: наука — это не скучно, это гордо. И, глядя на горящие глаза ребят, можно с уверенностью сказать: будущее российской науки в надежных руках. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 27] Внимание, учащиеся и родители! ⚠️</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Город Безопасность Вчера, 08:36 Автор: Админ Департамент образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска информирует о важных профилактических материалах. Генеральная прокуратура РФ подготовила серию видеороликов? , цель которых — предупредить вовлечение граждан (в том числе несовершеннолетних) в противоправную деятельность, включая террористическую. Что важно знать: Ролики помогут распознать признаки пропаганды экстремизма и терроризма. Материалы учат, как не поддаться влиянию противоправных групп и избежать вербовки. Где посмотреть видео: Облако Mail.ru (https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg) Яндекс Диск (ВИДЕОРОЛИК — Яндекс Диск) Просим вас: 1. Посмотреть видеоролики вместе с детьми. 2. Обсудить ключевые моменты — это поможет лучше усвоить инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Осторожно, мошенники!</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_283.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 11:49 Уважаемые коллеги, родители и ребята, берегите близких - расскажите о мошенниках. Ваша бдительность - их безопасность! Уважаемые коллеги, родители и ребята, берегите близких - расскажите о мошенниках. Ваша бдительность - их безопасность! Посмотреть видеоролик</description></item><item><title>[СОШ № 32] Всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_282.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Экология Олимпиада Вчера, 05:19 На Учи.ру про поддержке АНО «Национальные приоритеты» и Министерства природных ресурсов и экологии РФ проводится всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии. На Учи.ру про поддержке АНО «Национальные приоритеты» и Министерства природных ресурсов и экологии РФ проводится всероссийская онлайн-олимпиада по окружающему миру и экологии. Партнеры соревнования — «СИБУР», программа уроков «Вторая жизнь пластика» и общественное движение «Экосистема». Состязание направлено на формирование у учеников 1–11 классов навыков рационального природопользования. Выполняя задания, ребята учатся рассуждать, критически мыслить, осознавать личную ответственность за состояние окружающей среды, анализировать экологические проблемы и находить рациональные пути их ре…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Серия видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1115.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1115.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Родительский совет Город Безопасность Информация для родителей Воспитание 11 февраля 2026 Представляем Вашему вниманию серию видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма. Эти ролики созданы специально для информирования широкой аудитории о рисках, связанных с радикализацией и вовлечением в экстремистские группы. Представляем Вашему вниманию серию видеороликов по предотвращению пропаганды экстремизма. Эти ролики созданы специально для информирования широкой аудитории о рисках, связанных с радикализацией и вовлечением в экстремистские группы. Цель данных материалов - повысить уровень осведомленности населения о признаках и методах вербовки в экстремистские организации, способствовать формированию критического мышления и воспитанию толерантности и уважения к другим культурам и мнения…</description></item><item><title>[СОШ №76] Материалы профилактического характера</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_429.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_429.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Родительский совет Безопасность Вчера, 02:56 Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[Лицей №3] Викторина «Закон на страже природы»</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_304.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_304.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Собрание Сегодня, 09:24 12 февраля наш лицей посетили помощник Западно-Байкальской межрайонной природоохранной прокуратуры Киреева Альбина Сергеевна и преподаватель Иркутского юридического института Университета прокуратуры Российской Федерации Дондоков Жаргал Дармаевич со своими студентами. Они провели для учащихся 7М класса викторину «Закон на страже природы», которая была посвящена нашему уникальному озеру Байкал. Лицеистов познакомили с особенностями правового статуса территории вокруг Байкала, историей формирования уникальных природных объектов на берегах озера, практическим применением законов при нарушения природоохранного законодательства, а также затронули вопросы о пути решения проблем загрязнения воды и сохранения чистоты берегов Байкала. Фотографии</description></item><item><title>[ООШ №8] Один звонок — и всё под угрозой</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_791.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_791.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Сегодня, 12:55 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Телефонное мошенничество остаётся одной из самых массовых форм преступлений. Сбер опубликовал мини-фильм, основанный на реальной истории. В центре сюжета — школьник, которому позвонили мошенники, представившись сотрудниками полиции. Злоумышленники давили на чувства ребёнка, внушая страх за жизнь и безопасность его матери. Под влиянием обмана мальчик был готов выполнить любые требования, чтобы защитить самого близкого человека. Предотвратить потерю семейных сбережений удалось благодаря своевременным действиям сотрудников Сбера. По данным Сбера, 9 из 10 преступлений против россиян совершаются именно таким способом. Отдельную тревогу вызывает рост числа случаев, когда в схемы обмана вовлекают детей. Сбер напоминает: ни полиция, ни бан…</description></item><item><title>[ООШ №8] Школьные новости в Максе: Присоединяйтесь!</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_790.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_790.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Школа Сегодня, 09:02 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Дорогие учащиеся и уважаемые родители!    С радостью сообщаем вам о запуске нашего школьного канала в Максе! Это замечательная возможность оставаться на связи и быть в курсе всех новостей и событий нашей школы. Подписывайтесь, чтобы не пропустить важную информацию и интересные мероприятия. Присоединяйтесь к нашему каналу прямо сейчас! Это просто, перейти  по ссылке: https://max.ru/id3809024836_gos</description></item><item><title>[СОШ № 15] Противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Вчера, 02:43 Автор: Админ Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Генеральной прокуратурой Российской Федерации изготовлены видеоролики профилактического характера, направленные на противодействие вовлечению граждан в противоправную деятельность, в том числе террористического характера. Подготовленные видеоматериалы размещены по следующим ссылкам: https://cloud.mail.ru/public/EWUk/9msvTFBTg ; https://disk.yandex.ru/d/Db5YUDSbsJkcuQ .</description></item><item><title>[СОШ № 31] Проект "Школа репродуктивного здоровья"</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Здоровье Сегодня, 08:52 В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". В рамках комплексного стратегического проекта социально-экономического "Повышения рождаемости в городе Иркутске", утвержденного распоряжением администрации города Иркутска от 31 октября 2025 года № 031-10-34/25, учащиеся 8-х и 10-х классов приглашаются для участия в проекте "Школа репродуктивного здоровья". Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления здоровья, физиологических особенностей полового созревания и…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Саратовское высшее военное инженерное училище</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Образование 21 января 2026 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете отк…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Школа репродуктивного здоровья</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:38:05 GMT</pubDate><description>Безопасность Здоровье Сегодня, 09:15 Администрация города Иркутска совместно с департаментом образования комитета по социальной политике и культуре администрации города Иркутска сообщает о реализации проекта «Школа репродуктивного здоровья». Мероприятие ориентировано на учащихся 8-х и 10-x классов муниципальных общеобразовательных организаций. Проект направлен на повышение уровня осведомленности подростков в области сохранения и укрепления репродуктивного здоровья, физиологических особенностей полового созревания и связанных с ним проблем; о важности своевременной медицинской помощи и профилактических осмотров, формировании позиции ответственного отношения к своему здоровью и приверженности к здоровому образу жизни. В рамках проекта «Школа репродуктивного здоровья» создан Telegram-канал «К…</description></item></channel></rss>