<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Безопасные зимние каникулы январь 2026 года</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_503.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_503.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:44:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 29 декабря 2025, 02:44 В период с 15.12.2025 по 20.12.2025г в МБОУ г. Иркутска СОШ №28 в рамках акции «Безопасные каникулы» проводились линейки для учащихся с 5 по 11 класс. Для учащихся с1 по 4 класс проводились классные часы и беседы. Подробнее...</description></item><item><title>[ОК Крылья] Рекомендации прокуратуры Ленинского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_466.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_466.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:05:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 28 декабря 2025, 05:05 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда:
ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из
жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ №76] Рекомендации прокуратуры Октябрьского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_412.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:06:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 декабря 2025, 05:06 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ № 28] Рекомендации прокуратуры Свердловского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_502.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_502.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 декабря 2025, 04:59 Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда:
ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из
жизни. Подробнее...</description></item><item><title>[СОШ №76] Техническая эксплуатация самолетов и двигателей</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_411.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:51:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ 25 декабря 2025, 05:51 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант». https://vk.com/wall-196824593_2417</description></item><item><title>[СОШ № 39] День Конституции Российской Федерации</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:06:00 GMT</pubDate><description>Праздник Патриотическое воспитание 16 декабря 2025, 21:06 12 декабря отмечается День Конституции Российской Федерации. Конструкция РФ — главного документа, который определяет права, свободы и обязанности каждого гражданина, а также основы государственного устройства. 12 декабря отмечается День Конституции Российской Федерации. Конструкция РФ — главного документа, который определяет права, свободы и обязанности каждого гражданина, а также основы государственного устройства. Этот день напоминает нам о ценностях правового государства, уважении к закону и важности гражданского единства. В  МБОУ г. Иркутска СОШ 39 состоялась викторина "Россия: закон, свобода, ответственность", в честь Дня Конституции Российской Федерации, в участии которой приняли 5 и 9 классы. Поздравляем всех с этим важным пр…</description></item><item><title>[ОК Крылья] VI региональный конкурс проектных и исследовательских работ «Научный стендап»</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_467.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_467.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:15:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 16 декабря 2025, 16:15 ИТОГИ Программа VI открытого регионального конкурса проектных и исследовательских работ среди учащихся и педагогических работников образовательных организаций Иркутской области  (13 декабря 2025 года) 1. Итоговый приказ. 2. Ссылка на сертификаты участников : https://disk.yandex.ru/d/gB1GXKtX_CBh6w 3. Ссылка на фотографии с мероприятия : https://cloud.mail.ru/public/PArE/VacGbUJxq</description></item><item><title>[OОШ № 68] Битва хоров</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_576.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_576.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>16 декабря 2025, 13:00 15 декабря учащиеся начальной школы МКОУ ЦО «Каразей» приняли участие в районном конкурсе "Битва хоров - 2025", посвященному Дню Героя… 15 декабря учащиеся начальной школы МКОУ ЦО «Каразей» приняли участие в районном конкурсе "Битва хоров - 2025", посвященному Дню Героя Отечества! Этот праздник музыки и патриотизма объединил юные таланты со всего Куйтунского района. Ребята продемонстрировали свои вокальные данные, артистизм и умение работать в команде, исполнив патриотическую композицию Инны Постниковой «Слава героям страны!» Хоровой коллектив МКОУ ЦО «Каразей» «Веселые нотки»  получил заслуженный сертификат участника за артистизм и памятный значок! Руководитель Горбачёва Мария Викторовна Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 19] Благодарственное письмо Народного фронта Иркутской области</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:25:00 GMT</pubDate><description>Народный фронт Благодарность 16 декабря 2025, 10:25 Благодарственное письмо Народного фронта Иркутской области Выражение благодарности от Народного фронта Иркутской области группе одноклассников выпуска 1983 года школы № 19 г.Иркутска за помощь раненым военнослужащим, проходящим лечение в г.Иркутске</description></item><item><title>[Гимназия №25] Повышение правовой грамотности населения</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_249.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_249.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:49:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 декабря 2025, 09:49 В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий Главным управлением Министерства внутренних дел Российской Федерации по Иркутской области  подготовлен  видеоролик, направленный на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них. Управлением по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведется информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для граждан по предотвращению подобных преступлений, а также профилактические видеоролики, информационные карточки и…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Внимание! Мошенничество!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_163.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_163.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:33:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 декабря 2025, 09:33 Автор: Королёв В.А Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательс…</description></item><item><title>[ООШ №8] Как не стать жертвой мошенников!</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_725.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_725.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 декабря 2025, 08:21 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Уважаемые родители (законные представители), педагоги и учащиеся! В целях повышения правовой грамотности населения и предупреждения противоправных действий, ГУ МВД России по Иркутской области подготовлен короткий видеоролик и брошюры, направленные на профилактику мошеннических действий и информирования граждан о способах защиты от них. Также сообщаем, что Управлением по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведется информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для граждан по предотвращению подобн…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Добрый друг</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_570.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_570.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Дети 16 декабря 2025, 06:26 Автор: Школа 38 В нашей школе завершилась важная и душевная акция «Добрый друг». Несколько недель мы всем коллективом — учениками, учителями и родителями — собирали корм, поводки, миски, лекарства и другие необходимые вещи для подопечных приюта для животных К9. И вот настал самый волнительный момент — долгожданная встреча с представителями питомника. К нам приехали сотрудники и волонтёры К9, чтобы лично поблагодарить ребят и забрать собранную помощь. Каждый класс, от самых младших до старшеклассников, внёс свой вклад. Коробки с пожертвованиями, собранные руками детей, стали символом нашего общего милосердия и готовности помогать. Представители приюта рассказали трогательные истории о своих подопечных: как они попадают в К9, как их лечат, учат доверять людям и ищ…</description></item><item><title>[ООШ №8] "Лаборатория безопасности!"</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_724.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_724.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:04:00 GMT</pubDate><description>Транспорт Безопасность Разговоры о важном 16 декабря 2025, 06:04 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 10 декабря к нам в гости приезжала  "Лаборатория безопасности"! Инспектор интересно и познавательно рассказал ребятам о правилах дорожного движения, особенно актуальных в зимнее время года. Дети узнали, как важно быть внимательными и осторожными на дорогах, когда скользко и видимость ограничена. Большой интерес вызвали светоотражающие элементы: теперь учащиеся точно знают, как они помогают водителям увидеть их в темноте! А ещё повторили значения дорожных знаков – это всегда полезно! Спасибо "Лаборатории безопасности" за полезный и интересный урок! Будем соблюдать ПДД и беречь себя! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 24] Рекомендации родителям по выявлению и  предупреждению суицидальных намерений у несовершеннолетних.</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 декабря 2025, 05:48 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской акти…</description></item><item><title>[СОШ № 15] Гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025"</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_366.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:29:00 GMT</pubDate><description>Праздник Конкурсы и соревнования Школа 16 декабря 2025, 01:29 Автор: Админ 12 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ √15 состоялся гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025" 12 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ √15 состоялся гала-концерт школьного фестиваля хорового пения "Битва хоров -2025" 11 классных коллективов представили представили свои песни "Мы маленькие дети", "Брадобрей", "Заводные игрушки", "Сказки летают по свету", "Смуглянка" и многие другие композиции прозвучали в исполнении учеников начальной, основной и средней школы. Классные коллективы не просто пели, а представляли театрализованные костюмированные инсценировки! Мы благодарим всех участников, педагогов и родителей за этот чудесный праздник! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 15] Областная  олимпиада по конституциональному праву</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_365.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:34:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 16 декабря 2025, 00:34 Автор: Админ В субботу в Иркутске прошла Областная  олимпиада по конституциональному праву, посвященная Дню  Конституции Российской федерации. Проводит Областную олимпиаду по конституционному праву, посвященную Дню Конституции Российской Федерации Иркутский институт (филиал) Всероссийского государственного университета юстиции (РПА Минюста России). Целями Олимпиады является раскрытие творческого потенциала школьников, их правовое воспитание и повышение уровня правовой культуры. Команда обучающихся МБОУ г. Иркутска СОШ № 15 приняла участие в олимпиаде. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 39] Профилактическая неделя «Здоровая семья» в нашей школе</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:59:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 декабря 2025, 16:59 С 1 по 6 декабря в нашей школе прошла профилактическая неделя «Здоровая семья». Мероприятие было направлено на укрепление семейных ценностей, формирование здорового образа жизни и развитие навыков конструктивного общения среди учащихся. Профилактическая неделя «Здоровая семья» в нашей школе С 1 по 6 декабря в нашей школе прошла профилактическая неделя «Здоровая семья». Мероприятие было направлено на укрепление семейных ценностей, формирование здорового образа жизни и развитие навыков конструктивного общения среди учащихся. В рамках недели был организован целый ряд полезных и интересных событий: - Киноклуб «Посмотри. Обсуди. Осмысли» Для учащихся 6‑х, 7‑х, 9‑х и 10‑х классов прошли встречи киноклуба. Ребята посмотрели тематические фильмы, а затем вместе с школьн…</description></item><item><title>[СОШ № 32] В школьной библиотеке появилась необычная ёлка — книжная!</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:15:00 GMT</pubDate><description>Праздник Библиотека 15 декабря 2025, 16:15 В нашей школе состоялось творческое мероприятие: учащиеся 4 «Г» класса создали оригинальное украшение для школьной библиотеки — книжную ёлку! В нашей школе состоялось творческое мероприятие: учащиеся 4 «Г» класса создали оригинальное украшение для школьной библиотеки — книжную ёлку! Ребята собственноручно изготовили праздничную композицию, проявив фантазию и усердие. Особое внимание было уделено декорированию: юные мастера с энтузиазмом наряжали своё творение, превратив простую конструкцию в настоящее произведение искусства. Книжная ёлка уже заняла почётное место в библиотеке и стала ярким элементом праздничного оформления. Теперь это не просто хранилище знаний, а по‑настоящему волшебная зона, создающая новогоднее настроение для всех учеников и пе…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Рекомендации прокуратуры Свердловского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_350.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьники 15 декабря 2025, 15:15 Информация доступна для просмотра и скачивания по этой ссылке.</description></item><item><title>[OОШ № 68] "Разговоры о важном" 15 декабря</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_575.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_575.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:45:00 GMT</pubDate><description>15 декабря 2025, 12:45 ??Утро понедельника 15 декабря в школе традиционно началось с торжественной линейки, церемонии поднятия Государственного флага, исполнения гимна… ??Утро понедельника 15 декабря в школе традиционно началось с торжественной линейки, церемонии поднятия Государственного флага, исполнения гимна Российской Федерации и «Разговоров о важном». ??Тема сегодняшнего занятия — «Закон и справедливость. Ко Дню Конституции Российской Федерации». ️   ??Вместе с учениками классные руководители поговорили о том, зачем обществу нужны правила, чем отличается закон от морали и как правовые знания помогают каждому из нас жить честно и безопасно. ?? Мы обсудили, что справедливость – это не просто абстрактное понятие, а одна из ключевых духовно-нравственных ценностей, лежащая в основе россий…</description></item><item><title>[СОШ №80] Знаешь? Научи!</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_253.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:30:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Национальные проекты Школа Классная тема Дети 15 декабря 2025, 11:30 Автор: Елизарова О. Н. Всероссийский конкурс научно-популярного видео «Знаешь?Научи!» дает возможность талантливым школьникам с 1 по 11 класс со всей страны заявить о себе как о будущих молодых ученых и проявить таланты научно-популярных блогеров.
Конкурс проводится АНО «Национальные приоритеты» при поддержке национального проекта «Молодежь и дети» в Десятилетие науки и технологий.

Подробнее по ссылке ↓ https://научи.наука.рф/ ЭТАПЫ КОНКУРСА Участникам предлагается записать короткое видео продолжительностью до 3 минут, которое в интересной и понятной форме объясняет научную концепцию, явление или теорию. Видеоролики проходят проверку экспертного совета. Лучшие работы формируют шорт-лист, и уже сре…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Дорогие друзья</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_125.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:45:00 GMT</pubDate><description>Учителя Школа 15 декабря 2025, 05:45 Автор: Администрация школы Сообщаем вам о замечательном событии, которое состоялось 6 декабря 2025 года в нашей школе! В рамках Недели молодого педагога в МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 прошёл увлекательный квиз!  В соревновании приняли участие молодые педагоги и опытные наставники. Что было в программе? Мероприятие включало пять конкурсных заданий , которые проверили: профессиональные компетенции участников; эрудицию и широту кругозора; навыки командной работы. Участникам предстояло не только продемонстрировать теоретические знания, но и показать практические умения, без которых не обходится ни один школьный день. Итоги и впечатления По результатам напряжённой борьбы победа досталась опытным наставникам.  Однако организаторы подчёркивают: главная цель квиза…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Первые шаги в треке «Орлёнок-Мастер» в 1Б классе</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_536.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_536.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>15 декабря 2025, 05:04 ✨ Первые шаги в треке «Орлёнок-Мастер» в 1Б классе ✨

Увлекательное путешествие по треку программы «Орлята России» — «Орлёнок-Мастер» в 1Б классе… ✨ Первые шаги в треке «Орлёнок-Мастер» в 1Б классе ✨ Увлекательное путешествие по треку программы «Орлята России» — «Орлёнок-Мастер» в 1Б классе началось с просмотра видеоролика со знаменитым стихотворением С. Я. Маршака «Мастер-ломастер». Это произведение помогло ребятам задуматься о том, кто такой настоящий мастер и почему так важно уметь доводить начатое дело до конца. Затем орлята окунулись в мир любимых героев Николая Носова, познакомившись с книгой «Незнайка и его друзья». Вместе с героями дети рассуждали о том, какими качествами должен обладать человек, который по-настоящему умеет творить и создавать. Но на этом зан…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Орлята Сибири дарят Новый год!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_535.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_535.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:02:00 GMT</pubDate><description>15 декабря 2025, 05:02 ✨ Орлята Сибири дарят Новый год! ✨

Приближается самый волшебный и долгожданный праздник нашей страны — Новый год. И, конечно, ни один праздник не… ✨ Орлята Сибири дарят Новый год! ✨ Приближается самый волшебный и долгожданный праздник нашей страны — Новый год. И, конечно, ни один праздник не обходится без подарков, особенно если они сделаны с душой и теплом. Дружный коллектив Орлят 2В класса — ребята, родители и классный руководитель Горюнова Ольга Александровна — стал участником Межрегиональной акции «Орлята Сибири дарят Новый год». Эта акция превратилась для детей в настоящее новогоднее приключение! Протянув руку дружбы через сотни километров, Орлята создали уникальный новогодний подарок — игрушку, в которой отразили историю и душу родного края. С помощью родителе…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника»</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:59:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 декабря 2025, 13:59 Уважаемые родители!

МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника» Уважаемые родители! МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Цель программы: Создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; …</description></item><item><title>[СОШ № 23] Завершение МЭ ВСОШ 2025</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_415.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:49:00 GMT</pubDate><description>Всероссийская Олимпиада Школьников 13 декабря 2025, 14:49 Друзья! Дорогие участники, уважаемые педагоги, родители и организаторы! Завершён ответственный и напряженный период — муниципальный этап самого масштабного интеллектуального соревнования страны. Позади — дни упорной подготовки, волнения и ярких открытий. Огромная благодарность каждому, кто причастен к этому большому делу: ✅ Участникам — за смелость, и волю к победе, за проявленные знания, целеустремленность и умение нестандартно мыслить. Вы — наша гордость! ✅ Родителям — за поддержку и терпение!  За вашу неизменную поддержку, которая помогает детям идти к цели. ✅ Учителям и наставникам — за подготовку, мудрость и веру в своих учеников! ✅ Техническим специалистам, координаторам и членам жюри — за профессионализм, объективность и созд…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Родительская гостиная</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_667.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>13 декабря 2025, 13:00 ? В нашей школе прошла беседа в рамках «Родительской гостиной» на тему «Первая любовь»! ?Этот период — важный этап в жизни подростка, когда… ? В нашей школе прошла беседа в рамках «Родительской гостиной» на тему «Первая любовь»! ?Этот период — важный этап в жизни подростка, когда формируется его понимание чувств, привязанности и отношений. Мы обсудили, как именно родительская поддержка, уважение и доверие могут сыграть ключевую роль в том, как подросток воспринимает любовь и строит отношения в будущем, включая собственную семью.Родители активно участвовали в мероприятии, делясь своими мыслями и опытом. Это создало теплую атмосферу, где каждый мог высказаться и услышать мнение других.Кроме того, мы организовали просмотр фильма, который затрагивал темы первой любви и о…</description></item><item><title>[СОШ № 38] ДЕНЬ КОНСТИТУЦИИ</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_569.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_569.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:53:00 GMT</pubDate><description>История 13 декабря 2025, 10:53 Автор: Школа 38 12 декабря — особая дата в истории нашего государства. В этот день в 1993 году был принят Основной закон нашей страны, который определил принципы государственного устройства и вектор развития России на десятилетия вперёд. В рамках профилактической недели "Равноправие" , посвящённой Всемирному дню прав человека и Дню Конституции РФ в школе прошло много просветительских мероприятий. Советники директора по воспитанию и учителя истории провели для школьников квиз «Что мы знаем о Конституции?», а так же викторину в формате "Своя игра" . Правовой урок «Закон, который защищает» прошёл для учеников 6 классов. Информация о правах и обязанностях, памятки по безопасности в сети Интернет, а также телефон доверия размещены на стендах. Вызвал большой интере…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап"</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:52:00 GMT</pubDate><description>13 декабря 2025, 06:52 Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит… Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит Софья , под руководствои учителя химии Тенгайкиной Т.В. стала призёром конкурса в номинации "Лаборатория естественных наук" . Софья предствила проект на тему : "Экологическая инновация: биопластик на основе молока". Поздравляем с отличным результатом !</description></item><item><title>[СОШ № 5] Конституция Российской Федерации — главный закон страны</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_349.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:22:00 GMT</pubDate><description>Школьники Тематическая беседа 12 декабря 2025, 14:22 Конституция Российской Федерации — главный закон страны, который определяет основы государственного строя и гарантирует россиянам право на свободную и достойную жизнь. В России День Конституции ежегодно отмечается 12 декабря. Именно в эту дату в 1993 году на всенародном голосовании был принят основной закон страны, имеющий высшую юридическую силу. В 2025 году один из самых значимых государственных праздников приходится на пятницу. Сегодня в рамках празднования Дня Конституции для учеников 10-11 классов была проведена лекция и квиз-игра "Конституция - главный ориентир". Ребята повторили историю современной Конституции РФ, узнали интересные факты и поиграли в интеллектуальную игру.</description></item><item><title>[Лицей №3] Поздравляем команду лицея, занявшую 3 место в областной Спартакиаде по волейболу</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:58:00 GMT</pubDate><description>Награды Спорт 12 декабря 2025, 10:58 с 8 по 9 декабря 2025 года команда юношей и девушек 2008 года рождения представляла лицей на Спартакиаде спортивных клубов общеобразовательных организаций  городов Иркутской области по волейболу.
Команда заняла 3 место!! Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №1] Есть такая профессия – Родину защищать!</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_399.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_399.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:55:00 GMT</pubDate><description>Информация Поступление 11 декабря 2025, 13:55 Знакомим вас с материалами вузов Министерства обороны Российской Федерации в рамках XI Всероссийской информационно-агитационной акции «Есть такая профессия – Родину защищать!» Нижегородское высшее военно-инженерное командное училище 1 сентября 2025 года в соответствии с Распоряжением Правительства Российской Федерации воссоздано одно из старейших высших военных учебных заведений - . Училище готовит дипломированных специалистов высшего образования с полной военно-специальной подготовкой, окончившим присваивается воинское звание "Лейтенант" и выдаётся государственный диплом с квалификацией Инженер. За свою историю училище подготовило десятки тысяч офицеров инженерных войск, среди выдающихся выпускников училища - полководец Кутузов М.И., основател…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Экошкола</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_225.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_225.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 04:53:00 GMT</pubDate><description>Экология 11 декабря 2025, 12:53 Сегодня состоялось первое занятие в нашей Экошколе. Ребята 4Б класса обсудили важную предновогоднюю тему: " Какая ёлочка будет экоправильной". После этого ребята начали подготовку к посадке своих ёлочек. Для этого они добывали семена из настоящих еловых шишек. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 16] Флэшбэки реализации проекта Конкурса родительских инициатив</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_215.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:00:00 GMT</pubDate><description>Кадетское образование 11 декабря 2025, 11:00 В рамках реализации проекта «Кадеты цифровой эпохи: Ориентир добро» история говорила голосами героев. Знакомьтесь - партнёр проекта ООО «Земля Героев».
Патриотизм - это не громкие слова в учебнике. Это живая память, честный разговор и истории, от которых сжимается сердце.
У нас в гостях побывал настоящий хранитель таких историй - партнёр нашего проекта, издатель журнала Тулугоев А.И. Он с командой издаёт одноимённый журнал, каждая страница которого - посвящение реальному подвигу, судьбе, характеру. Александр Игоревич, рассказал нашим ученикам 8-х и 9-х классов не просто о работе редакции, а о людях, чьи поступки меняют мир. О тех, чьи имена должны знать все. А потом зал погрузился в тишину. На экране оживала история: Кадры со съёмок фильма «321-…</description></item><item><title>[Лицей №3] Безопасность на дороге</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_286.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:28:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 11 декабря 2025, 10:28 В рамках профилактической программы по обеспечению безопасности участников дорожного движения в лицее 11 декабря была проведена лекция для учащихся 9 классов на тему правил дорожного движения. Беседовали с лицеистами сотрудники Регионального центра по профилактике детского дорожно-транспортного травматизма «Лаборатория безопасности» Иван Сергеевич Бутаков и Олег Михайлович Хмыльнин. Во время лекции были затронуты ключевые моменты, касающиеся вопросов безопасного передвижения по улицам и дорогам, важности соблюдения сигналов светофоров, особенностей поведения на пешеходных переходах, правил езды на велосипеде и мопедах, мер предосторожности при переходе дороги и действий в экстренных ситуациях. Особое внимание уделялось формированию культуры безопасного п…</description></item><item><title>[Гимназия №25] Социологический опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_248.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_248.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 11 декабря 2025, 10:04 Внимание! Социологический опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области" проводится в период с 1 декабря 2025 г. по 28 февраля 2026 г. Приглашаем Вас принять участие в голосовании за нашу гимназию! Ссылка для голосования https://uso.coko38.ru/ Подробная информация о порядке голосования в Инструкции Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Организация и проведение итогового собеседования по русскому языку в 2026 году</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:54:00 GMT</pubDate><description>ГИА 10 декабря 2025, 10:54 11 февраля 2026 г . ученики 9-х классов сдают итоговое собеседование по русскому языку. Методические рекомендации по организации и проведению итогового собеседования по русскому языку в 2026 году. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 4] В военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:05:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ 10 декабря 2025, 10:05 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант».</description></item><item><title>[СОШ № 11] Прощание с Татьяной Александровной Тирской</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:20:00 GMT</pubDate><description>Учителя 10 декабря 2025, 09:20 Прощание с Тирской Т.А. пройдёт 11 декабря 2025 года в ритуальном зале, расположенном на улице 3-го Июля, с 14:00 до 15:00 часов. Её память навсегда останется в сердцах всех, кому посчастливилось учиться у неё и общаться с ней. Грустное известие о кончине замечательного учителя начальных классов Тирской Татьяны Александровны. Она была истинным профессионалом своего дела, посвятив педагогической работе более 30 лет в школе № 11 города Иркутска. Татьяна Александровна отличалась добротой, внимательностью и душевностью, что сделало её любимой среди учеников. Под её руководством классы всегда были дружными, а качество знаний учащихся неизменно оставалось высоким.</description></item><item><title>[СОШ № 64] О проведении методической Недели молодого педагога</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>10 декабря 2025, 09:14 О проведении методической Недели молодого педагога
в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64
«Первые шаги в профессии»

С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии… О проведении методической Недели молодого педагога в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 «Первые шаги в профессии» С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии с планом работы на базе МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 прошла методическая Неделя молодого педагога «Первые шаги в профессии». В течение недели 18 молодых специалистов (начинающих и вновь прибывших педагогов) приняли участие в 25 различных мероприятиях – это и круглые столы, и открытые уроки, и мастер-классы, и психологический тренинг, и городской квест команд молодых педагогов. 1 декабря в конференц-зале начинающие и вновь прибывшие молодые специалисты представили педагогическому …</description></item><item><title>[СОШ №3] Поздравляем отряд ЮИД «СТОП» с заслуженной победой!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 10 декабря 2025, 05:31 Отряд ЮИД «СТОП» МБОУ г. Иркутска СОШ № 3 под руководством Абдуловой Анны Александровны занял 1 место в открытом городском конкурсе-фестивале агитбригад «Правила дорожные всем знать положено»!
Этот конкурс был организован муниципальным ресурсным центром по профилактике детского дорожно-транспортного травматизма «ПроДвижение» совместно с Домом детского творчества №3 г. Иркутска. В конкурсе приняли участие команды юных инспекторов движения в возрасте от 8 до 18 лет из образовательных организаций города.</description></item><item><title>[СОШ № 23] Учитель будущего уже в школе. Готовы ли мы его поддержать?</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_414.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:44:00 GMT</pubDate><description>Молодые педагоги Родительский совет 09 декабря 2025, 13:44 Уважаемые родители! В этот учебный год наша школа вступила с новыми силами — к нам пришли молодые, талантливые педагоги. У нас 19 прекрасных молодых специалистов. Мы хотим попросить у вас особой поддержки и мудрости в их адрес. Часто новый учитель, особенно молодой, вызывает у родителей вопросы и волнение. Это естественно. Но давайте вместе посмотрим на те уникальные преимущества, которые наши молодые специалисты привносят в школьную жизнь ваших детей: 1. Энергия и вовлечённость. Они полны свежих идей, энтузиазма и искренней любви к своему предмету. Эта энергия заразительна и мотивирует детей узнавать новое. 2. Близость к миру ребёнка. Они говорят с учениками на одном языке — в прямом и переносном смысле. Им лучше понятны современн…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Полиция Иркутска предупреждает о мошенниках: как не стать жертвой обмана!</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_319.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_319.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 13:30 Уважаемые родители (законные представители), педагоги и учащиеся!  МУ МВД России "Иркутское" информирует, что на сегодняшний день фиксируется активизация мошеннических действий. Мошенники всё изощреннее  и убедительней входят  в наше доверие. Сотрудники полиции настоятельно призывают вас быть внимательными при использовании банковских карт и не раскрывать свою персональную информацию незнакомым лицам. Также важно проявлять осторожность при общении с незнакомцами на улице и никогда не сообщать личные данные. Будьте предельно внимательны при совершении покупок через интернет, так как это также может стать риском. Если вы всё таки стали жертвой злоумышленников вам необходимо незамедлительно обратиться в дежурную  часть полиции по телефонам: 21-68-05; 112 ил…</description></item><item><title>[СОШ № 46] Обновлены материалы в разделе Информационная безопасность</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:43:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 12:43 Ссылка на страницу: https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/poleznaya-informatsiya/bezopasnost/informatsionnaya-bezopasnost/ Фотографии</description></item><item><title>[СОШ №55] День Героев Отечества</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_199.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_199.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:53:00 GMT</pubDate><description>История Минпросвещения Навигаторы Детства 09 декабря 2025, 11:53 9 декабря Россия ежегодно отмечает День Героев Отечества — памятную дату, установленную Федеральным законом от 28.02.2007 № 22-ФЗ Этот день посвящён чествованию тех, кто удостоен высших государственных наград: звания Героев Советского Союза, Российской Федерации, орденов Славы и Святого Георгия. Дата приурочена к учреждению ордена Святого Георгия в 1769 году при Екатерине II, награды, которой удостаивались офицеры и генералы за мужество и отвагу в бою. Активисты Первичного отделения Движения первых в рамках этой памятной даты узнали об одном из героев Иркутска — Афанасии Павлантьевиче Белобородове. Его подвиг и вклад в историю нашего края получили особое внимание. Для популяризации знаний о Дне Героев Отечества активистами бы…</description></item><item><title>[СОШ № 16] 9 декабря — День Героев Отечества!</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_214.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:55:00 GMT</pubDate><description>Собрание 09 декабря 2025, 10:55 В эту памятную дату мы отдаем честь живым героям и чтим память тех, кто навсегда вошел в историю своей доблестью.
Иркутск помнит и чтит своих героев. Мы преклоняемся перед ветеранами Великой Отечественной войны, а также теми, кто мужественно выполнял боевые задачи в Афганистане, Чечне, Сирии, на Северном Кавказе. Их подвиги навсегда вписаны в историю. В нашей школе прошла торжественная линейка для 6, 7, 8 классов, посвященная этому дню. Особым событием стала встреча с создателем журнала "Земля Героев", который поделился уникальными историями и вдохновил молодое поколение. Пусть память о героях становится для нас примером мужества и патриотизма! #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр #ДеньГероевОтечестваНД #ИсторииГероевОтечества…</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] «Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_224.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_224.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:37:00 GMT</pubDate><description>Образование 09 декабря 2025, 10:37 Приглашаем население города Иркутска старше 14 лет принять участие в социологическом опросе «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»: uso.coko38.ru/quiz Прохождение опроса займет не более десяти минут. Выразить свое мнение об удовлетворенности полнотой информации, комфортностью условий, доброжелательностью и профессионализмом сотрудников в каждой образовательной организации любой участник может только один раз. В системе соцопроса предусмотрена защита от искусственного завышения результатов и соблюдена анонимность участия – респондент получает ссылку на электронную почту, указанную им на стартовой странице соцопроса.</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Будьте бдительны!</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:47:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:47 Будьте бдительны! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Наша команда по баскетболу - чемпион города Иркутска</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:35:00 GMT</pubDate><description>09 декабря 2025, 09:35 В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд… В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд Ленинского района команда нашей школы и школы №67 вышли в финал. В соревнованиях принимали участие сборные команды юношей 2009-2013 годов рождения. ?  Всего в финале приняли участие 8 команд. ? Наша команда под руководством тренера Тюрина Павла Владимировича, заняв первое место, стала чемпионом города Иркутска! ? ?  Лучшим игроком соревнований признан Новиков Илья. ? Поздравляем ребят с победой! Гордимся нашими спортсменами! Наша сборная команда прошли отбор на Первенство Иркутской обл…</description></item><item><title>[Лицей №1] Социологический опрос " Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:09:00 GMT</pubDate><description>Город 09 декабря 2025, 08:09 С 1 декабря 2025 года по 28 февраля 2026 года на территории Иркутской области проводится социологический опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области". Результаты опроса используются для изучения общественного мнения на уровне организации, муниципального образования и региона с целью  своевременного выявления недостаточной удовлетворенности потребителей условиями обучения и повышения качества образования, также будут учтены при оценке состояния деятельности образовательных организаций в рамках проведения мониторинга системы образования, оценки эффективности деятельности образовательных организаций и управления образовательной системой. Приглашаем родителей и/или законных представителей обучающихся, обучающихся старше 14 лет принять участие в …</description></item><item><title>[СОШ № 50] Полиция Иркутска предупреждает</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:38:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 07:38 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской акти…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Внимание! Будьте бдительны!</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:26:00 GMT</pubDate><description>Школа 09 декабря 2025, 05:26 Сотрудниками полиции непрерывно ведется работа по предупреждению мошеннических действий в отношении граждан. ГУ МВД России по Иркутской области напоминает, что цель мошенников - завладеть обманным путем   денежными средствами жертвы. Наиболее распространенный способ действий злоумышленников - это различные манипуляции с банковскими картами потерпевших, в результате которых деньги жертв списываются с их счетов. Для реализации подобных схем мошенники представляются сотрудниками банков и сообщают им информацию, по которой человек вынужден в кратчайший отрезок времени, не имея возможности на анализ и обдумывание ситуации, принимать ошибочные решения: например, сообщить пин-код карты или пароль, пришедший на телефон. Призываем быть более бдительными, осторожными и н…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:35:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет 09 декабря 2025, 04:35 Уважаемые родители! Просим вас пройти социологический опрос "Удовлетворенность системой образования Иркутской области" Опрос анонимный, требуется регистрация по электронной почте. Будем очень признательны за ваши ответы. Ссылка на опрос: https://uso.coko38.ru</description></item><item><title>[СОШ №80] Официальный комментарий Минпросвещения России</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_252.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:12:00 GMT</pubDate><description>Официальный комментарий 08 декабря 2025, 17:12 Автор: Елизарова О. Н. В связи с появившимися в Сети жалобами на платную подписку для доступа к региональным электронным дневникам Минпросвещения сообщает, что ученикам и их родителям доступен сервис «Госуслуги Моя школа». Подробнее ↓ «Госуслуги Моя школа» – удобное бесплатное приложение для школьников и их родителей. В нем можно отслеживать актуальное школьное расписание, дополняя его своими задачами, смотреть домашнее задание и проверять оценки. Приложение скачали уже почти 5 млн человек. Сервис «Госуслуги Моя школа» доступен ученикам всех школ в 83 субъектах страны. Его можно использовать как в дополнение к работающим в регионе решениям, так и независимо от них. Преимущества приложения «Госуслуги Моя школа»: нет платы за использование; все …</description></item><item><title>[ЦО 10] Социологический опрос</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:47:00 GMT</pubDate><description>Собрание Соцподдержка Нацпроект «Образование» 08 декабря 2025, 15:47 Автор: Плуталов М.Н. Удовлетворенность системой образования Иркутской области Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в …</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Проектная деятельность для старшеклассников</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:42:00 GMT</pubDate><description>Собрание 08 декабря 2025, 10:42 Проектная деятельность для старшеклассников: погружение в мир исследований и открытий! Уважаемые ученики 9 и 11 классов, родители и педагоги! Приглашаем вас принять участие в захватывающем событии – Дне проектной деятельности , который состоится 11 декабря 2025 года , начиная с 8:00 утра . Это уникальная возможность для наших старшеклассников не просто учиться, а творить, исследовать и представлять свои собственные идеи.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Приглашаем население города Иркутска старше 14 лет принять участие в социологическом опросе «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 01:48:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа Дети 08 декабря 2025, 09:48 Пройти опрос необходимо по ссылке uso.coko38.ru/quiz .
Прохождение опроса займет не более десяти минут. Выразить свое мнение об удовлетворенности полнотой информации, комфортностью условий, доброжелательностью и профессионализмом сотрудников в каждой образовательной организации любой участник может только один раз.
?В системе соцопроса предусмотрена защита от искусственного завышения результатов и соблюдена анонимность участия – респондент получает ссылку на электронную почту, указанную им на стартовой странице соцопроса.</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 7] Скальник Малая Старуха - Скальник 34-й зуб</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:50:00 GMT</pubDate><description>Спорт Детский отдых Дети 06 декабря 2025, 06:50 6 декабря 2025 года состоялся выезд команды "Борей" МБОУ г. Иркутска СОШ № 4 и "Велес" МБОУ г. Иркутска СОШ № 7 для участия в прохождении пешеходного маршрута о.п. Орлёнок - скальник Малая Старуха - скальник 34-й зуб. 6 декабря 2025 года состоялся выезд команды "Борей" МБОУ г. Иркутска СОШ № 4 и "Велес" МБОУ г. Иркутска СОШ № 7 для участия в прохождении пешеходного маршрута о.п. Орлёнок - скальник Малая Старуха - скальник 34-й зуб. От станции Орленок прошли путь более 5 км, забрались на каменный останец Малая Старуха. Также взошли на скальник 34-й зуб, возле которого и пообедали, греясь у костра.</description></item><item><title>[СОШ № 42] Профнеделя Здоровая семья</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:33:00 GMT</pubDate><description>Школа 05 декабря 2025, 08:33 Беседа с учfстием специалистов СПИД Центра в рамках профнедели Здоровая семья Беседа с учfстием специалистов СПИД Центра в рамках профнедели Здоровая семья Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется заместитель директора по воспитательной работе</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:09:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 05 декабря 2025, 08:09 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется заместитель директора по воспитательной работе. Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32.</description></item><item><title>[СОШ №3] 88 лет нашей школе — открытие музея "Зеркало времени" в Год защитника Отечества</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:27:00 GMT</pubDate><description>Праздник 05 декабря 2025, 05:27 5 декабря наша школа торжественно отпраздновала свой 88‑й день рождения!
На торжественной линейке собрались почётные гости: ветераны педагогического труда Дворниченко Лариса Васильевна, учитель английского языка, Белоусова Людмила Иннокентьевна, учитель информатики, выпускники и государственные деятели. Среди них — наша гордость, выпускник школы, государственный деятель, бывший мэр Иркутска, губернатор Иркутской области — Борис Александрович Говорин! 
Главное событие дня — торжественное открытие школьного музея "Зеркало времени" — нового центра памяти, исследовательской и творческой работы, где встречаются поколения.</description></item><item><title>[СОШ № 26] Выход в ИРНИТУ</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_274.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_274.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:23:00 GMT</pubDate><description>Сила в правде Классная тема 05 декабря 2025, 05:23 В рамках военно-патриотического воспитания ученики 11-х классов нашей школы посетили военно-учебный центр (ВУЦ) Иркутского национального исследовательского технического университета (ИРНИТУ). По прибытии в ВУЦ ребят встретили опытные офицеры и курсанты старших курсов. Для школьников состоялась ознакомительная лекция, рассказывающая об истории центра, его задачах и направлениях подготовки. Особый акцент был сделан на роли ВУЦ в подготовке квалифицированных специалистов для Вооружённых Сил Российской Федерации. #Навигаторыдетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №1] Правила безопасного поведения на дорогах</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_251.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 04 декабря 2025, 16:21 Памятка Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активно…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Пешеход внимание!</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:12:00 GMT</pubDate><description>Транспорт Безопасность 04 декабря 2025, 04:12 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовател…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:31:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 09:31 Помните: ваша безопасность и безопасность окружающих — в ваших руках!
Если вы обнаружили подозрительный или бесхозный предмет (сумку, пакет, коробку, свёрток и т.п.), ни в коем случае не трогайте его и не пытайтесь проверить, что внутри! Что делать: Немедленно сообщите об этом взрослому — педагогу, охраннику, администратору или сотруднику техникума. Отойдите на безопасное расстояние (не менее 20–30 метров), не позволяйте другим приближаться к предмету. Не пользуйтесь мобильным телефоном в непосредственной близости от подозрительного предмета — электромагнитные импульсы могут спровоцировать срабатывание взрывного устройства. Дождитесь прибытия правоохранительных органов и действуйте строго по их указаниям. Чего НЕЛЬЗЯ делать: Трогать, открывать, перемеща…</description></item><item><title>[СОШ №17] Госавтоинспекция г. Иркутска</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:01:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 09:01 Запомни основные правила безопасного поведения на дороге Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту ин…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по действиям обучающихся при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:55 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по профилактике безопасности дорожного движения</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:51:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:51 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Памятка</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:34:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 02:34 Автор: Администрация Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета: Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и хранит…</description></item><item><title>[СОШ №17] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:01:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 02 декабря 2025, 12:01 Происшествия, в ходе которых несовершеннолетние становятся жертвами срабатывания взрывных устройств, прикрытых различными предметами (денежными купюрами, игрушками, корпусами гаджетов, портмоне и тому подобным) либо замаскированных в них.</description></item><item><title>[СОШ №55] Памятка по действиям при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_200.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_200.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:00:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 02 декабря 2025, 12:00 Уважаемые родители (законные представители) и ученики! Помните, ваша безопасность и безопасность окружающих — в ваших руках! Просим вас внимательно ознакомиться с памяткой по действиям при обнаружении бесхозного предмета. Если вы обнаружили подозрительный или бесхозный предмет (сумку, пакет, коробку, свёрток и т.п.), ни в коем случае не трогайте его и не пытайтесь проверить, что внутри! Что делать: Немедленно сообщите об этом взрослому — педагогу, охраннику, администратору или сотруднику школы. Отойдите на безопасное расстояние (не менее 20–30 метров), не позволяйте другим приближаться к предмету. Не пользуйтесь мобильным телефоном в непосредственной близости от подозрительного предмета — электромагнитные импульсы могут спровоцировать срабатывание взрывн…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Что нужно делать при обнаружении бесхозного предмета!</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_175.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:46:00 GMT</pubDate><description>Город Безопасность 02 декабря 2025, 11:46 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Внимательно изучите памятку!!! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабаты…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[СОШ № 65] Итоговое сочинение</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:21:00 GMT</pubDate><description>ГИА 01 декабря 2025, 01:21 3 декабря – важная дата для выпускников. В этот день им предстоит продемонстрировать свои навыки в написании итогового сочинения. Данное испытание является допуском к государственной итоговой аттестации. Успешное написание сочинения требует тщательной подготовки и умения грамотно излагать свои мысли. Результаты сочинения будут иметь большое значение для дальнейшего образовательного пути.</description></item><item><title>[СОШ № 22] Безопасность детей в сети интернет</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_162.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_162.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 26 ноября 2025, 04:21 Автор: Королёв В.А. Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анали…</description></item><item><title>[Лицей №2] Безопасность детей в сети "Интернет"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 25 ноября 2025, 13:15 Автор: Администрация лицея Прокуратура Иркутской области напоминает о безопасности детей в сети "Интернет" ! Забота о безопасности детей, в том числе в сети «Интернет», а также их здоровье, психическом и нравственном развитии – это общая задача государства, общества, а в первую очередь родителей, которая требует особого внимания и бдительности. Важно находить время для совместного времяпрепровождения с детьми. Родители, которые уделяют своему ребенку достаточно внимания и заботы, лучше понимают своего ребенка. Через совместную деятельность они узнают о его интересах, мечтах, страхах и проблемах. Это помогает родителям лучше ориентироваться в мире своего ребенка и давать ему необходимую поддержку и заботу. Установление доверительных отношений с ребенком в …</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[ОК Лесной] премьера сказок «Каша из топора» и «Сказка о попе и его работнике Балде</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:56:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей 21 ноября 2025, 13:56 Автор: Л. Измайлова Сегодня 21 ноября на театральной сцене Образовательного комплекса «Лесной»  прошла премьера сказок «Каша из топора» и «Сказка о попе и его работнике Балде. Перед юными зрителями детского сада «Лисёнок» выступали артисты с кружка «Волшебный мир театра, которым руководит Шарыпова Лариса Анатольевна. Родители, воспитатели, учителя были в восторге от выступления детей, чувствуется большая и тщательная подготовка. Актёры легко входили в свой образ, передавая смысл произведения. Благодаря сцене, красивым декорациям, мастерству актеров премьера удалась. Не секрет, что постановка — это сложный и многогранный процесс создания спектакля. В отличие от кино, театр живёт в настоящем времени, поэтому каждая постановка неповторима…</description></item><item><title>[СОШ № 67] В нашей школе прошло вручение Ордена Мужества нашему выпускнику Закурдаеву Роману Алексеевичу. (Посмертно).</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:51:00 GMT</pubDate><description>Награды 21 ноября 2025, 04:51 На вручении ордена присутствовали:
Мама - Закурдаева Оксана Александровна, Бабушка Романа, Сестра - Иванова Анастасия, Одноклассники Романа, представитель военного комиссариата - Скоробогатько И.В., представители администрации ленинского района - Шевченко А. В., директор школы, а также учителя Романа и ученики школы. • После окончания девятого класса Роман поступил в «Энергетический колледж» на специальность "КСК" - компьютерные системы. После окончания колледжа по профессии работать не пошел. Роман общительный парень, желал общения с людьми , поэтому пробовал себя в разных профессиях. Работал менеджером по продажам, работал и на «Холодном рынке», пробовал работать в «Агенстве недвижимости». С Иркутска уехал проживал в в различных городах. Никогда не забывал …</description></item><item><title>[СОШ № 67] Неделя «Единство многообразия»: учимся толерантности и миру</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Обществознание 20 ноября 2025, 05:04 В нашей школе завершилась очень важная и насыщенная профилактическая неделя под лозунгом «Единство многообразия». Она была приурочена к Международному дню толерантности, который весь мир отмечает 16 ноября Эта неделя помогла нам всем еще раз вспомнить, как ценны взаимное уважение, дружба и понимание между людьми разных культур и взглядов. Для наших учеников мы подготовили разнообразные и интересные активности: Интерактивные уроки и игры, где в увлекательной форме ребята учились работать в команде, слушать друг друга и находить общий язык. Психологические тесты, которые помогли школьникам лучше понять себя и окружающих. Увлекательные беседы и дискуссии о том, что такое толерантность в современном мире. Особое внимание мы уделили серьезной теме — опасност…</description></item><item><title>[Лицей №2] Серебряные призёры!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 ноября 2025, 04:11 Автор: Администрация лицея Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! ? Серебряные призёры! Поздравляем нашу волейбольную команду! Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! Ребята продемонстрировали слаженную командную игру, невероятную волю к победе и высочайший уровень спортивной подготовки. Каждый матч был настоящим испытанием, и команда с честью его выдержала, дойдя до пьедестала. Это серьёзное достижение, которым по праву можно гордиться. От всей души благодарим игроков за самоотдачу и тренеров за профессиональную подготовку команды! Вперёд, к новым побе…</description></item><item><title>[СОШ № 46] ГТО - это просто!</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate><description>Родителям Учащимся 17 ноября 2025, 18:00 Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция. Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это обязательный шаг. Шаг 4 ️ : Подтверждение входа На указанный вами номер т…</description></item><item><title>[СОШ № 73] ГТО - это просто!</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Спорт 17 ноября 2025, 07:07 Зарегистрируйтесь в личном кабинете Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса ГТО и вы готовы двигаться навстречу новым спортивным достижениям и рекордам! Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[ЦО 47] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_71.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_71.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:22:00 GMT</pubDate><description>Город 15 ноября 2025, 12:22 Иркутских улиц имена нам о героях говорят Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Интерактивный альбом названий улиц г. Иркутска</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:17:00 GMT</pubDate><description>Город Транспорт Дети 14 ноября 2025, 12:17 Автор: ДО г. Иркутска Путешествуйте по улицам нашего города, узнавайте историю Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Янд…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Муниципальный проект  «Их имена наш город помнит»</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:20:00 GMT</pubDate><description>Муниципальный проект 14 ноября 2025, 10:20 Юные иркутские краеведы создали проект «Их имена наш город помнит», посвященный изучению истории улиц Иркутска, названных в честь героев Великой Отечественной войны. Результатом стали печатное издание и интерактивный альбом «Иркутских улиц имена нам о героях говорят», сообщили в мэрии города.
     Школьники исследовали 22 улицы, носящие имена героев войны, и собрали информацию об их подвигах, изучая архивы, карты и общаясь с жителями. Издано 100 экземпляров книги для школ города, интерактивный альбом доступен онлайн. Книга содержит QR-коды, ведущие к видеоматериалам о героях. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Их имена наш город помнит!</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:44:00 GMT</pubDate><description>Город 14 ноября 2025, 08:44 Автор: Ролич Е.А. Проект "Их имена наш город помнит!" Иркутских улиц имена нам о героях говорят. Муниципальный проект. По ссылке можно посмотреть  интерактивный альбом.</description></item><item><title>[СОШ №77] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_487.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_487.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:38:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Школа История 14 ноября 2025, 08:38 Автор: Константинова Екатерина Олеговна Иркутских улиц имена нам о героях говорят. Ссылка на интерактивный альбом</description></item><item><title>[СОШ № 11] Единство многообразия</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 14 ноября 2025, 06:26 В рамках профилактической недели «Единство многообразия», приуроченной к Международному дню толерантности (16 ноября), в нашей школе прошли важные мероприятия, которые были направлены на   воспитание у обучающихся уважительного отношения к духовным и культурным традициям многонационального народа России: В 5-6-х классах прошли тематические классные часы «Дружба начинается с меня», интерактивные занятия «Вместе мы сила» (классный час с элементами тренинга), Среди 7-8-х классов состоялись тематические классные часы по теме «Единство многообразия» с просмотром тематического видео ролика «Международный день толерантности», интерактивные занятия «Такие ли мы разные?», Среди 9-11-х классов прошли классные часы  на тему «Что значит жить в мире с собой и др…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Внеурочные занятия по финансовой грамотности</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:18:00 GMT</pubDate><description>Школа 12 ноября 2025, 05:18 В рамках проведение шестого этапа Всероссийской просветительской эстафеты  «Мои финансы» в школе были проведены внеурочные занятия с учащимися 2-11 классов. В ходе мероприятий были использованы материалы с сайта  Думай о будущем: страхование и накопления - Портал МОИФИНАНСЫ.РФ.  На занятиях дети начальной школы ответили на вопросы: что такое деньги и откуда они взялись, откуда берутся деньги в семье и на что они тратятся, как сделать сбережения и приумножить свое благосостояние. Были проведены познавательные игры «Нужная покупка» и «Внимание! Аукцион». Для ребят постарше были предложены вопросы для обсуждения такие как:  «Почему семье иногда не хватает денег на жизнь и как этого избежать»  и  «Деньги счёт любят, или Как управлять своим кошельком, чтобы он не пус…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 22:49:00 GMT</pubDate><description>Олимпиады школьников 07 ноября 2025, 06:49 С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. Его цель — помочь детям развить математическую и естественно-научную грамотность, инженерное мышление, а также повысить мотивацию к учебе за счет интерактивных технологий платформы и разных форматов отработки тем. Всем участникам проекта полагаются сертификаты, а самые активные учителя и классы получат призы. В проекте три этапа. Первый — с 5 по 19 ноября включительно. Учащимся необходимо в личном кабинете: https://clck.ru/3Nn8dd решить тест, направленный педагогами через сервис «Подготовка к уроку». Рез…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Восемнадцатый выпуск школьных новостей.</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 19:01:00 GMT</pubDate><description>Школа 24 октября 2025, 03:01 Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Приятного просмотра! https://disk.yandex.ru/i/tEetToLuY-RyvA</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 31] Национальный проект «Инфраструктура для жизни»</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_100.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_100.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:24:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 07 октября 2025, 06:24 Согласно календарю федеральных кампаний, размещенному в автоматизированной информационной системе по информационному сопровождению национальных проектов «Контента», в настоящее время на территории Российской Федерации освещается федеральная кампания «Благоустрой 2.0» в рамках национального проекта «Инфраструктура для жизни». Согласно календарю федеральных кампаний, размещенному в автоматизированной информационной системе по информационному сопровождению национальных проектов «Контента», в настоящее время на территории Российской Федерации освещается федеральная кампания «Благоустрой 2.0» в рамках национального проекта «Инфраструктура для жизни». Федеральная кампания направлена на информационное освещение второго сезона национального студенческого…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Состоялась конференция в рамках федерального проекта РАН</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_110.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_110.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:51:00 GMT</pubDate><description>Учителя 19 сентября 2025, 16:51 ?18 сентября 2025 года во второй части всероссийской конференции в рамках проекта РАО, которым руководит Виктор Стефанович Басюк , доктор психологических наук, академик РАО, вице-президент РАО, прошли выступления участников проекта со всех федеральных округов. ?18 сентября 2025 года во второй части всероссийской конференции в рамках проекта РАО, которым руководит Виктор Стефанович Басюк , доктор психологических наук, академик РАО, вице-президент РАО, прошли выступления участников проекта со всех федеральных округов. ?Экспертная работа в группе по структурному звену самосознания «Имя человека и его тело» прошла с модератором – Малых Сергеем Борисовичем, академиком-секретарнм Отделения психологии и возрастной физиологии РАО, академиком РАО, доктором психологич…</description></item><item><title>[СОШ № 14] 18 сентября состоится региональное родительское собрание</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_109.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:57:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет 17 сентября 2025, 11:57 Министерство образования информирует о проведении 18 сентября 2025 года в 18:00 в дистанционном формате регионального родительского собрания «Взаимодействие семьи и школы как условие успешного профессионального выбора обучающихся» Министерство образования информирует о проведении 18 сентября 2025 года в 18:00 в дистанционном формате регионального родительского собрания «Взаимодействие семьи и школы как условие успешного профессионального выбора обучающихся» (далее – родительское собрание) (афиша прилагается). Родительское собрание проводит Государственное автономное учреждение дополнительного профессионального образования Иркутской области «Институт развития образования Иркутской области» (далее – ГАУ ДПО ИРО), региональный оператор Единой модели …</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[СОШ № 57] Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Точка роста Кванториум IT-куб 10 сентября 2025, 06:02 Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн детей. Помогают в развитии дополнительного образования меры национального проекта «Молодёжь и дети»: к 2030 году посещать дополнительные занятия будет 81% российских детей... Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!! Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Ссылка официального портала Правительства Иркутской области</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:42:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Образование 03 сентября 2025, 07:42 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна В целях информирования учащихся выпускных классов В целях информирования учащихся выпускных классов образовательных организаций среднего общего образования и среднего профессионального образования Иркутской области, а также гарантированного и качественного выполнения задания по отбору кандидатов в ВУЗы Министерства обороны Российской Федерации в  году. Размещаем ссылку официального портала Правительства Иркутской области - https://irkobl.ru/region/voenkomat/universities/</description></item><item><title>[СОШ № 65] День солидарности в борьбе с терроризмом.</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_75.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном 03 сентября 2025, 06:26 3 сентября в России отмечают День солидарности в борьбе с терроризмом. Памятная дата была установлена в 2005 году и связана с трагическими событиями в городе Беслане. 3 сентября в России отмечают День солидарности в борьбе с терроризмом. Памятная дата была установлена в 2005 году и связана с трагическими событиями в городе Беслане. 1 сентября 2004 года во время торжественной линейки группа террористов захватила школу №1 города Беслана. В течение двух с половиной дней они удерживали в заминированном здании 1128 заложников (детей, их родителей и сотрудников школы) в тяжелейших условиях. В результате захвата террористами школы погибли и позднее скончались от ранений 334 человека: 186 детей в возрасте от 1 до 17 лет, 118 родственников учащихся и прост…</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] «Лучший учитель года – 2026»</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_826.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_826.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Учителя Сегодня, 15:14 Учитель Лицея – финалист муниципального конкурса профессионального мастерства «Лучший учитель года – 2026» Сегодня в иркутском «Доме Учителя» состоялся финальный тур «Учитель – лидер» муниципального конкурса профессионального мастерства «Лучший учитель года – 2026». Конкурс начался 21 ноября с заочного этапа, в котором приняли участие 19 лучших учителей школ города Иркутска. В очный этап прошли 12 педагогов. Очный этап состоял из трёх туров: «Учитель профессионал», «Учитель – мастер», «Учитель – лидер». В первых двух турах участники показывали своё мастерство на конкурсных испытаниях «Урок», «Воспитательное событие», «Мастер-класс», «Вопрос учителю». Конкурсным испытанием третьего, финального тура стал «Педагогический совет», на котором 5 фина…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] «Высший пилотаж»</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_825.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_825.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Сегодня, 09:34 15 декабря состоялся Региональный конкурс «Высший пилотаж», который собрал ребят, интересующихся проектной и исследовательской работой на нескольких площадках города Иркутска. Учащаяся 9Л класса Лицея ИГУ Васильева Дана (научный руководитель Матвеева Ирина Владимировна) стала призером в секции по направлению «Лингвистика», работа которой проходила на базе Центра образования №47. Её работа по теме «Сложные слова в английском языке» получила высокую оценку жюри. Молодец! Желаем дальнейших успехов в исследовании иностранных языков! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] Прокуратура рекомендует</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Родительский совет Город Школа Дети Вчера, 04:02 Автор: Шарко Анастасия Валерьевна В рамках правового просвещения и информирования населения прокуратурой Иркутской области разработаны рекомендации родителям по выявлению и предупреждению суицидальных намерений у несовершеннолетних. Рекомендации</description></item><item><title>[СОШ № 19] Перфильева Ирина,  ученица 11 б класса  включена в электронный каталог «Будущие лидеры России»!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Образование Поздравление Вчера, 05:11 Электронный каталог «Перспективные кадры будущего» Перфильева Ирина,  ученица 11 б класса,  которая  успешно занимается научно-исследовательской деятельностью, побеждает   на Международных и Всероссийских конференциях включена в электронный каталог «Будущие лидеры России»!</description></item><item><title>[СОШ № 24] Межрегиональные соревнования по спортивному туризму на пешеходных дистанциях</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Спорт Конкурсы и соревнования Вчера, 06:13 С 4 по 7 декабря 2025 года в Хабаровске прошли Межрегиональные соревнования по спортивному туризму на пешеходных дистанциях, которые собрали лучшие команды спортсменов из разных уголков Дальнего Востока и не только. По результатам мандатной комиссии к соревнованиям были допущены 200 участников из Хабаровского края, Приморского края, Амурской области, Камчатского края, Иркутской области, Еврейской Автономной области и республики Бурятия. Ребята их нашего клуба «Сибирь»,  в составе сборной команды Иркутской области, показали отличные результаты, завоевав призовые места в разных категориях Дисциплина «ДИСТАНЦИЯ-ПЕШЕХОДНАЯ-ГРУППА» 2 класс, мальчики 10-13 лет 3 место - группа в составе: Попов Дмитрий (Иркутск), Павлюк Михаил (Иркутск), Исайкин Тимофей …</description></item><item><title>[СОШ № 35] Внимание!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_139.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025 Полиция Иркутска предупреждает. Не дай обмануть себя мошенникам! Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту и…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Уважаемые учащиеся и родители!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Олимпиада 17 ноября 2025 Приглашаем Вас принять участие в XII Всероссийском математическом флешмобе «Контрольная по математике для взрослых и не только «MathCat», которая состоится в МБОУ г. Иркутска СОШ № 35 им. Александра Вампилова                      29.11.2025 в 10.00</description></item><item><title>[СОШ №77] Сбер Карты</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_488.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_488.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Родительский совет Сегодня, 08:26 Родители обучающихся школы №77 города Иркутска активно открывают детские Сбер Карты. Это не только современное платежное средство для детей от 6 до 13 лет. Это возможность приобретения ребенком базовых основ финансовой грамотности, овладение которыми так необходимо человеку в современном мире.  И в этом должны быть заинтересованы все – и общество, и школа и, конечно, крупнейшая организация ПАО «Сбербанк России». В текущем году сотрудниками Сбер Банка проведена большая работа по информированию родителей, обучающихся школы №77 о возможностях и преимуществах детских Сбер Карт, об их потенциале для формирования финансовой грамотности школьников. Администрация и педагогический коллектив выражают особую благодарность за выполненную работу руководителю направлени…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Концерт «Связанная история»</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_386.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_386.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Праздник Вчера, 13:07 «Танец – это твой пульс, биение твоего сердца,
твоё дыхание. Это ритм твоей жизни.
Это выражение во времени и движении,
в счастье, радости и грусти…»
Жак Д*Амбуаз Так всё и есть. И в этом мы убедились, придя 10 декабря 2025 года на концерт «Связанная история» нашего молодого, но уже так крепко стоящего на танцевальных ногах, коллектива «ЛОСК». Всего пару лет назад в хореографический зал гимназии №3 потянулись заинтересованные лица. Мальчишки и девчонки, юноши, девушки, мамы… А уже сегодня они – лауреаты и дипломанты городских и всероссийских фестивалей и конкурсов, путешественники в мире танца и высокой хореографии. Сплоченный коллектив, в котором каждому есть место, в котором всех уважают и любят. Руководитель «ЛОСКа» - совершенно необыкновенный человек, фанат своего…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Конкурс «Кинолидер Пушкинской карты»</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_385.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_385.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Вчера, 05:11 Друзья, у нас отличные новости! Иркутский областной кинофонд запускает конкурс «Кинолидер Пушкинской карты», и мы приглашаем к участию всех жителей и гостей Иркутска старше 14 лет. Хотите заполучить планшет, умную колонку или стильные наушники? Участвуйте в одной из двух номинаций: Номинация «Киноактивист» Ваша задача — с 1 декабря 2025 года по 31 января 2026 года привести в Иркутский Дом Кино на любой сеанс как можно больше друзей с Пушкинской картой! Как это работает: 1. Зарегистрируйтесь как участник конкурса на сайте kino-irk.ru/konkursy/ в разделе «Конкурсы». ( kino-irk.ru/konkursy/ ) 2. Приводите друзей на сеансы в Дом Кино (ул. Мухиной, 2а). Билеты они могут купить онлайн на сайте: kino-irk.ru/ или в кассе. 3. Ваш друг должен «вписать ваше имя и …</description></item><item><title>[СОШ № 7] АLхимия будущего</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_231.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_231.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Олимпиада Олимпиады школьников 05 декабря 2025 Ведущие технические вузы и ОК «РУСАЛ» с 2011 года проводят Всероссийскую олимпиаду школьников «13-й элемент. АLхимия будущего» Ведущие технические вузы и ОК «РУСАЛ» с 2011 года проводят Всероссийскую олимпиаду школьников «13-й элемент. АLхимия будущего» (далее - Олимпиада). Целью Олимпиады является - популяризация естественных наук и технического творчества, знакомство школьников с инженерными направлениями подготовки и профессиями, а также выявление и поддержка талантливой молодежи и педагогических коллективов. Очный отборочный этап Всероссийской олимпиады школьников «13-й элемент. АLхимия будущего» в городе Иркутске состоится 06 декабря 2025 года в 12:00 ФГБОУ ВО «Иркутский государственный университет» (г. Иркутск, ул…</description></item><item><title>[ЦО 10] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном Сила в правде Дети Вчера, 04:46 Автор: Плуталов М.Н. Полиция г. Иркутска предупреждает Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Профилактическая неделя "Равноправие"</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_668.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_668.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Вчера, 11:33 С 10 по 16 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ №21 им.Ю.А. Гагарина прошла профилактическая неделя «Равноправие», приуроченная к двум значимым… С 10 по 16 декабря 2025 года в МБОУ г. Иркутска СОШ №21 им.Ю.А. Гагарина прошла профилактическая неделя «Равноправие», приуроченная к двум значимым датам: ✅ Всемирному дню прав человека (10 декабря) ✅ Дню Конституции Российской Федерации (12 декабря) Цель недели — повышение правовой грамотности, формирование ответственной гражданской позиции и профилактика правонарушений среди учащихся. ? В рамках недели были организованы следующие мероприятия: X Всероссийский тест на знание Конституции РФ (12+). Учащиеся 8-11 классов приняли участие в масштабной образовательной акции, проверив свои знания основного закона страны. Тематические бес…</description></item><item><title>[СОШ № 27] «ЕГЭ на все 100!»</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА Сегодня, 14:59 Автор: Админ Видеоконсультации «ЕГЭ на все 100!» Департамент образования комитета по социальной политике и культуре информирует, что в рамках проведения информационно-разъяснительной кампании Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) организует серию видеоконсультаций «ЕГЭ на все 100!» (далее — консультации), посвященных вопросам подготовки к ЕГЭ 2026 года. Консультации будут размещаться в течение декабря 2025 года в социальных сетях Рособрпадзора: ВКонтакте: https://vkvideo.ru/playlist/-36510627_26 ; Rutube: https://rutube.ru/plst/1321041?r=wd .</description></item><item><title>[СОШ № 32] Пушкинская карта</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Сегодня, 12:41 Инструкция для пользователей С 1 января 2026 года ВТБ становится банком-оператором программы "Пушкинская карта" Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере …</description></item><item><title>[Гимназия №44] Правовая неделя в Гимназии №44: Равенство перед законом</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1034.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1034.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Школа Дети Школьная жизнь Патриотическое воспитание Тематические недели Психология и медиация Воспитание 13 декабря 2025 С 8 декабря в Гимназии №44 стартовала правовая неделя под названием «Равноправие», приуроченная ко Дню Конституции Российской Федерации. В течение недели для учеников пятого класса социальный педагог организовал серию тематических лекций и интерактивных мероприятий, направленных на повышение правовой грамотности. С 8 декабря в Гимназии №44 стартовала правовая неделя под названием «Равноправие», приуроченная ко Дню Конституции Российской Федерации. В течение недели для учеников пятого класса социальный педагог организовал серию тематических лекций и интерактивных мероприятий, направленных на повышение правовой грамотности. Дискуссионные лекции и и…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Социологический опрос «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1029.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1029.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>Город Нацпроект «Образование» Образование Школа Информация для родителей 10 декабря 2025 Приглашаем население города Иркутска старше 14 лет принять участие в социологическом опросе «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»: uso.coko38.ru/quiz Приглашаем население города Иркутска старше 14 лет принять участие в социологическом опросе «Удовлетворенность системой образования Иркутской области»: uso.coko38.ru/quiz Прохождение опроса займет не более десяти минут. Выразить свое мнение об удовлетворенности полнотой информации, комфортностью условий, доброжелательностью и профессионализмом сотрудников в каждой образовательной организации любой участник может только один раз. В системе соцопроса предусмотрена защита от искусственного завышения результатов и соблюдена анонимность уч…</description></item><item><title>[Гимназия №1] ЕГЭ на все 100!</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:47:30 GMT</pubDate><description>ЕГЭ Подготовка Сегодня, 09:06 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособранадзор) организует серию видеоконсультаций "ЕГЭ на все 100!", посвященных вопросам подготовки ЕГЭ 2026 года. Консультации будут размещаться в течение декабря 2025 года в социальных сетях Рособранадзора: https://vk.com/wall-36510627_96728 https://rutube.ru/channel/25110944</description></item></channel></rss>