<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</lastBuildDate><item><title>[СОШ № 28] Расписание учебных занятий</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_513.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_513.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:17:00 GMT</pubDate><description>Школа 12 января 2026, 12:17 2 полугодие Расписание учебных занятий (5-11 классы) Расписание учебных занятий (1-4 классы) Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Янде…</description></item><item><title>[ОК Крылья] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_470.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_470.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 04 января 2026, 12:15 Программа долгосрочных сбережений ​​​​​​​– это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом ( информационными материалами…. ).</description></item><item><title>[СОШ №76] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_417.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:11:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 04 января 2026, 12:11 Программа долгосрочных сбережений ​​​​​​​– это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом ( информационными материалами…. ).</description></item><item><title>[СОШ № 53] Безопасность детей – это обязанность взрослых!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_578.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_578.html</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:26:00 GMT</pubDate><description>01 января 2026, 12:26 Безопасность детей – это обязанность взрослых!
#Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Здоровьесбережение Безопасность детей – это обязанность взрослых! #Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Здоровьесбережение Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 53] Сколько хранятся новогодние иблюда</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_577.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_577.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 21:42:00 GMT</pubDate><description>01 января 2026, 05:42 Какой завтрак у Вас сегодня?
 Наверное, это блюда с Новогоднего ужина… Знаете ли Вы, сколько можно наслаждаться такими сытными и вкусными блюдами с… Какой завтрак у Вас сегодня? Наверное, это блюда с Новогоднего ужина… Знаете ли Вы, сколько можно наслаждаться такими сытными и вкусными блюдами с Новогоднего стола, не опасаясь за свое здоровье? Мы подготовили карточки, чтобы Вас защитить и побеспокоиться о Вашем желудке…. #Навигаторы_Прибайкалья#НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Росдетцентр #Здоровьесбережение Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №1] Торжественные линейки в честь окончания первого полугодия</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:16:00 GMT</pubDate><description>Праздник Награды 30 декабря 2025, 18:16 Поздравляем вас с окончанием первого полугодия! 29 декабря в Лицее №1 прошли торжественные линейки в честь окончания первого полугодия На линейках среди 5-6, 7-8 и 9-11 классов мы по традиции вручили грамоты отличникам, хорошистам, активистам, спортсменам, а так же наградили учеников по результатам проектных работ Награждения — самая долгая часть наших линеек, но на ней звучат имена лучших из лучших: тех, кто проявлял свои самые лучшие качества и трудолюбие. Тех, которыми всей душой гордиться наш Лицей Итак, ребята, поздравляем вас с окончанием первого полугодия! Прошёл первый большой рубеж учебного года, так что мы желаем всем хорошо отдохнуть во время зимних каникул, набраться сил и ярких праздничных эмоций! Вы все большие молодцы! В новом году Вас…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Поздравление Ассоциации довузовских образовательных учреждений России и Китая</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_844.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_844.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:52:00 GMT</pubDate><description>Международное сотрудничество 30 декабря 2025, 13:52 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Поздравление</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_843.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_843.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:19:00 GMT</pubDate><description>Международное сотрудничество 30 декабря 2025, 13:19 С Наступающим Новым годом и Рождеством поздравляют друг друга Лицей ИГУ и средняя школа Наньган города Харбин Китайской Народной республики От всей души желаем счастья и радости в Новом году! Благодарим за дружбу!</description></item><item><title>[СОШ № 28] Программа долгосрочных сбережений ​​​​​​​</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_512.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_512.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 03:51:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 11:51 Программа долгосрочных сбережений ​​​​​​​– это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом ( информационными материалами…. ).</description></item><item><title>[СОШ № 6] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_183.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:34:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа Дети 30 декабря 2025, 08:34 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. 
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.
Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с материалами по Qr-коду в изображениях. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №25] Коллектив гимназии поздравляет всех посетителей нашего сайта с Новым годом и Рождеством!</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_256.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_256.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:12:00 GMT</pubDate><description>Поздравление 30 декабря 2025, 08:12 С  Новым годом! Это волшебное время, когда каждый из нас становится немного ребёнком, верящим в чудеса и исполнение самых заветных желаний. Пусть этот праздник принесёт в ваш дом тепло, уют и радость, а в сердце — надежду и вдохновение. Новый год — это время подводить итоги и строить планы, время дарить подарки и получать в ответ улыбки близких. Пусть наступающий год станет для вас периодом новых открытий, ярких достижений и незабываемых моментов. Мы желаем вам крепкого здоровья, благополучия и успехов во всех начинаниях. Пусть в вашем доме всегда царят любовь, гармония и взаимопонимание, а удача сопутствует во всех делах. Пусть каждый день нового года будет наполнен светом, добром и позитивными эмоциями. Пусть рядом будут те, кто дорог, а все мечты прев…</description></item><item><title>[Гимназия №25] Внимание! Голосование! 10-12 января</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_255.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_255.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 08:00 Парк «Комсомольский», который был благоустроен в рамках Федерального проекта «Формирование комфортной городской среды», стал настоящим местом притяжения для жителей нашего города. Это пространство активно развивается и продолжает радовать горожан разнообразными мероприятиями и возможностями для отдыха в любое время года. В текущем году силами Иркутского авиационного завода», депутатов Думы города Иркутска, МАУ «Праздник» и комитета по управлению Ленинским округом администрации города Иркутска в Парке была установлена и украшена праздничным декором новогодняя ель. В этом году новогодняя ель будет номинирована на Всероссийский конкурс «Ёлки России». Онлайн-голосование будет проходить с 10 по 12 января 2026 года в официальной группе федерального про…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Поздравление от начальника департамента образования города</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_266.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:42:00 GMT</pubDate><description>Поздравление 30 декабря 2025, 06:42 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 35] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:18:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 30 декабря 2025, 05:18 это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке</description></item><item><title>[СОШ № 24] Открытый банк заданий ОГЭ</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_280.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_280.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:50:00 GMT</pubDate><description>ГИА 30 декабря 2025, 04:50 Департамент образования комитета по социальной политике и культуре информирует, что на официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. Открытый банк заданий ОГЭ</description></item><item><title>[СОШ №80] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_265.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_265.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:28:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Классная тема Финансовая грамотность 30 декабря 2025, 04:28 Автор: Елизарова О. Н. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. 
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.
Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами внутри Новости ↓ Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 32] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_265.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_265.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:16:00 GMT</pubDate><description>Финансы 30 декабря 2025, 04:16 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами</description></item><item><title>[СОШ №80] КАНИКУЛЫ</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_264.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_264.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate><description>Классная тема 30 декабря 2025, 04:04 Автор: Елизарова О. Н. Уважаемые родители и учащиеся школы! Напоминаем, что  сроки зимних каникул с 31 декабря по 11 января 2026 года. Начало 3-ей четверти - 12 января 2026 года. Желаем вам продуктивного и незабываемого отдыха!</description></item><item><title>[ООШ №8] Благотворительная акция "Четыре лапы"</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_737.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_737.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:03:00 GMT</pubDate><description>Школа Орлята России Движение первых 30 декабря 2025, 04:03 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Орлята России и Совет отцов  приняли участие  в благотворительной акции «Четыре лапы» организованной Первичным отделение Движения Первых нашей школы для питомника К9. Нашу акцию многие поддержали и благодаря неравнодушным ученикам, родителям мы собрали, корма , медикаменты, бинты настилы для наших братьев меньших. Ваша помощь действительно важна и ценна! От лица всех участников акции выражаем огромную благодарность всем, кто принял участие! Видео "Первые с заботой" https://vk.com/video-234073245_456239052 Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_229.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_229.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:52:00 GMT</pubDate><description>Город 30 декабря 2025, 03:52 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 39] Безопасные каникулы</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:35:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 30 декабря 2025, 03:35 22 и 23 декабря 2025 года учащимися 10 классов СОШ № 39, совместно с членами отряда ЮИД были проведены серии уроков в рамках региональной акции по безопасности дорожного движения "Безопасные каникулы" для учащихся начальной школы (2,3,4 классы). Для проведения занятий также был приглашен сотрудник ГИБДД старший инспектор Парфенов Виктор Сергеевич. 22 и 23 декабря 2025 года учащимися 10 классов СОШ № 39, совместно с членами отряда ЮИД были проведены серии уроков в рамках региональной акции по безопасности дорожного движения "Безопасные каникулы" для учащихся начальной школы (2,3,4 классы). Для проведения занятий также был приглашен сотрудник ГИБДД старший инспектор Парфенов Виктор Сергеевич. Всего в течении двух дней было проведено 15 уроков с учащимися н…</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:53:00 GMT</pubDate><description>Школа 29 декабря 2025, 09:53 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.  Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом и информационными материалами по ссылке</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется учитель русского языка и литературы.</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:40:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 29 декабря 2025, 08:40 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется учитель русского языка и литературы на 6-7классы ( вторая смена). Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32</description></item><item><title>[СОШ №17] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:06:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 декабря 2025, 08:06 Накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами .</description></item><item><title>[Гимназия №3] Демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_393.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:16:00 GMT</pubDate><description>ГИА 29 декабря 2025, 07:16 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. Демоверсии, спецификации, кодификаторы ЕГЭ, ОГЭ, ГВЭ на 2026 год</description></item><item><title>[СОШ № 22] Десятилетие науки</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:29:00 GMT</pubDate><description>Поступление Национальные проекты Десятилетие Науки И Технологий 29 декабря 2025, 06:29 Автор: Королёв В.А Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс б…</description></item><item><title>[ООШ №8] "Безопасные каникулы"</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_736.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_736.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:23:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школа 29 декабря 2025, 06:23 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 В нашей школе завершилась акция "Безопасные каникулы" посвященная безопасности детей в зимний период. В течение двух недель ребята активно участвовали в различных мероприятиях, чтобы освежить свои знания о правилах дорожного движения и научиться быть заметными на дороге. Самым популярным стал мастер-класс "Засветись!", каждый ученик своими руками создал яркий световозвращающий брелок. Теперь наши ребята не только знают, как важно быть заметными в темное время суток, но и сделали это стильно и креативно! Квизы по ПДД помогли повторить и закрепить знания, а встречи с инспекторами "Лаборатории безопасности" стали отличной возможностью задать все интересующие вопросы и получить ценные советы от профессионалов. Завершением…</description></item><item><title>[СОШ № 23] С наступающим Новым годом!</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_422.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_422.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:13:00 GMT</pubDate><description>Праздник 29 декабря 2025, 06:13 Уважаемые коллеги, родители, дети! От всей души поздравляю вас с наступающим Новым годом! Этот праздник – прекрасная возможность поблагодарить каждого из вас за неоценимый вклад в общее дело, за терпение, мудрость и преданность профессии. Хочу пожелать нам оставаться таким же дружным коллективом, поддерживать атмосферу доверия и уважения в команде, вместе достигать самых высоких вершин! Пусть работа будет всегда в радость! Пусть Новый 2026 год принесет множество радостных моментов, новых достижений и незабываемых впечатлений! Пусть каждый день будет наполнен светом, теплом и позитивом, а все мечты и планы воплощаются в реальность. Желаю вам крепкого здоровья, семейного благополучия, успехов в делах и гармонии в душе. С уважением, директор школы Галина Михайл…</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 38] СРОЧНОЕ ДОНЕСЕНИЕ ИЗ ШКОЛЫ! ИЛИ КАК МЫ ИСКАЛИ МАТРОСКИНА ПОД НОВЫЙ ГОД</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_579.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_579.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:28:00 GMT</pubDate><description>Праздник 29 декабря 2025, 04:28 Автор: Школа 38 25 декабря в нашей школе случилось нечто волшебное и слегка пушистое. Для наших самых юных учеников — ребят из 1-4 классов — прошли новогодние утренники, но не простые, а самые что ни на есть простоквашинские! Всё началось, как в хорошей истории: с посылки. На нарядную школьную ёлку случайно попала волшебная крошка-карамелька. И стоило ей засиять, как выяснилось, что наш главный эксперт по уюту и хозяйству — кот Матроскин — куда-то исчез! Вероятно, отправился в важное предновогоднее путешествие или решил проверить, все ли ёлки в школе правильно наряжены. И тут началось самое интересное! Наши отважные первоклашки, второклашки, третьеклашки и четвероклашки превратились в настоящих искателей. Под руководством мудрого (но немного рассеянного) Поч…</description></item><item><title>[СОШ № 69] Фестиваль "Мечтай и Созидай!"</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_133.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:44:00 GMT</pubDate><description>Школа 29 декабря 2025, 03:44 Мечтать и ценить свою мечту. Создавать то, о чем мечтаешь. Выбирать знания, которые приближают тебя к твоей мечте. Окружать себя людьми, которые верят в тебя. Это - необходимые компоненты успешной и счастливой жизни. Хочешь попробовать? Мы создали для тебя пространство, в котором мечтать - важно, следовать за своей мечтой - почетно, учиться тому, что интересно, - нормально. Каждый месяц, с декабря по март, тебя ждут игры, марафоны, форсайт-сессии, клубы актуальных навыков и новейших профессий. Здесь есть все для того, чтобы ты понял, как воплощать свои мечты и управлять своей жизнью. Присоединяйся! Документы от 29.12.2025 Приложение фестиваля "Мечтай и Созидай!"! Скачать 2,6 МБ 2,6 МБ</description></item><item><title>[СОШ № 15] Выставка студии ИЗО в МБОУ г. Иркутска СОШ № 15</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_369.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_369.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:19:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство Школа 28 декабря 2025, 20:19 Автор: Админ 25 декабря 2025 открылась выставка студии ИЗО в МБОУ г. Иркутска СОШ № 15 (возрастная категория 7-9 лет). 25 декабря 2025 открылась выставка студии ИЗО в МБОУ г. Иркутска СОШ № 15 (возрастная категория 7-9 лет). Многие работы детей посвящены пейзажам родного города и природе родного края, есть портреты мам, есть акварель, посвященная юбилею школы, и много рисунков праздничной рождественско-новогодней тематики. На выставке представлено 70 произведений юных художников, и так же 1 живописный холст руководителя студии Юлии Владимировны Ружниковой с философским сюжетом, на котором изображена маленькая девочка, подобно Творцу создающая свой мир из пластилина, сидя у рождественской ели. Выставку можно посмотреть на 4 этаже школы возле к…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Бесплатные проездные для учащихся</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:02:00 GMT</pubDate><description>Город Школа 28 декабря 2025, 18:02 Автор: Админ Уважаемые родители (законные представители)! Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 доводит до вашего сведения, что бесплатные проездные билеты на городской общественный транспорт с ЯНВАРЯ 2025г. в школе выдаваться не будут. Уважаемые родители (законные представители)! Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 27 доводит до вашего сведения, что бесплатные проездные билеты на городской общественный транспорт с ЯНВАРЯ 2025г. в школе выдаваться не будут. Для получения Уведомления родителям (законным представителям) необходимо обратиться в департамент здравоохранения и социальной помощи населению администрации города Иркутска (Киевская, 2). Памятка прилагается. Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №3] ГИА: опубликованы демоверсии ЕГЭ, ОГЭ, ГВЭ 2026 года</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:40:00 GMT</pubDate><description>ГИА 28 декабря 2025, 04:40 Департамент образования комитета по социальной политике и культуре информирует, что на официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. https://fipi.ru</description></item><item><title>[СОШ № 38] Мы познаëм мир</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_578.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_578.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:16:00 GMT</pubDate><description>Учебники 28 декабря 2025, 04:16 Автор: Школа 38 Сегодня в школе проходит традиционная научно-практическая конференция "Мы познаëм мир". Свои проекты представили почти 30 учеников. Работа велась в 4 секциях, темы были разнообразны: о здоровье, о погоде, о достопримечательностях Иркутска и области, о литературе и социальной сфере. Были и творческие работы, мастерицы показали как делать сумку-шопер, сову в технике Макроме, модные сумочки из бусин. Жюри поощряли познавательный, исследовательский интерес ребят, творческий подход. Конечно, все не станут победителями, но эти ребята сделали большой и важный шаг в науку и творчество. Поздравляем наших юных исследователей! Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №1] «Эмиль Большая Голова»</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_257.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:13:00 GMT</pubDate><description>Искусство Дополнительное образование детей 27 декабря 2025, 09:13 Театральная студия «Маска» представила свой премьерный спектакль по пьесе Светланы Баженовой «Эмиль – большая голова» 26 декабря сцена нашего лицея стала местом, где развернулась настоящая драма, затронувшая каждого зрителя. Театральная студия «Маска» под руководством Чувашовой Ольги Валерьевны представила свой премьерный спектакль по пьесе Светланы Баженовой «Эмиль – большая голова» Это не просто постановка, это смелый и откровенный разговор о том, что волнует каждого из нас: о принятии себя, о давлении общества и о том, как важно найти своё место в мире, не пытаясь соответствовать чужим стандартам «Эмиль Большая Голова» – это пьеса о юном изобретателе Эмиле ( Мазниченко Никита), который живёт в фантастическом мире с уродли…</description></item><item><title>[СОШ № 23] От идеи к прототипу: 11 А класс защитил проекты «Умного дома»</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_421.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_421.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>ПИТ ПРО-Профиль 27 декабря 2025, 07:06 Завершающим аккордом года для 11 технологического класса стала защита проектов по программе «Интернет умных устройств» (ОЦ «Персей»). После недели погружения в устройства и программирование  ребята представили свои уникальные решения для «Умного дома». Это было их последнее инженерное приключение перед экзаменами. Гордимся нашими будущими инженерами и желаем им в новом году удачи и исполнения желаний! Фотографии</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Семейная Экосумка</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:04:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 26 декабря 2025, 19:04 26 декабря были подведены итоги интересного конкурса " Семейная Экосумка ". Условиями для участия являлось: изготовление из б/у вещей;, -новогодняя тематика; функциональность (реальность использования для походов в магазин). За сутки до финала в фойе открылась выставка Экосумок . 20 участников, ученики 1 - 9 классов, представили свои творения!!! Посмотреть было на что! Победителей выбирали представители фонда " Подари планете жизнь". Руководитель Фонда Еремеева Н.С. вручила победителям дипломы и призы. Все участники получили сертификаты и свои чудесные сумочки с небольшими сюрпризами внутри. А тем, кто еще активно отвечал на вопросы, были подарены авторские книжки с наклейками!!! #ЗнакЭкологическойКультуры #ПодариПланетеЖизнь #ЭкологичнымБытьВ…</description></item><item><title>[СОШ №55] День спасателя РФ</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_205.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_205.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:53:00 GMT</pubDate><description>Праздник 26 декабря 2025, 18:53 День спасателя: Герои на страже жизни! 27 декабря мы отмечаем День спасателя — важный праздник для всех, кто посвятил свою жизнь служению и защите людей. В этот день мы отдаем дань уважения смелым и самоотверженным людям, которые рискуют своей жизнью ради спасения других. Спасатели — это не просто профессионалы своего дела. Это настоящие герои, готовые прийти на помощь в любое время суток. Их труд требует высокой квалификации, мужества и бескорыстия. Будь то борьба с пожаром, спасение людей из воды или ликвидация последствий стихийных бедствий, эти люди всегда готовы оказаться на передовой. В рамках индивидуального проекта, ученица 9 «Б» класса Малкова Валерия разработала информационный стенд ко Дню Спасателя. Ученики школы могут ознакомиться с информацией о…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Важная информация для родителей и учащихся!</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:21:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Город Безопасность Школа 26 декабря 2025, 15:21 Автор: Администрация школы Администрация нашей школы доводит до вашего сведения результаты проверки Комиссии по делам несовершеннолетних и защите их прав Октябрьского округа г. Иркутска. Дорогие ребята и уважаемые родители! О чём речь? За 2025 год в комиссию поступило 213 сообщений о случаях, когда дети находились в запрещённых местах в ночное время без сопровождения взрослых. Из них 9 случаев (4,2 %) — с участием учащихся нашей школы. Что делает школа? Чтобы предотвратить подобные ситуации и повысить правовую грамотность, мы запускаем ряд мероприятий: * размещаем информационные материалы на стендах и сайте школы; * проводим тематические беседы и классные часы с учениками; * организуем родительские собрания и консультации о…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Участие 3А класса в акции "Орлятская Ёлка"</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_674.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_674.html</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:40:00 GMT</pubDate><description>26 декабря 2025, 10:40 Участие 3А класса в акции "Орлятская Ёлка"

В преддверии новогодних праздников наши замечательные "Орлята" из 3А класса с радостью приняли участие в… Участие 3А класса в акции "Орлятская Ёлка" В преддверии новогодних праздников наши замечательные "Орлята" из 3А класса с радостью приняли участие в ежегодной акции "Орлятская Ёлка". ? В рамках акции наши ученики совместно с родителями и Ольгой Юрьевной сделали свою оригинальную новогоднюю ёлочку. Каждый орленок проявил свою фантазию и мастерство. В результате получилась удивительная и уникальная ёлка, которая стала настоящим символом дружной "Орлятской" семьи 3А.? На мероприятии ребята не только творили, но и обсуждали значение Нового года, делились своими мечтами и планами на будущий год. ✨ Спасибо всем участникам за т…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Рекомендации прокуратуры Свердловского района города Иркутска по профилактике суицидального поведения детей и подростков</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_143.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:50:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 26 декабря 2025, 06:50 Информация доступна для просмотра и скачивания по этой ссылке.</description></item><item><title>[СОШ № 42] Информация по поддержке семьи с детьми</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_174.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Дети 26 декабря 2025, 05:04 Информация по поддержке семьи с детьми Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с цель…</description></item><item><title>[СОШ № 46] Десятилетие науки и технологии</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_115.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:48:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий Родителям Учащимся 26 декабря 2025, 03:48 Никитин Максим о перспективах для молодых ученых https://disk.yandex.ru/i/E8RxBNgONbnung Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Мы — граждане России!</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:28:00 GMT</pubDate><description>Поздравление Дети 25 декабря 2025, 20:28 «Мы — граждане России!»: в школе №39 прошла торжественная церемония в честь получения паспорта «Мы — граждане России!»: в школе №39 прошла торжественная церемония в честь получения паспорта. 23 декабря в нашей школе состоялось значимое событие - в рамках всероссийского проекта «Мы — граждане России!» от «Движения Первых» прошла торжественная церемония для учеников, получивших свой первый паспорт. Чтобы подчеркнуть важность этого момента, «Движение Первых» дарит юным гражданам специальные памятные подарки. В этот день почётная гостья вручила каждому из ребят подарочную обложку на паспорт и официальный значок Движения. Церемонию провела Ульяна Михайловна Ширимова, специалист по организации работы «Движения Первых» г. Иркутска, куратор Октябрьского окр…</description></item><item><title>[СОШ №55] Новогодний квиз</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_204.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_204.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:51:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 25 декабря 2025, 18:51 Новогодний квиз: Время веселья и знаний! Совсем недавно прошло наше долгожданное новогоднее мероприятие — квиз «Галопом к новому году», который собрал самых активных и любознательных участников! Для ребят было приготовлено множество увлекательных вопросов на самые разнообразные темы. Участники делились своими знаниями и соревновались за 1 место. Атмосфера была наполнена смехом и радостью, которая окунула нас в волшебный мир зимних праздников. Благодарим всех, кто пришел и принял участие! Вы сделали это событие особенным. Не забывайте, что впереди нас ждут еще много интересных мероприятий! До новых встреч в новом году! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 21] Кинолекторий в преддверии Дня спасателя: урок мужества и ответственности для семиклассников</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_673.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_673.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:02:00 GMT</pubDate><description>25 декабря 2025, 14:02 Кинолекторий в преддверии Дня спасателя: урок мужества и ответственности для семиклассников

Накануне профессионального праздника спасателей России,… Кинолекторий в преддверии Дня спасателя: урок мужества и ответственности для семиклассников Накануне профессионального праздника спасателей России, в нашей школе состоялось важное и познавательное мероприятие для учащихся 7-х классов. Советник директора по воспитанию провела кинолекторий с последующим обсуждением, посвященный профессии спасателя. Мероприятие началось с показа документального фильма, рассказывающего о повседневной работе сотрудников МЧС, их героических поступках и самоотверженности при спасении людей в чрезвычайных ситуациях. Ребята с большим интересом наблюдали за тем, как профессионалы своего дела риск…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_279.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_279.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:42:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 25 декабря 2025, 05:42 Десятилетие науки и технологий Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 годы Десятилетия науки и технологий. Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способствуют популяризации достижений российской науки, повышению престижа профессии ученого и …</description></item><item><title>[СОШ № 5] С наступающим Новым годом!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_354.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_354.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:41:00 GMT</pubDate><description>Праздник Школьники 25 декабря 2025, 04:41 Пусть в Новый год случится чудо — В душе зажгутся огоньки И целый год у вас не будет Ни огорчений, ни тоски. Пусть елка с яркою звездою В ваш дом удачу принесет, Любовь и крепкое здоровье. Пусть год вам сказочно везет. Под бой курантов загадайте Свои заветные мечты И в дом свой поскорей впускайте Год радости и доброты.</description></item><item><title>[СОШ № 15] "Тайны ледяного замка" для сирот и детей инвалидов</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_368.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_368.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:33:00 GMT</pubDate><description>Праздник 25 декабря 2025, 01:33 Автор: Админ Благотворительный показ спектакля "Тайны ледяного замка" для сирот и детей инвалидов. Сегодня, 23 декабря в Театре юного зрителя имени А. Вампилова состоялся благотворительный показ спектакля "Тайны ледяного замка" для сирот и детей инвалидов. Волонтерский отряд "Пламя" принял участие в организации проведения спектакля. Ребята встречали детей, которые пришли на спектакль, помогали им пройти на свои места в зал. Подобная деятельность положительно влияет на воспитание подростков. Сострадание, потребность помочь, восприятие человека с ограниченными возможностями здоровья как равного - все это проникает в самые сокровенные уголки души и даёт возможность стать частью большого и полезного события. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №3] Вручение стипендии мэра лучшим ученикам образовательных организаций</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_392.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:49:00 GMT</pubDate><description>Награды 24 декабря 2025, 14:49 Не стали исключением и наши гимназисты. Уже несколько лет подряд доброй традицией Иркутска стало вручение стипендии мэра лучшим ученикам образовательных организаций нашего города. Умные, креативные, образованные школьники по праву получают свои стипендии и укрепляются в мысли о том, что хороший труд всегда будет вознаграждён. Не стали исключением и наши гимназисты. Сегодня 24 декабря 2025 года шестеро лучших стали стипендиатами мэра: Лаптева Анастасия, Церковникова Алёна, Гордеев Артём, Карамышева Мария, Хуззятова Виолетта, Киренская Светлана. И это неудивительно, ведь их увлеченность учебой, собранность, целеустремленность и желание быть первыми среди лучших достойно не только стипендии, но и уважения сверстников, похвалы взрослых и наставников, гордости род…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:44:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Президент РФ Десятилетие Науки И Технологий 24 декабря 2025, 12:44 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 год Десятилетия науки и технологий Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Оператор проведения Десятилетия науки и технологий – АНО «Национальные приоритеты». Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способству…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и  лидеров развития городов по всей России</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_112.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:19:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль 24 декабря 2025, 10:19 2 декабря 2025 года, в Международный День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартовал Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное отношение к будущему России. Задача фестиваля – помочь молодым людям сформулировать мечту и стратегию ее достижения, а также освоить навыки и инструменты для счастливой созидательной жизни. «Фестиваль — это платформа для тех, кто хочет не просто мечтать, …</description></item><item><title>[СОШ № 26] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_277.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:23:00 GMT</pubDate><description>Десятилетие Науки И Технологий 24 декабря 2025, 06:23 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пол…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Премия мэра г. Иркутска</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия 24 декабря 2025, 05:34 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра, в рамках которой учащиеся нашей школы Грищенко Захар 9А класс и Сычев Виктор 11А класс получили денежные награды. Было отмечено, что в Иркутске есть дети с разносторонними талантами, проявляющими интерес к различным сферам деятельности, что количество ребят, стремящихся показать свои достижения, постоянно увеличивается. Это свидетельствует о том, что дети хотят развиваться благодаря поддержке со стороны педагогов и родителей.</description></item><item><title>[СОШ №3] Премьера! «Безумный мир» Есенина ожил на сцене школы!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_401.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Искусство Школа 24 декабря 2025, 05:04 Какой незабываемый вечер! 24 декабря наша школа погрузилась в глубины русской поэзии: состоялась долгожданная премьера музыкального спектакля «Безумный мир» по мотивам творчества великого Сергея Есенина!
Театральный коллектив «Изюминка» подарил зрителям – учащимся старших классов, родителям и педагогам – подлинное произведение искусства. На сцене развернулась вихрь эмоций, страстей и размышлений о жизни, любви и судьбе, тонко переплетенных с чарующей музыкой. Актеры сумели передать всю многогранность и драматизм есенинской лирики, затронув самые потаенные струны души каждого зрителя. Это было больше, чем спектакль — это было погружение в мир мятущейся поэтической души! Мы выражаем сердечную благодарность каждому участнику коллектива «Изюминка» за этот…</description></item><item><title>[СОШ №3] Звёзды нашей школы сияют! Премия Мэра нашла своих героев!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:55:00 GMT</pubDate><description>Награды 24 декабря 2025, 04:55 24 декабря в Иркутске царила особая атмосфера триумфа! ✨ Наши сердца переполнены гордостью: состоялась торжественная церемония вручения престижной Премии Мэра города Иркутска, и в числе лауреатов — наши невероятно талантливые ученики!
Эта высокая награда — яркое свидетельство их неустанного труда, выдающихся интеллектуальных успехов, кипучей энергии в общественной жизни и искрометного таланта! Они — истинные лидеры и вдохновители, формирующие будущее нашего любимого города! Отдельное спасибо тем, кто стоял рядом, верил и вдохновлял: нашим дорогим педагогам и заботливым родителям! Без вашей поддержки эти победы были бы невозможны Давайте громко поздравим наших блестящих лауреатов: Коробейников Артём, 7а Потапов Антон, 7в Клапоцкая София, 11а Вы — наша путеводн…</description></item><item><title>[OОШ № 68] "Скоро, скоро у ворот постучится Новый год"</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_597.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:04:00 GMT</pubDate><description>24 декабря 2025, 03:04 В преддверии самого волшебного, сказочного праздника в нашем детском саду "Земляничка" царит атмосфера ожидания чуда.Каждый уголок превращается в… В преддверии самого волшебного, сказочного праздника в нашем детском саду "Земляничка" царит атмосфера ожидания чуда.Каждый уголок превращается в частичку новогодней  сказки. Особой гордостью стала ежегодная, традиционная  выставка новогодних поделок " Новогодняя игрушка".Родители, совместно с детьми приняли активное участие в изготовлении поделок, проявив творчество, фантазию огромное старание и трудолюбие!Каждая работа по-своему оригинальна. Все сделанные поделки достойны восхищения! Они дарят новогоднее настроение не только детям, но и взрослым.Выражаем огромную благодарность нашим талантливым родителям. Желаем им больш…</description></item><item><title>[OОШ № 68] «Новый год - это время чудес и радости»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_596.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:01:00 GMT</pubDate><description>24 декабря 2025, 03:01 «Новый год - это время чудес и радости»
Новый год - это время чудес и радости, которое с нетерпением ждут дети. Подготовка к этому празднику… «Новый год - это время чудес и радости» Новый год - это время чудес и радости, которое с нетерпением ждут дети. Подготовка к этому празднику начинается задолго до его наступления и одним из важных этапов - это оформление группы для создания праздничного настроения. Украшать группу к празднику очень интересно и увлекательно, поэтому воспитанники группы «Капелька» - детского сада «Земляничка» были активными помощниками: ребята украшали окна, стены в группе, рисовали, сделали аппликацию из ватных дисков и палочек. В мини музее группы оформили выставку «Новогодняя гостья». В группе  царит радостная, добрая,  тёплая атмосфера предст…</description></item><item><title>[СОШ №76] Конкурс новогодних традиций от фонда «ПИР»</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_416.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:18:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 23 декабря 2025, 16:18 В каждом доме есть своя волшебная формула праздника - и мы приглашаем вас поделиться ею в акции-конкурсе
«Делимся семейными традициями»! Что для вас Новый год? Мандарины, мамины салаты, дедушкины сказки, запах ёлки и смех за столом? До 7 января 2026 расскажите: - Как вы встречаете Новый год и Рождество? - Какие у вас есть особенные семейные ритуалы? - Что делает ваши праздники неповторимыми? Подробнее...</description></item><item><title>[Гимназия №1] Десятилетие науки и технологий: исследования палеогенетиков изменят представления об истории человечества</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:06:00 GMT</pubDate><description>Информация 23 декабря 2025, 14:06 Достижения современных геномных технологий открыли новые возможности для генетического анализа уникальных исторических, антропологических и палеонтологических объектов, что привело к возникновению новой науки — исторической генетики (палеогенетика). В 2023 году на встрече с участниками III Конгресса молодых ученых Президент РФ В.В. Путин подчеркивал, что исследования в палеогенетике важны для россиян, и эта сфера требует популяризации. Сегодня ученые исследуют сохранившийся генетический материал останков древних организмов посредством изучения костных фрагментов или стронция, входящего в состав зубной эмали. Это позволило открыть новый вид человека — денисовца (лат. Homo denisovensis), сделать выводы о миграции славянского населения и определить внешность …</description></item><item><title>[ОК Лесной] Новогодняя дискотека</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:55:00 GMT</pubDate><description>Праздник 23 декабря 2025, 08:55 Автор: Администрация 26 декабря - новогодняя дискотека!
16:00 - 17:30 - для 1-4 классов
18:00 -20:00 - для 5-11 классов 26 декабря - новогодняя дискотека! 16:00 - 17:30 - для 1-4 классов 18:00 -20:00 - для 5-11 классов</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[СОШ № 2] Профориентационная встреча</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_179.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:31:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Билет в будущее Профориентация 23 декабря 2025, 05:31 Автор: Ханина Ирина Валерьевна В рамках профориентационной работы прошла встреча с представителями ГУФСИН России по Иркутской области. Во вторник гостями нашей школы  стали сотрудники ГУФСИН России по Иркутской области. В рамках профориентационной работы прошла встреча с заместителем начальника учреждение ФКУ ИК-6 ГУФСИН России по Иркутской области, подполковником внутренней службы Бакиевым Романом Валерьевичем, старшим инструктором группы по боевой и специальной подготовке отдела кадров и работы с личным составом Плотниковой Юлией Игоревной и начальником отдела кадров и работой с личным составом Шариной Верой Викторовной с учащимися 10-11-х классов. Гости рассказали о работе в системе ФСИН, о системе высшего образования…</description></item><item><title>[ЦО 10] Осторожно мошенники!</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:20:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты Разговоры о важном 22 декабря 2025, 08:20 Автор: Плуталов М.Н. Будьте Бдительны! Управление по организации борьбы с противоправным использованием информационно-коммуникационных технологий ГУ МВД России по Иркутской области в мессенджере «Telegram» ведет информационный канал «Вас обманывают»: https://t.me/tebya_obmanivayut . На канале публикуются разборы актуальных мошеннических схем, конкретные алгоритмы действий для граждан по предотвращению подобных преступлений, а также профилактические видеоролики, информационные карточки и методические материалы.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ № 65] Расписание ЕГЭ, ОГЭ, ГВЭ</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:00:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ 21 декабря 2025, 17:00 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активност…</description></item><item><title>[СОШ № 16] Краеведческая программа «Дух Сибири»</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_221.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_221.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:11:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 20 декабря 2025, 21:11 20 декабря в нашей школе прошло мероприятие: сюжетно-ролевая игра по мотивам бурятской мифологии «Заадай Шулууна» в рамках региональной инновационной площадки по краеведческой программе «Дух Сибири». Участие приняли пять команд 9-11 классов из школы 16, 28, гимназии 44. Участники игры познакомились с традициями и обрядами бурятской национальной культуры, эпическими сказаниями «великих сил природы». Участники игры представили элементы костюмов, символические узоры и обереги героев мифологии. Увлекательные задания, дух соревнования, праздничное настроение, сопровождали всех участников двухчасового мероприятия! ️ Огромное спасибо за организацию и проведение мероприятия руководителю программы Виктории Юрьевне Олейниковой, педагогу-организатору Анне Анатольевне…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Информация для поступающих в вузы в 2026 году!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_165.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_165.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:27:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Дети 20 декабря 2025, 08:27 Автор: Королёв В.А. Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью а…</description></item><item><title>[СОШ № 4] «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_321.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_321.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:43:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 19 декабря 2025, 11:43 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[Лицей №3] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:51:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 19 декабря 2025, 09:51 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. Ссылка на все материалы</description></item><item><title>[СОШ № 42] Классные часы на тему Президент РФ в рамках профнедели Равноправие</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_173.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:36:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 декабря 2025, 09:36 Классные часы на тему Президент РФ в рамках профнедели Равноправие Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту…</description></item><item><title>[СОШ № 5] Встреча активных сердец</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_353.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:38:00 GMT</pubDate><description>Школьники Воспитательная работа 19 декабря 2025, 04:38 18 декабря в стенах МБОУ г. Иркутска СОШ 5 стало по-настоящему жарко — и всё благодаря энергии и энтузиазму наших гостей! Мы с огромной радостью принимали у себя друзей-активистов из первичных отделений школ №19 и №24! Это была не просто встреча — это была настоящая искра, из которой разгорится пламя новых совместных дел! В чём был секрет этой атмосферы? Делились идеями: Каждая школа рассказала о работе своего первичного отделения — столько крутых проектов и вдохновляющих практик! Говорили о будущем: Обсудили грядущие планы и наметили точки, где наши силы умножатся втрое! Дарили эмоции и подарки: Конечно, не обошлось без памятных сувениров, которые теперь будут напоминать об этой тёплой дружбе. Этот день ещё раз доказал: когда активные…</description></item><item><title>[СОШ № 16] В России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_222.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_222.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:25:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 18 декабря 2025, 21:25 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 26] Добро всегда рядом!</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_276.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:04:00 GMT</pubDate><description>Город Дети 18 декабря 2025, 17:04 В рамках проекта "Добро всегда рядом" учащиеся нашей школы приняли активное участие в акции "Фейерверк добрых дел", наполнив предновогодние дни светом и теплом. Для конкурса рисунков "Зимняя сказка" ребята создали удивительные плакаты, которые преобразили стены ИМКДБ. Их работы – это не просто изображения, это истории, полные волшебства и зимнего очарования, дарящие радость каждому, кто проходит мимо. Особенным проявлением милосердия и заботы стала акция "Открытка добра". Ребята изготовили огромное количество открыток, вложив в каждую частичку своей души. Эти открытки будут переданы волонтёрам Благотворительного фонда "Я Волонтёр", чтобы они смогли вручить их маленьким пациентам в больницах Иркутска. В каждой открытке ребята написали ободряющее новогоднее …</description></item><item><title>[Гимназия №1] ЕГЭ на все 100!</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_400.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:06:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ Подготовка 18 декабря 2025, 09:06 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособранадзор) организует серию видеоконсультаций "ЕГЭ на все 100!", посвященных вопросам подготовки ЕГЭ 2026 года. Консультации будут размещаться в течение декабря 2025 года в социальных сетях Рособранадзора: https://vk.com/wall-36510627_96728 https://rutube.ru/channel/25110944</description></item><item><title>[СОШ №17] Кампания «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_136.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:10:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 18 декабря 2025, 08:10 Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления…</description></item><item><title>[СОШ № 31] «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:03:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Здоровье 18 декабря 2025, 08:03 Информация об освещении ключевой кампании «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» ЖИЗНЬ БЕЗ АЛКОГОЛЯ</description></item><item><title>[ЦО 10] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:46:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном Сила в правде Дети 17 декабря 2025, 04:46 Автор: Плуталов М.Н. Полиция г. Иркутска предупреждает Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерац…</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника»</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_376.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:59:00 GMT</pubDate><description>Школа 14 декабря 2025, 13:59 Уважаемые родители!

МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Объявление о наборе в «Школу будущего первоклассника» Уважаемые родители! МАОУ г. Иркутска СОШ № 63 приглашает детей на занятия в «Школу будущего первоклассника» — комплексную программу подготовки к успешному старту школьного обучения. Цель программы: Создать благоприятные условия для адаптации ребёнка к школе, сформировать учебную мотивацию и развить ключевые навыки, необходимые первокласснику. Что будем осваивать: подготовку руки к письму; основы математики (счёт, сравнение чисел, простые задачи); обучение чтению и развитие речи; развитие памяти, внимания и логического мышления; …</description></item><item><title>[СОШ № 64] Конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап"</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:52:00 GMT</pubDate><description>13 декабря 2025, 06:52 Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит… Сегодня, 13.12.2025 года прошел VI открытый региональный конкурс проектных и иследовательских работ "Научный стендап". Ученица нашей школы Чечит Софья , под руководствои учителя химии Тенгайкиной Т.В. стала призёром конкурса в номинации "Лаборатория естественных наук" . Софья предствила проект на тему : "Экологическая инновация: биопластик на основе молока". Поздравляем с отличным результатом !</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Организация и проведение итогового собеседования по русскому языку в 2026 году</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_619.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:54:00 GMT</pubDate><description>ГИА 10 декабря 2025, 10:54 11 февраля 2026 г . ученики 9-х классов сдают итоговое собеседование по русскому языку. Методические рекомендации по организации и проведению итогового собеседования по русскому языку в 2026 году. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 4] В военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_320.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:05:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ 10 декабря 2025, 10:05 С 1 сентября 2025 года в военном учебном центре при ФГБОУ «ИРНИТУ» началась подготовка кадровых офицеров – инженеров для Военно-воздушных сил Российской Федерации. Выпускники средних общеобразовательных организаций, выбрав для обучения в Иркутском национальном исследовательском техническом университете направление подготовки по специальности 24.05.07 «Самолето-и вертолетостроение», имеют возможность получить образование по военной специальности «Техническая эксплуатация самолетов и двигателей». По окончании обучения выпускникам присваивается воинское звание «лейтенант».</description></item><item><title>[СОШ № 11] Прощание с Татьяной Александровной Тирской</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_259.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:20:00 GMT</pubDate><description>Учителя 10 декабря 2025, 09:20 Прощание с Тирской Т.А. пройдёт 11 декабря 2025 года в ритуальном зале, расположенном на улице 3-го Июля, с 14:00 до 15:00 часов. Её память навсегда останется в сердцах всех, кому посчастливилось учиться у неё и общаться с ней. Грустное известие о кончине замечательного учителя начальных классов Тирской Татьяны Александровны. Она была истинным профессионалом своего дела, посвятив педагогической работе более 30 лет в школе № 11 города Иркутска. Татьяна Александровна отличалась добротой, внимательностью и душевностью, что сделало её любимой среди учеников. Под её руководством классы всегда были дружными, а качество знаний учащихся неизменно оставалось высоким.</description></item><item><title>[СОШ № 64] О проведении методической Недели молодого педагога</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>10 декабря 2025, 09:14 О проведении методической Недели молодого педагога
в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64
«Первые шаги в профессии»

С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии… О проведении методической Недели молодого педагога в МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 «Первые шаги в профессии» С 1 по 8 декабря 2025 года в соответствии с планом работы на базе МБОУ г. Иркутска СОШ № 64 прошла методическая Неделя молодого педагога «Первые шаги в профессии». В течение недели 18 молодых специалистов (начинающих и вновь прибывших педагогов) приняли участие в 25 различных мероприятиях – это и круглые столы, и открытые уроки, и мастер-классы, и психологический тренинг, и городской квест команд молодых педагогов. 1 декабря в конференц-зале начинающие и вновь прибывшие молодые специалисты представили педагогическому …</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Наша команда по баскетболу - чемпион города Иркутска</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_618.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:35:00 GMT</pubDate><description>09 декабря 2025, 09:35 В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд… В конце ноября в Иркутске прошли соревнования по баскетболу в рамках Всероссийского проекта «Баскетбол в школу – ШБЛ ЛОКОБАСКЕТ». Из 19 команд Ленинского района команда нашей школы и школы №67 вышли в финал. В соревнованиях принимали участие сборные команды юношей 2009-2013 годов рождения. ?  Всего в финале приняли участие 8 команд. ? Наша команда под руководством тренера Тюрина Павла Владимировича, заняв первое место, стала чемпионом города Иркутска! ? ?  Лучшим игроком соревнований признан Новиков Илья. ? Поздравляем ребят с победой! Гордимся нашими спортсменами! Наша сборная команда прошли отбор на Первенство Иркутской обл…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Полиция Иркутска предупреждает</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:38:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 07:38 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской акти…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 50] Проектная деятельность для старшеклассников</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:42:00 GMT</pubDate><description>Собрание 08 декабря 2025, 10:42 Проектная деятельность для старшеклассников: погружение в мир исследований и открытий! Уважаемые ученики 9 и 11 классов, родители и педагоги! Приглашаем вас принять участие в захватывающем событии – Дне проектной деятельности , который состоится 11 декабря 2025 года , начиная с 8:00 утра . Это уникальная возможность для наших старшеклассников не просто учиться, а творить, исследовать и представлять свои собственные идеи.</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по действиям обучающихся при обнаружении бесхозного предмета</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_118.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:55 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[СОШ № 72] Памятка по профилактике безопасности дорожного движения</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:51:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 07:51 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы м…</description></item><item><title>[ОК Лесной] Памятка</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:34:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 03 декабря 2025, 02:34 Автор: Администрация Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета Памятка по действиям при обнаружении безхозного предмета: Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и хранит…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[СОШ № 65] Итоговое сочинение</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:21:00 GMT</pubDate><description>ГИА 01 декабря 2025, 01:21 3 декабря – важная дата для выпускников. В этот день им предстоит продемонстрировать свои навыки в написании итогового сочинения. Данное испытание является допуском к государственной итоговой аттестации. Успешное написание сочинения требует тщательной подготовки и умения грамотно излагать свои мысли. Результаты сочинения будут иметь большое значение для дальнейшего образовательного пути.</description></item><item><title>[Лицей №2] Безопасность детей в сети "Интернет"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_124.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 25 ноября 2025, 13:15 Автор: Администрация лицея Прокуратура Иркутской области напоминает о безопасности детей в сети "Интернет" ! Забота о безопасности детей, в том числе в сети «Интернет», а также их здоровье, психическом и нравственном развитии – это общая задача государства, общества, а в первую очередь родителей, которая требует особого внимания и бдительности. Важно находить время для совместного времяпрепровождения с детьми. Родители, которые уделяют своему ребенку достаточно внимания и заботы, лучше понимают своего ребенка. Через совместную деятельность они узнают о его интересах, мечтах, страхах и проблемах. Это помогает родителям лучше ориентироваться в мире своего ребенка и давать ему необходимую поддержку и заботу. Установление доверительных отношений с ребенком в …</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 67] В нашей школе прошло вручение Ордена Мужества нашему выпускнику Закурдаеву Роману Алексеевичу. (Посмертно).</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_90.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:51:00 GMT</pubDate><description>Награды 21 ноября 2025, 04:51 На вручении ордена присутствовали:
Мама - Закурдаева Оксана Александровна, Бабушка Романа, Сестра - Иванова Анастасия, Одноклассники Романа, представитель военного комиссариата - Скоробогатько И.В., представители администрации ленинского района - Шевченко А. В., директор школы, а также учителя Романа и ученики школы. • После окончания девятого класса Роман поступил в «Энергетический колледж» на специальность "КСК" - компьютерные системы. После окончания колледжа по профессии работать не пошел. Роман общительный парень, желал общения с людьми , поэтому пробовал себя в разных профессиях. Работал менеджером по продажам, работал и на «Холодном рынке», пробовал работать в «Агенстве недвижимости». С Иркутска уехал проживал в в различных городах. Никогда не забывал …</description></item><item><title>[СОШ № 67] Неделя «Единство многообразия»: учимся толерантности и миру</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_89.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate><description>Обществознание 20 ноября 2025, 05:04 В нашей школе завершилась очень важная и насыщенная профилактическая неделя под лозунгом «Единство многообразия». Она была приурочена к Международному дню толерантности, который весь мир отмечает 16 ноября Эта неделя помогла нам всем еще раз вспомнить, как ценны взаимное уважение, дружба и понимание между людьми разных культур и взглядов. Для наших учеников мы подготовили разнообразные и интересные активности: Интерактивные уроки и игры, где в увлекательной форме ребята учились работать в команде, слушать друг друга и находить общий язык. Психологические тесты, которые помогли школьникам лучше понять себя и окружающих. Увлекательные беседы и дискуссии о том, что такое толерантность в современном мире. Особое внимание мы уделили серьезной теме — опасност…</description></item><item><title>[Лицей №2] Серебряные призёры!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_123.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 ноября 2025, 04:11 Автор: Администрация лицея Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! ? Серебряные призёры! Поздравляем нашу волейбольную команду! Наши лицеисты блестяще выступили на финальных играх первенства города Иркутска по волейболу в рамках Спартакиады ШСК ОО и завоевали второе место! Ребята продемонстрировали слаженную командную игру, невероятную волю к победе и высочайший уровень спортивной подготовки. Каждый матч был настоящим испытанием, и команда с честью его выдержала, дойдя до пьедестала. Это серьёзное достижение, которым по праву можно гордиться. От всей души благодарим игроков за самоотдачу и тренеров за профессиональную подготовку команды! Вперёд, к новым побе…</description></item><item><title>[СОШ № 73] ГТО - это просто!</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_167.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Спорт 17 ноября 2025, 07:07 Зарегистрируйтесь в личном кабинете Всероссийского физкультурно-спортивного комплекса ГТО и вы готовы двигаться навстречу новым спортивным достижениям и рекордам! Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у…</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Интерактивный альбом названий улиц г. Иркутска</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_91.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:17:00 GMT</pubDate><description>Город Транспорт Дети 14 ноября 2025, 12:17 Автор: ДО г. Иркутска Путешествуйте по улицам нашего города, узнавайте историю Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Янд…</description></item><item><title>[СОШ № 73] Муниципальный проект  «Их имена наш город помнит»</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_166.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:20:00 GMT</pubDate><description>Муниципальный проект 14 ноября 2025, 10:20 Юные иркутские краеведы создали проект «Их имена наш город помнит», посвященный изучению истории улиц Иркутска, названных в честь героев Великой Отечественной войны. Результатом стали печатное издание и интерактивный альбом «Иркутских улиц имена нам о героях говорят», сообщили в мэрии города.
     Школьники исследовали 22 улицы, носящие имена героев войны, и собрали информацию об их подвигах, изучая архивы, карты и общаясь с жителями. Издано 100 экземпляров книги для школ города, интерактивный альбом доступен онлайн. Книга содержит QR-коды, ведущие к видеоматериалам о героях. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Их имена наш город помнит!</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_79.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:44:00 GMT</pubDate><description>Город 14 ноября 2025, 08:44 Автор: Ролич Е.А. Проект "Их имена наш город помнит!" Иркутских улиц имена нам о героях говорят. Муниципальный проект. По ссылке можно посмотреть  интерактивный альбом.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Единство многообразия</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_258.html</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:26:00 GMT</pubDate><description>Классная тема Дети 14 ноября 2025, 06:26 В рамках профилактической недели «Единство многообразия», приуроченной к Международному дню толерантности (16 ноября), в нашей школе прошли важные мероприятия, которые были направлены на   воспитание у обучающихся уважительного отношения к духовным и культурным традициям многонационального народа России: В 5-6-х классах прошли тематические классные часы «Дружба начинается с меня», интерактивные занятия «Вместе мы сила» (классный час с элементами тренинга), Среди 7-8-х классов состоялись тематические классные часы по теме «Единство многообразия» с просмотром тематического видео ролика «Международный день толерантности», интерактивные занятия «Такие ли мы разные?», Среди 9-11-х классов прошли классные часы  на тему «Что значит жить в мире с собой и др…</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 22:49:00 GMT</pubDate><description>Олимпиады школьников 07 ноября 2025, 06:49 С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. С 5 ноября по 26 декабря включительно на Учи.ру проводится бесплатный соревновательный проект «STEM-кубок» для 1–4 классов. Его цель — помочь детям развить математическую и естественно-научную грамотность, инженерное мышление, а также повысить мотивацию к учебе за счет интерактивных технологий платформы и разных форматов отработки тем. Всем участникам проекта полагаются сертификаты, а самые активные учителя и классы получат призы. В проекте три этапа. Первый — с 5 по 19 ноября включительно. Учащимся необходимо в личном кабинете: https://clck.ru/3Nn8dd решить тест, направленный педагогами через сервис «Подготовка к уроку». Рез…</description></item><item><title>[СОШ № 63] Восемнадцатый выпуск школьных новостей.</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_375.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 19:01:00 GMT</pubDate><description>Школа 24 октября 2025, 03:01 Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Школьный медиацентр подготовил очередной восемнадцатый выпуск школьных новостей. Приятного просмотра! https://disk.yandex.ru/i/tEetToLuY-RyvA</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 18] Продолжительная и активная жизнь. Мы против алкогольной зависимости</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:21:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном 19 сентября 2025, 06:21 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя» В последние годы в нашей стране наблюдается планомерное снижение объемов потребления алкоголя. По данным ВЦИОМ, с декабря 2020 по август 2024 года количество людей, которые не пьют алкоголь или стали меньше его употреблять, выросло с 48% до 65%. Этому во многом способствовала информированность людей и те меры, которые реализуются по национальному проекту «Продолжительная и активная жизнь». В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 г…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[СОШ № 57] Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_101.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Точка роста Кванториум IT-куб 10 сентября 2025, 06:02 Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн детей. Помогают в развитии дополнительного образования меры национального проекта «Молодёжь и дети»: к 2030 году посещать дополнительные занятия будет 81% российских детей... Успеть записаться: продолжается набор в центры дополнительного образования детей!!! Информационный повод: По всей стране продолжается набор в центры дополнительного образования: занятия проводятся по творческим, естественно-научным, техническим и гуманитарным направлениям. Сегодня такие кружки и секции посещают более 17,7 млн…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Ссылка официального портала Правительства Иркутской области</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_76.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:42:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ Образование 03 сентября 2025, 07:42 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна В целях информирования учащихся выпускных классов В целях информирования учащихся выпускных классов образовательных организаций среднего общего образования и среднего профессионального образования Иркутской области, а также гарантированного и качественного выполнения задания по отбору кандидатов в ВУЗы Министерства обороны Российской Федерации в  году. Размещаем ссылку официального портала Правительства Иркутской области - https://irkobl.ru/region/voenkomat/universities/</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[СОШ № 7] Новогодние елки</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</pubDate><description>Праздник Дети 29 декабря 2025 В школе 7 прошли традиционные новогодние елочки! В школе 7 прошли традиционные новогодние елочки! Организацией мероприятия занимался хореографический ансамбль «Календула». Ребята создали волшебную новогоднюю сказку для учеников младших классов, все с радостью танцевали  и веселились. И конечно, торжество не обошлось без деда Мороза  И подарков! Школа 7 поздравляет всех с наступающим Новым годом!</description></item><item><title>[СОШ № 7] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_234.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_234.html</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Правительство РФ 29 декабря 2025 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами. Различные варианты материалов (лифлеты, плакаты, презентации, видеоролики) доступны для скачивания по ссылке: https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ Фотографии</description></item><item><title>[ОК Крылья] Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!» — старт масштабной инициативы для молодежи и лидеров развития городов по всей России</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_469.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_469.html</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Вчера, 16:10 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. 2 декабря 2025 года, в День будущего, учрежденный ЮНЕСКО, стартует трехмесячный Всероссийский фестиваль «Мечтай и Созидай!». Мероприятие проводится при поддержке Агентства стратегических инициатив (АСИ) и Президентской академии РАНХиГС. Фестиваль станет крупнейшим событием года, объединив школьников, студентов, педагогов, родителей, общественные организации, предпринимателей и руководителей городов и регионов. Главная цель – вдохновить молодежь и все слои населения на созидание, личностный рост и ответственное отношение …</description></item><item><title>[Гимназия №44] Вышел в свет второй номер газеты "Большая перемена" в эти учебном году</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1038.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1038.html</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Учителя Школа Инженерия Дети Дополнительное образование Школьная жизнь Традиции гимназии Вести кадетских классов Начальная школа Патриотическое воспитание Звезды Гимназии Тематические недели Воспитание Пресс-центр "Большая перемена" 25 декабря 2025 В преддверии Нового года вышел в свет второй в этом учебном году номер школьной газеты "Большая перемена" №2 (43), ноябрь-декабрь 2025 г. В преддверии Нового года вышел в свет второй в этом учебном году номер школьной газеты "Большая перемена". Кто из третьеклассников стал победителем муниципального конкурса чтецов "Поэтика" на тему "В мире животных" на иностранном языке, кто из наших педагогов получил награду за вклад в развитие образования Иркутской области, какие условия созданы в нашей гимназии для будущих ин…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области напоминает родителям</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1037.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1037.html</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:20:28 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети Психология и медиация Здоровье ребенка Воспитание 19 декабря 2025 Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области в рекомендациях для родителей еще раз напоминает Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Генеральная Прокуратура РФ и Прокуратура Иркутской области в рекомендациях для родителей еще раз напоминает Что делать, чтобы наши дети любили жизнь, хотели жить и никогда: ни в мыслях, ни в действиях – не предпринимали попытки уйти из жизни. Самостоятельный уход ребенка из жизни – самое неестественное, что может случиться, самое страшное. Дети должны любить жизнь! Улыбайтесь детям, говорите с ними о их делах, искренне интересуетесь мечтами и проблемами, отношениями с …</description></item></channel></rss>