<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Новости школ Иркутска</title><link>https://eduirk.ru/</link><description>Новости школ Иркутска</description><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</lastBuildDate><item><title>[ОК Крылья] Конкурс социальной рекламы</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_476.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_476.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:23:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 февраля 2026, 05:23 До 20 февраля иркутяне могут поучаствовать в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Организатором выступает Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области. Цель конкурса – сформировать в обществе, особенно среди молодежи, устойчивое негативное отношение к потреблению наркотиков, информировать о последствиях их употребления и популяризировать здоровый образ жизни. К участию приглашаются физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Предусмотрено три номинации: Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики; Лучший видеоролик антинаркотической н…</description></item><item><title>[СОШ № 28] Конкурс социальной рекламы</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_521.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_521.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:22:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 февраля 2026, 05:22 До 20 февраля иркутяне могут поучаствовать в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Организатором выступает Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области. Цель конкурса – сформировать в обществе, особенно среди молодежи, устойчивое негативное отношение к потреблению наркотиков, информировать о последствиях их употребления и популяризировать здоровый образ жизни. К участию приглашаются физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Предусмотрено три номинации: Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики; Лучший видеоролик антинаркотической н…</description></item><item><title>[СОШ №76] Конкурс социальной рекламы</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_424.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 12 февраля 2026, 05:14 До 20 февраля иркутяне могут поучаствовать в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Организатором выступает Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области. Цель конкурса – сформировать в обществе, особенно среди молодежи, устойчивое негативное отношение к потреблению наркотиков, информировать о последствиях их употребления и популяризировать здоровый образ жизни. К участию приглашаются физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Предусмотрено три номинации: Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики; Лучший видеоролик антинаркотической н…</description></item><item><title>[СОШ № 28] «Диспансеризация 3.0»</title><link>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_520.html</link><guid>https://school28irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_520.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 10 февраля 2026, 04:59 В рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Как н ациональный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфек…</description></item><item><title>[ОК Крылья] «Диспансеризация 3.0»</title><link>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_475.html</link><guid>https://sh34-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_475.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:12:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 08 февраля 2026, 05:12 В рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Как н ациональный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфек…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Орлята 2Е класса учатся делать добрые дела!</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_625.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_625.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:05:00 GMT</pubDate><description>30 января 2026, 11:05 ✨ Орлята 2Е класса учатся делать добрые дела! ✨

В рамках реализации трека «Орлёнок-Доброволец» Всероссийской программы «Орлята России» орлята 2Е… ✨ Орлята 2Е класса учатся делать добрые дела! ✨ В рамках реализации трека «Орлёнок-Доброволец» Всероссийской программы «Орлята России» орлята 2Е класса посмотрели фрагменты мультфильмов «Фунтик», «Большой Ух» и «Смешарики», которые наглядно показывают, что добро начинается с простых поступков. После просмотра ребята провели настоящий мозговой штурм, обсудив, какие добрые дела они могут совершать в школе, дома и вокруг себя. Орлята создали свой Орлятский круг добра и запланировали реализацию полезных и добрых инициатив. Такие занятия помогают детям развивать чувство ответственности, сопереживания и желание помогать другим. ✨…</description></item><item><title>[СОШ № 53] Кинолекторий «Сталинград»</title><link>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_624.html</link><guid>https://sch53-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_624.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:25:00 GMT</pubDate><description>30 января 2026, 10:25 2 февраля 1943 года — день окончания Сталинградской битвы

Ровно 200 дней и ночей на берегах Дона и Волги, у стен Сталинграда и в самом городе шли… 2 февраля 1943 года — день окончания Сталинградской битвы Ровно 200 дней и ночей на берегах Дона и Волги, у стен Сталинграда и в самом городе шли ожесточённые бои. В этом грандиозном сражении с обеих сторон участвовало более двух миллионов человек. Сталинградская битва стала началом коренного перелома в Великой Отечественной войне, изменив ход всей мировой истории. Впервые в немецкой военной истории в плен попал фельдмаршал — Фридрих Паулюс, что стало серьёзным ударом по престижу и боевому духу вермахта и одним из самых ошеломляющих поражений Третьего рейха. Наши пятиклассники стали участниками кинолектория «Сталинград», г…</description></item><item><title>[Лицей №1] Всем в "Машук"!</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_272.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:17:00 GMT</pubDate><description>Образование 30 января 2026, 10:17 23-26 января в Центре знаний «Машук» г. Пятигорск прошёл молодёжный форум для студентов педагогических направлений вузов России и молодых педагогов «Педагогический марафон» Учитель биологии Лицея №1 Усова Софья Леонидовна приняла участие в интенсивной программе «Марафона», которая собрала молодых педагогов со всей страны. Погружение было полным: от интерактивных лекций о современных трендах в образовании до практических проектных работ по созданию инструментов в помощь молодому учителю. Софья Леонидовна рассказала о своём путешествии: «Особенно ценно было живое общение с коллегами, обмен идеями и готовыми методическими решениями. Мне посчастливилось увезти с собой не только проекты будущих уроков и мероприятий, но и новые тёплые знакомства с другими начина…</description></item><item><title>[СОШ №76] Расписание занятий</title><link>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_425.html</link><guid>https://school76.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_425.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:03:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 30 января 2026, 10:03 2 полугодие Расписание занятий Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа поль…</description></item><item><title>[СОШ № 32] Берегите детей зимой</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_275.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 30 января 2026, 07:13 Сегодня из управления МВД поступила сводка о происшествиях — госпитализирована 6-летняя девочка, жительница Осинского района, с диагнозом ЗЧМТ, СГМ. Травму ребёнок получил во время катания со склона горы. Вместе со своей старшей сестрой они выехали на проезжую часть и столкнулись с автомобилем. Уважаемые родители! Берегите детей зимой Сегодня из управления МВД поступила сводка о происшествиях — госпитализирована 6-летняя девочка, жительница Осинского района, с диагнозом ЗЧМТ, СГМ. Травму ребёнок получил во время катания со склона горы. Вместе со своей старшей сестрой они выехали на проезжую часть и столкнулись с автомобилем. Страшно даже представить, чем всё могло закончиться. К счастью, дети остались живы, но получили травмы. А ведь всё начиналось как бе…</description></item><item><title>[СОШ № 23] Посвящение учащихся 3В класса в Юные Инспекторы Движения</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_439.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_439.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:42:00 GMT</pubDate><description>Молодая гвардия 30 января 2026, 06:42 Посвящение учащихся 3В класса в Юные Инспекторы Движения Сегодня, 29 января 2026 года, учащиеся 3В класса приняли участие в торжественном мероприятии, посвященном вступлению в ряды Юных Инспекторов Движения (ЮИД). Мероприятие прошло масштабно и организованно благодаря активной работе педагогов, старшеклассников и родительского сообщества. Участники мероприятия Учащиеся 3В класса — 29 юных инспекторов движения. Молодогвардейцы 11 Б класса — 29 активных помощников организаторов. Ученики 11А класса, 3 Б и Д классов — участники подготовки и организации линейки. Программа мероприятия Торжественная линейка Приветствие участников: майор полиции, начальник отдела областного управления МВД Солсоев Арнольд Семенович выступил перед детьми с напутственным словом. …</description></item><item><title>[ООШ №8] Важность профилактики: Уроки здоровья в школе</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_770.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_770.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:34:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном Школа 30 января 2026, 06:34 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 В течение трех дней в нашей школе проходили встречи учащихся 7-9 классов с представителями Центра СПИД. Специалисты провели познавательные беседы, в которых рассказали о путях передачи ВИЧ-инфекции, мерах профилактики и важности ответственного отношения к своему здоровью. Ребятам была представлена актуальная статистика по заболеваемости в регионе и стране.  В ходе встреч был показан видеофильм, наглядно демонстрирующий последствия заражения ВИЧ. Ученики активно участвовали в обсуждении, задавали вопросы и делились своим мнением. По отзывам ребят, информация была полезной и интересной. Мы благодарим представителей Центра СПИД за важную и своевременную работу! Помните, ваше здоровье – в ваших руках! Фо…</description></item><item><title>[ЦО 10] Конкурс "Спасем жизнь вместе"</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_121.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Разговоры о важном 30 января 2026, 05:31 Автор: Чусова Ю.А. Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по  Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится 
региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни 
«Спасем жизнь вместе». Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по  Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о послед…</description></item><item><title>[СОШ № 21] Мастер-классы "Дружить - здорово!</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_683.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_683.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:23:00 GMT</pubDate><description>29 января 2026, 13:23 На днях в нашей школе прошли увлекательные мастер-классы "Дружить - здорово!", которые были организованы старшеклассниками для учеников начальных… На днях в нашей школе прошли увлекательные мастер-классы "Дружить - здорово!", которые были организованы старшеклассниками для учеников начальных классов, Орлят, с 1 по 4 класс.? Эти мероприятия не только укрепили дружеские связи между учениками, но и позволили детям понять, насколько важна взаимопомощь и поддержка в коллективе.?В ходе мастер-классов старшеклассники провели увлекательные беседы о дружбе, ее значении и о том, как важно быть надежным другом. Они делились своими историями о дружбе, подчеркивая, что поддержка и понимание друг друга делают нас сильнее. ?Основной частью мастер-класса стало создание ярких и красоч…</description></item><item><title>[СОШ № 21] "Январский Гром" прогремел! Снятие Блокады Ленинграда - помним, гордимся!</title><link>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_682.html</link><guid>https://mbou21.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_682.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:18:00 GMT</pubDate><description>29 января 2026, 13:18 "Январский Гром" прогремел! ? Снятие Блокады Ленинграда - помним, гордимся!

Сегодня в нашей школе прошел уникальный интегрированный урок,… "Январский Гром" прогремел! ? Снятие Блокады Ленинграда - помним, гордимся! Сегодня в нашей школе прошел уникальный интегрированный урок, посвященный Дню снятия Блокады Ленинграда – "Январский Гром"! Мы объединили физическую культуру и историю в захватывающий квест, чтобы ребята прочувствовали героизм и стойкость защитников города на Неве. Учащихся 9-х классов разделились на команды и отправились в путешествие по историческим станциям, где их ждали не только интеллектуальные задания, связанные с событиями блокады, но и испытания на физическую выносливость, имитирующие трудности, с которыми сталкивались ленинградцы. Что было в прог…</description></item><item><title>[Лицей №3] Внимание! Опрос!</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_299.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_299.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Образование 29 января 2026, 11:35 Приглашаем принять участие в независимой оценке качества образования https://bus.gov.ru/qrcode/rate/327091 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Россий…</description></item><item><title>[Лицей №3] Международный день памяти жертв Холокоста</title><link>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</link><guid>https://irklyc3.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_298.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:12:00 GMT</pubDate><description>История 29 января 2026, 11:12 27 января отмечается Международный день памяти жертв Холокоста. Этот день напоминает нам о трагических событиях прошлого и призывает сохранить память о миллионах погибших. Иркутская городская студенческая организация содействия развитию патриотического воспитания молодёжи «Вечный огонь», наши партнеры, по просьбе советника по воспитанию помогли организовать мероприятие, направленное на формирование у обучающихся осознанного отношения к трагедии Холокоста. Никита Ершов - студент второго курса Российского Государственного Университета Правосудия, представитель ИГСО «Вечный огонь», встретился с шестиклассниками нашего лицея и рассказал ребятам о значении этого дня и о страшных фактах Холокоста. Лицеисты узнали о том, что такое Холокост, про страшный лагерь Освенц…</description></item><item><title>[СОШ № 4] Конкурс социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_351.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:44:00 GMT</pubDate><description>Пост "Здоровье+" 29 января 2026, 10:44 Министерство внутренних дел Российской Федерации объявляет о старте Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе!» Основная цель конкурса – привлечение внимания общественности к такой актуальной проблеме, как незаконное потребление наркотических средств и психотропных веществ, а также формирование в обществе негативного отношения к их незаконному потреблению. Региональный этап конкурса проводится Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года.  Конкурсные работы представляются по следующим номинациям: «Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики»; «Лучш…</description></item><item><title>[Гимназия №44] Сотрудники полиции о мерах безопасности «Деньги. Мошенники. Дроперы.»</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1094.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1094.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:16:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Школьная жизнь Тематические недели Психология и медиация Воспитание 29 января 2026, 10:16 В рамках областной Недели профилактики «Дружить здорово», прошедшей 27 января 2026 года, сотрудники отдела по делам несовершеннолетних (ОДН) отделения полиции №7 Главного управления Министерства внутренних дел Российской Федерации (ГУ МВД) встретились с учащимися 9-х и 10-х классов гимназии №44. Мероприятие прошло в интерактивном формате, подразумевающем активное взаимодействие участников друг с другом посредством дискуссий и диалогов В рамках областной Недели профилактики «Дружить здорово», прошедшей 27 января 2026 года, сотрудники отдела по делам несовершеннолетних (ОДН) отделения полиции №7 Главного управления Министерства внутренних дел Российской Федерации (ГУ МВД) встретились с учащ…</description></item><item><title>[СОШ № 14] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_114.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:29:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 29 января 2026, 08:29 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со с…</description></item><item><title>[СОШ №17] Региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_142.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:27:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 29 января 2026, 08:27 Управление по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области приглашает детей, родителей и педагогов принять участие с 10 января по 20 февраля 2026 года в региональном этапе Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Основными задачами Конкурса являются: - формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; - информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; - популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения. В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а…</description></item><item><title>[СОШ № 35] Уважаемые родители будущих первоклассников!</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_146.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Школа Дети 29 января 2026, 06:08 Рады сообщить Вам, что с 7 февраля 2026г. начинает свою работу «Школа будущих первоклассников». В связи с чем, администрация МБОУ СОШ №35 им. Александра Вампилова приглашает Вас на родительское собрание 29 января 2026 г. в 19.00. Всю информацию вы можете найти в разделе "Будущим первокласникам"</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_236.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:55:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 29 января 2026, 05:55 с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе». Номинации и требования: Конкурсные работы в номинации «Лучший макет наружной социальной рекламы, направленной на снижение спроса на наркотики» представляются на оптических носителях (CD или DVD) или на облачном сервисе (Яндекс.Диск, Облако Mail.ru , СберДиск). Форматы файла: JPG, разрешение 1920x1080р (формат 16x9), не более 10 МБ. Конкурсные работы в номинации «Лучший видеоролик антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни» представляются на оптических носителях (CD или DVD) или на облачном сервисе (Яндекс.Диск, Облако Mail…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Звание "Лучший класс" получил 11А</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:40:00 GMT</pubDate><description>Спорт Конкурсы и соревнования 28 января 2026, 20:40 состоялся очередной этап соревнований по баскетболу Поздравляем команду юношей 11а класса, занявших 2 место в городском этапе соревнований по баскетболу на звание "Лучший класс". Наши поздравления тренеру команды - Антоненко Андрею Александровичу!!! Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 32] Диспансеризация 3.0</title><link>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_274.html</link><guid>https://school32irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_274.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:47:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 28 января 2026, 18:47 «Диспансеризация 3.0» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь»
Напоминаем о том, что оценить состояние своего здоровья можно бесплатно. Записаться на диспансеризацию или профилактический медицинский осмотр можно на портале «Госуслуги», по телефону медицинской организации или в регистратуре поликлиники. Для прохождения профилактических мероприятий понадобится только паспорт гражданина РФ и полис ОМС. Как национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании с…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Конкурс социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе»</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_866.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_866.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:57:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 28 января 2026, 12:57 Управлением по контролю за оборотом наркотиков ГУ МВД России по Иркутской области с 10 января по 20 февраля 2026 года проводится региональный этап Всероссийского конкурса социальной рекламы антинаркотической направленности и пропаганды здорового образа жизни «Спасем жизнь вместе» Основными задачами Конкурса являются: формирование негативного отношения в обществе к незаконному потреблению наркотиков; информирование населения о последствиях незаконного потребления наркотиков; популяризация в обществе, в том числе в молодежной среде, здорового образа жизни как основы социального и культурного развития и повышения качества жизни населения; В Конкурсе могут принимать участие физические и юридические лица, а также авторские коллективы. Конкурсные раб…</description></item><item><title>[ЦО 10] Жизнь без алкоголя</title><link>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</link><guid>https://co10-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:48:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Национальные проекты 28 января 2026, 11:48 Автор: Чусова Ю.А. Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, к…</description></item><item><title>[СОШ № 18] Народные традиции в праздновании Колядок</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_106.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 января 2026, 11:47 26 января в МБОУ г. Иркутска СОШ № 18 состоялось по‑настоящему душевное событие — в рамках межэтапной деятельности городского фестиваля школьных музейных проектов «Лучший школьный музей — 2026» прошла встреча «Народные традиции в праздновании Колядок»! Организаторы — команда «Наследие — связь поколений» — сумели воссоздать атмосферу старинного праздника. Гостями мероприятия стали учащиеся школы № 46 и школы № 4. Что же ждало участников в этот день? ? Ребята в красочных народных костюмах разыграли настоящие Колядки, звучало множество задорных песен и частушек под живой аккомпанемент баяна — атмосфера была невероятно тёплой и праздничной! Гости с удовольствием приняли участие в рождественских гаданиях: кто знает, может, кому‑то и приоткрылось будущее? ? А ещё в…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Сроки проведения итогового собеседования в 2025-2026 учебном году</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_650.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:46:00 GMT</pubDate><description>ГИА 28 января 2026, 09:46 Сроки проведения итогового собеседования в 2025-2026 учебном году: 11 февраля 2026г. Итоговое собеседование по русскому языку проводится во вторую среду февраля. Итоговое собеседование проводится в образовательных организациях по месту обучения участников. ПРОДОЛЖИТЕЛЬНОСТЬ ИТОГОВОГО СОБЕСЕДОВАНИЯ Продолжительность итогового собеседования по русскому языку составляет 15 минут. КОНТРОЛЬНЫЕ ИЗМЕРИТЕЛЬНЫЕ МАТЕРИАЛЫ ИТОГОВОГО СОБЕСЕДОВАНИЯ Контрольные измерительные материалы итогового собеседования состоят из четырех заданий: Задание 1 – чтение текста вслух. Задание 2 – подробный пересказ текста с включением приведённого высказывания. Задание 3 – монологическое высказывание. Задание 4 – участие в диалоге. ПОРЯДОК ПОДАЧИ ЗАЯВЛЕНИЯ НА УЧАСТИЕ В ИТОГОВОМ СОБЕСЕДОВАНИИ За…</description></item><item><title>[СОШ № 64] Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь»</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_255.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_255.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:29:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты Нацпроект «Демография» 28 января 2026, 09:29 Как национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем. 
Лучший способ оставаться… Как национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем. Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, о…</description></item><item><title>[СОШ № 38] Международный день памяти жертв Холокоста</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_588.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_588.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:10:00 GMT</pubDate><description>Город 28 января 2026, 09:10 Автор: Школа 38 27 января 1945 года Красная Армия освободила крупнейший нацистский лагерь смерти Освенцим, в котором погибли, по разным оценкам, от 1,5 до 4 миллионов человек. Эта дата отмечается во всём мире. Ученики 10-11 классов под руководством учителя истории Жеребцовой Н.В. и советников по воспитанию создали выставку-инсталяцию "Стена памяти". Она стала основой и наглядным пособием для проведения уроков, посвящённых Холохосту. Детский голос из дневника Рутки Ласкер прозвучал на уроке Памяти. Международный день памяти жертв Холокоста является не только свидетельством уважения к тем, кто выжил и данью памяти жертвам Холокоста, он содержит призыв к действию. #МБОУгИркутскаСОШ38 #НавигаторыДетства #Росдетцентр #времяпомнитьНД Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 38] День полного освобождения от блокады Ленинграда</title><link>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_587.html</link><guid>https://sh38-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_587.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:04:00 GMT</pubDate><description>История Классная тема 28 января 2026, 09:04 Автор: Школа 38 Блокада города-героя Ленинграда, начавшаяся 8 сентября 1941 года, стала самой кровопролитной в истории человечества. За это время фашисты сбросили на город 107 тысяч авиабомб и выпустили 150 тысяч снарядов, погибло 632 тысячи человек (по информации, прозвучавшей на Нюрнбергском процессе), по другим данным, эта цифра достигает 1 миллиона человек. Советники по воспитанию совместно с обучающимися провели урок -реквием «Дорогами памяти», объединяющий чтение, анализ и обсуждение фрагментов дневников очевидцев, жителей и защитников Ленинграда. Ученики 6-9 классов стали участниками кинолектория "Блокадный Ленинград", который организовали советники школы. Документальные кадры тяжёлых испытаний, которые вынесли гражданское население, навсе…</description></item><item><title>[СОШ № 30] Информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года.</title><link>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_649.html</link><guid>https://sh-30-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_649.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:59:00 GMT</pubDate><description>ГИА 28 января 2026, 08:59 Администрация МБОУ г. Иркутска СОШ № 30 информирует, что Федеральной службой по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) подготовлены и размещены на официальном сайте https://obrnadzor.gov.ru/press-sluzhba/informaczionnye-materialy/ новые информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года.</description></item><item><title>[СОШ № 24] Школа Академгородка</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_290.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:51:00 GMT</pubDate><description>Школа 28 января 2026, 07:51 Подпишитесь на наш школьный канал в Макс, чтобы всегда быть в курсе всех школьных мероприятий, новостей и важной информации! Присоединяйтесь и будьте в центре школьной жизни!</description></item><item><title>[СОШ № 72] Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» кампания "Диспансеризация 3.0"</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_120.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:26:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 28 января 2026, 04:26 Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. Лучший способ оставаться здоровым – своевременное прохождение диспансеризации и профилактических медицинских осмотров. Многие заболевания на ранних стадиях не дают о себе знать, а делать выводы только на основании симптомов – непрофессионально и неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать свое здоровье под контролем – этому способствует развитие системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрава России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционны…</description></item><item><title>[СОШ № 23] Урок ОБЗР от ФБУ «Авиалесоохрана»</title><link>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_438.html</link><guid>https://sh23-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_438.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:25:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Гости Школа 28 января 2026, 04:25 Сегодня, 28 января 2026 года, состоялся интересный урок ОБЗР в нашей школе, организованный Бобенко Дмитрием Калиновичем инструктором ДПК ФБУ «Авиалесоохрана». Наши гости: Инструктор ДПГ Колеснев Никита Андреевич, Инструктор ДПГ Кузнецов Илья Николаевич, Десантник пожарный Вечер Тимофей Иосифович, Десантник пожарный Мякинко Владислав Евгеньевич, встретились с учениками 8 класса, чтобы рассказать им о своей работе и поделиться секретами борьбы с лесными пожарами. Какие знания получили школьники? Методы тушения: Пожарные подробно объяснили, каким образом осуществляется борьба с огнем в лесу. Рассказали о тактике действий и оборудовании, которое используется для локализации и ликвидации возгорания. Необходимые качества: Обсудили личностные характе…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Подписывайтесь на наши социальные сети</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_130.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:40:00 GMT</pubDate><description>Школа 27 января 2026, 19:40 Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности В…</description></item><item><title>[СОШ №55] День полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_210.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:15:00 GMT</pubDate><description>История Минпросвещения Навигаторы Детства 27 января 2026, 17:15 В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов В рамках Всероссийской акции «Свеча памяти у Невы» посвященной Дню освобождения Ленинграда от фашистской блокады, активисты первичного отделения Движения первых нашей школы организовали галерею портретов «Герои разных народов: защитники Ленинграда», которая рассказывает о: - Воинах разных национальностей, сражавшихся за Ленинград; - Многонациональном ленинградском партизанском движении; - Тружениках тыла и семьях, принявших эвакуированных ленинградских детей; - Братских народах, работавших на заводах и обеспечивавших фронт ору…</description></item><item><title>[СОШ №55] День открытых дверей</title><link>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</link><guid>https://55school-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_209.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:13:00 GMT</pubDate><description>Дети 27 января 2026, 17:13 Сегодня в нашей школе состоялся день открытых дверей для будущих первоклассников! Для детей была организована экскурсия по школе, где они смогли познакомиться с учебными кабинетами и школьной инфраструктурой. Также были проведены мини-уроки, которые дали ребятам представление о школьной жизни и учебном процессе. Мы были рады приветствовать маленьких гостей и их родителей! Для нас выступили с творческими номерами дети из детских садов №157, 164, 166, 167, 171 и 183. Их талантливые выступления подарили всем праздничное настроение и атмосферу творчества. Особая благодарность театру танца «Новое поколение» за яркий и динамичный номер, а также хору русской песни Прибайкалье, группе «Задоринки» за душевное выступление, которое наполнило зал теплотой. Спасибо всем участ…</description></item><item><title>[ООШ №8] Игра "Путешествие с наставником"</title><link>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_768.html</link><guid>https://sh8-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_768.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:11:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Школа Движение первых 27 января 2026, 14:11 Автор: МБОУ г. Иркутска ООШ №8 Дорогие наши друзья! Наше Первичное отделение приглашаем вас всех на увлекательную игру "Путешествие с наставником", которая состоится в нашей школе 29 января 2026 г. в 13:10, 407 кабинете. Вы окунетесь в мир Первых, где узнаете, что такое Наставничество, познакомитесь с деятельностью Движения Перовых. Наша игра будет состоять из 4 испытаний, по которым проведут наши опытные Наставники. На этих испытаниях вас ждут загадки, логические вопросы, ну и конечно же пригодится ваша сноровка и смекалка. Ждём все желающих.</description></item><item><title>[СОШ № 4] Социальная программа «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</link><guid>https://sh4-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_352.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Пост "Здоровье+" 27 января 2026, 14:02 В России реализуется социальная программа «Жизнь без алкоголя», включённая в национальный проект «Продолжительная и активная жизнь». Инициатива направлена на сокращение потребления алкогольной продукции и профилактику заболеваний, связанных со злоупотреблением спиртными напитками.                                      
В России реализуется целый комплекс мероприятий, который помогает в борьбе с потреблением алкогольной продукции. За время активной реализации антиалкогольных мер в период с 2008 по 2023 гг. потребление алкоголя сократилось с 15,7 до 8,63 литров этанола в год на душу населения. В целом по стране одновременно снижается потребление крепких алкогольных напитков: с 9,9 литров этанола в 2008 г. до 4,9 л в 2023 гг. Для бесп…</description></item><item><title>[СОШ №80] Диспансеризация 3.0 - проверь здоровье вовремя</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_271.html</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:25:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 27 января 2026, 12:25 Автор: Елизарова О. Н. Лучший способ сохранить здоровье и активность на долгие годы - своевременно проходить диспансеризацию и профилактические медицинские осмотры ✅ Подробности внутри Новости ↓ Многие заболевания на ранних стадиях протекают без симптомов, поэтому делать выводы о состоянии здоровья «на глаз» - неправильно. Национальный проект «Продолжительная и активная жизнь» помогает россиянам держать здоровье под контролем благодаря развитию системы регулярной диспансеризации. По данным Минздрав России, около 70% граждан, прошедших профилактические обследования, имеют как минимум один фактор риска развития неинфекционных заболеваний. Это подчёркивает важность ранней диагностики. Информированность - ключ к здоровью С 16 января АНО «Национальные …</description></item><item><title>[СОШ № 72] Кампания «Жизнь без алкоголя»</title><link>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</link><guid>https://sh72-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_119.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:56:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 27 января 2026, 06:56 Кампания «Жизнь без алкоголя» (январь 2026) — федеральная инициатива АНО «Национальные приоритеты» в рамках нацпроекта «Продолжительная и активная жизнь», поддерживающая тренд на отказ от спиртного. Она направлена на снижение потребления алкоголя, пропаганду ясного ума и здорового образа жизни через информирование о рисках для здоровья. Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в котор…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_178.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 27 января 2026, 03:55 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алког…</description></item><item><title>[СОШ № 26] Экстренный номер</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_288.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Классная тема 26 января 2026, 15:14 Сегодня 10-м классам специалист службы 112 рассказал об экстренном номере. Лекция прошла интересно, с практическими примерами и демонстрацией возможностей системы. Ребятам объяснили, что 112 – это единый номер для вызова экстренных служб, который работает круглосуточно и бесплатно. Обсудили, в каких ситуациях стоит обращаться в службу: при пожаре, ДТП, необходимости медицинской помощи, угрозе жизни и здоровью. Подчеркнули важность четкого и лаконичного описания происшествия, точного указания местонахождения. Акцентировали внимание на том, что ложные вызовы крайне опасны, так как отвлекают ресурсы от реальных ЧС. #НавигаторыДетства #НавигаторыДетства38 #Минпросвещения #Росдетцентр Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 65] Набор в школу будущих первоклассников "Умка"</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:15:00 GMT</pubDate><description>Дошкольное образование Образование Дети 26 января 2026, 14:15 Уважаемые родители!
С 3 февраля 2026 года 
МБОУ г. Иркутска СОШ №65 
приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Уважаемые родители! С 3 февраля 2026 года МБОУ г. Иркутска СОШ №65 приглашает будущих первоклассников на занятия в школу дошкольника «Умка». Занятия будут проходить один раз в неделю по вторникам с 17:30 до 19:00. Организационное собрание состоится  3 февраля в 17:00, кабинет 206. Предварительная запись по телефону 83952331937 На занятия ребёнку необходимо иметь ВСЕГДА: 1. Простой карандаш и ластик. 2. Цветные карандаши. 3. Бейдж  с указанием фамилии, имени ребенка, телефона родителей. 4. Сменная обувь. 5. Рабочая тетрадь «За три месяца до школы» О. Холодова. 6. «Подготовка к школе. Матем…</description></item><item><title>[СОШ № 22] Жизнь без алкоголя!</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_168.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 26 января 2026, 13:00 Автор: Королёв В.А. «Жизнь без алкоголя» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь» Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на серв…</description></item><item><title>[СОШ № 39] Удовлетворенность системой образования Иркутской области</title><link>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://school39irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:16:00 GMT</pubDate><description>Опрос 26 января 2026, 12:16 Убедительно просим пройти социологический опрос «Удовлетворенность системой образования Иркутской области» Уважаемые родители и учащиеся старше 14 лет! Убедительно просим пройти социологический опрос «Удовлетворенность системой образования Иркутской области» по ссылке uso.coko38.ru/quiz Прохождение опроса займет не более десяти минут, для прохождения потребуется электронная почта, на которую придет индивидуальная ссылка. Опрос анонимный, однако необходимо будет выбрать образовательную организацию (общеобразовательная организация – МБОУ г. Иркутска СОШ № 39) Проведение социологического опроса осуществляется Государственным автономным учреждением Иркутской области «Центр оценки профессионального мастерства, компетенций педагогов и мониторинга качества образования»…</description></item><item><title>[СОШ №80] Компьютериада - 2026. Первые итоги</title><link>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_270.html</link><guid>https://sh80irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_270.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:25:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Классная тема Дети 26 января 2026, 09:25 Автор: Елизарова О. Н. Поздравляем наших учащихся, Анциферова Максима (9б) и Кирьянову Велену (11а), ставших призёрами очного городского конкурса Компьютериады "Сам себе веб-мастер", организаторами которого выступил ФГБОУ ВО «БГУ». Ждем закрытия компьютериады и награждения наших ребят</description></item><item><title>[Школа-интернат 13] Городской фестиваль школьных музейных проектов «Лучший школьный музей – 2026»</title><link>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</link><guid>https://sh-int13-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_235.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:17:00 GMT</pubDate><description>Город Школа Фестиваль 26 января 2026, 06:17 23 января в школе №77 прошёл второй этап городского фестиваля школьных музейных проектов «Лучший школьный музей – 2026» , организованный МБУ ДО г. Иркутска ДЮЦ "Илья Муромец" при поддержке департамента образования. Мероприятие, приуроченное к 365-летию Иркутска , собрало 23 команды из 22 школ города. Участники участвовали в увлекательном КВИЗе , демонстрируя знания истории города и творческие способности. Наши обучающиеся также приняли участие в мероприятии. Победителями стала команда «Юные экскурсоводы» СОШ №5 . Кроме конкурса, прошёл семинар для педагогов по подготовке к следующему этапу фестиваля. Главное достижение — атмосфера дружбы и совместного творчества, вдохновляющая участников на дальнейшую работу . Благодарим организаторов и партнёров…</description></item><item><title>[СОШ № 24] Окружные соревнования по баскетболу «Лучший класс»</title><link>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</link><guid>https://sh24-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_289.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:14:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования 26 января 2026, 06:14 21-23 января в Свердловском районе прошли соревнования по баскетболу «Лучший класс» среди команд 7-11 классов ШСК общеобразовательных учреждений. В играх участвовало 20 команд от школ нашего округа. Команду школы №24 представили ученики 10Т класса: Бубликов Семён, Верещагин Александр, Гинзбург Аркадий, Попов Борис, Сибиряков Александр. Ребята в упорной борьбе дошли до финала и заняли второе место! 28-29 января пройдут финальные игры городского этапа соревнований. Пожелаем ребятам успеха, ждём от них победы! Фотографии</description></item><item><title>[Лицей №2] Приглашаем родителей лицеистов принять участие в опросе!</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:59:00 GMT</pubDate><description>Образование 26 января 2026, 04:59 Автор: Администрация лицея На сайте ГАУ ИО ЦОПМКиМКО продолжается социологический опрос населения Иркутской области об удовлетворенности качеством образования. Приглашаем жителей региона оценить качество образования в общеобразовательных организациях, организациях дополнительного образования детей, а также профессиональных образовательных организациях СПО Иркутской области. https://uso.coko38.ru / Цель проведения социологического опроса - изучение мнения граждан об обеспеченности, доступности и качестве образовательных услуг, предоставляемых образовательными организациями Иркутской области. Результаты социологического опроса будут учтены органами исполнительной власти нашего региона при оценке эффективности принимаемых мер в образовательных организациях и …</description></item><item><title>[СОШ № 26] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым:  в России стартует кампания по борьбе  с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</link><guid>https://sh26irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_287.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:47:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 25 января 2026, 13:47 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со своими д…</description></item><item><title>[СОШ № 67] СОЦОПРОС!!!!</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_94.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate><description>Образование 24 января 2026, 04:00 Приглашаем пройти СОЦОПРОС! Приглашаем принять участие в автоматизированном социологическом опросе «Удовлетворенность системой Иркутской области» до 28 февраля 2026 года Ссылка для прохождения соцопроса: https://uso.coko38.ru/. Фотографии</description></item><item><title>[Гимназия №44] Пятый сезон Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео «Знаешь?Научи!»</title><link>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1093.html</link><guid>https://gimn44-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_1093.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:42:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Образование Десятилетие Науки И Технологий Дети 23 января 2026, 12:42 ПЯТЫЙ СЕЗОН Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео проводится с октября 2025 года по май 2026 года. Стартовал ПЯТЫЙ СЕЗОН Всероссийского Конкурса детского научно-популярного видео, который проводится с октября 2025 года по май 2026 года. Всероссийский конкурс научно-популярного видео «Знаешь?Научи!» дает возможность талантливым школьникам с 1 по 11 класс со всей страны заявить о себе как о будущих молодых ученых и проявить таланты научно-популярных блогеров. Конкурс проводится АНО «Национальные приоритеты» при поддержке национального проекта «Молодежь и дети» в Десятилетие науки и технологий. Подробнее: научи.наука.рф/</description></item><item><title>[СОШ № 73] Крепкая связь с алкоголем делает тебя слабым: в России стартует кампания по борьбе с алкогольной зависимостью</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_171.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Здоровье 23 января 2026, 12:15 АНО «Национальные приоритеты» совместно с Минздравом России запускают социальную кампанию, направленную на борьбу с алкогольной зависимостью – «Жизнь без алкоголя». Она стартует на ТВ, на радио, в наружной рекламе и в интернете с 20 ноября 2025 года. В материалах кампании описаны типичные ситуации, в которых человек под воздействием алкоголя совершил необдуманный поступок и испортил впечатление о важном моменте из жизни. «Основная идея нашей кампании – показать на конкретных примерах, что алкоголь, крепкая связь с ним делает человека слабым. В жизни происходят разные ситуации, воспоминания о которых могут быть испорчены из-за употребления алкоголя: важное свидание, день рождения, свадьба или корпоратив, общение с близкими и время, проведенное со …</description></item><item><title>[СОШ № 64] «Урок в формате «ФГОС_3.0».</title><link>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</link><guid>https://sch64irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_254.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:58:00 GMT</pubDate><description>23 января 2026, 09:58 23 января 2026 года в школе проходил второй этап муниципального конкурса профессионального мастерства «Урок в формате «ФГОС_3.0». Компетентное жюри… 23 января 2026 года в школе проходил второй этап муниципального конкурса профессионального мастерства «Урок в формате «ФГОС_3.0». Компетентное жюри состояло из представителя ИМЦРО и учителей химии других образовательных организаций. Татьяна Валерьевна Тенгайкина, учитель химии и биологии, совместно с учениками 9Е класса представила образовательное пространство учебного предмета химии. На суд предметного жюри был представлен урок по теме: «Скорость химической реакции; факторы, влияющие на скорость реакции. Понятие о гомогенных и гетерогенных реакциях». На уроке сохранялась атмосфера доброжелательности, эвристической беседы…</description></item><item><title>[СОШ № 73] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</link><guid>https://sh73-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_170.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:32:00 GMT</pubDate><description>ГИА 23 января 2026, 09:32 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию: В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об участии в ГИА-9 – 2 марта 2026 г. включительно. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 2] 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_181.html</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:11:00 GMT</pubDate><description>Спорт Школа 23 января 2026, 08:11 Автор: Ханина Ирина Валерьевна 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". 22 января на базе нашей школы проходили соревнования окружного этапа муниципального первенства по баскетболу среди девушек 7-11 классов (где играют за одну команду ученики одного класса) на звание "Лучший класс". Соперницами команды нашей школы были ученицы МБОУ г. Иркутска СОШ № 5. Нашу школу представляли две команды: команда 9К класса и команда 10А класса. По итогу обе команды с 1 и 2 места вышли на город, где будут представлять нашу школу.  Поздравляем девчонок и тренера Андрея Викторовича Герасимова с очередной п…</description></item><item><title>[СОШ № 27] Информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года.</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_134.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:21:00 GMT</pubDate><description>ГИА 22 января 2026, 16:21 Автор: Админ Знакомьтесь - новые информационные материалы и плакаты для участников единого государственного экзамена 2026 года. Федеральной службой по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) подготовлены и размещены на официальном сайте https://obrnadzor.gov.ru/press-sluzhba/informaczionnye-materialy/</description></item><item><title>[Гимназия №25] как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_263.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:36:00 GMT</pubDate><description>ЕГЭ 22 января 2026, 12:36 Хотите узнать, как оперативно сообщить о нарушениях на ЕГЭ, как гарантируется безопасность экзамена или когда пройдут дополнительные дни сдачи? Все ответы на эти и другие важные вопросы о ЕГЭ теперь доступны в новых информационных плакатах от Рособрнадзора!</description></item><item><title>[Гимназия №1] О сроках приема заявлений об участии в ГИА</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_407.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:15:00 GMT</pubDate><description>ГИА Информация 22 января 2026, 07:15 Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) в рамках организованного проведения государственной итоговой аттестации по образовательным программам основного общего и среднего общего образования (далее соответственно – ГИА-9, ГИА-11, вместе – ГИА) направляет разъяснения по вопросу сроков приема заявлений об участии в ГИА. Уважаемые выпускники и родители! Доводим до вас следующую информацию. По всем вопросам можно обратиться в учебную часть гимназии. В 2026 году 1 февраля 2026 г., 1 марта 2026 г. являются общими выходными днями (воскресенье) в соответствии с Трудовым кодексом Российской Федерации. Таким образом, сроком окончания приема заявлений об участии в ГИА-11, ЕГЭ является  2 февраля 2026 г. включительно, а заявлений об у…</description></item><item><title>[Гимназия №1] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_406.html</link><guid>https://gimn1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_406.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:05:00 GMT</pubDate><description>Информация Национальные проекты 22 января 2026, 07:05 Десятилетие науки и технологий в России включает в себя комплекс инициатив, проектов и мероприятий. Все они направлены на усиление роли науки и технологий в решении важнейших задач развития общества и страны. Следить за новостями и актуальными событиями можно на сайте проекта по ссылке .</description></item><item><title>[СОШ № 50] Пермский военный институт войск национальной гвардии РФ приглашает абитуриентов</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:58:00 GMT</pubDate><description>Поступление 22 января 2026, 03:58 Пермский военный институт войск национальной гвардии осуществляет подготовку специалистов для Росгвардии и иных федеральных органов исполнительной власти, в которых предусмотрена военная и приравненная к ней служба по основным профессиональным образовательным программам высшего образования Правила приема в военный институт Настоящие Правила приема разработаны в соответствии с нормативными правовыми актами Российской Федерации. Правила приема устанавливают требования, предъявляемые к кандидатам, определяют порядок приема граждан, поступающих в Федеральное государственное казенное военное образовательное учреждение высшего образования «Пермский военный институт войск национальной гвардии Российской Федерации». Федеральное государственное казенное военное обр…</description></item><item><title>[СОШ № 5] На старт, внимание…скоро ГИА!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_358.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_358.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:53:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Школьники 20 января 2026, 13:53 Напоминаем старшеклассникам и их родителям важную информацию! В Приангарье продолжается приём заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году. У будущих абитуриентов есть время до 1 февраля, чтобы окончательно выбрать предметы и оформить документы. После этого срока внести изменения будет возможно только по серьезной уважительной причине и через специальное разрешение. Выпускники этого года могут подать заявление в своих образовательных учреждениях, а все остальные — в утвержденных пунктах, информацию о которых публикуют на сайте минобра Иркутской области. Русский и математика остаются обязательными для получения аттестата, а набор остальных дисциплин определяет сам участник исходя из своих планов на высшее образование. В июле 202…</description></item><item><title>[СОШ № 57] Отдел полиции - 4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает:</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:07:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Дети 20 января 2026, 10:07 Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Отдел полиции -4 МУ МВД России «Иркутское» предупреждает: Мошенники генерируют аудио и видео с сотрудниками Следственного комитета РФ «Мошенники используют должности и фамилии сотрудников нашего ведомства, которые нередко выступают по телевидению с комментариями по уголовным делам. Задействуют искусственный интеллект, который может сгенерировать голос. Недавно к моему заместителю пришло голосовое сообщение «от меня». Очень похоже, на самом деле»: ❗️Важно запомнить: для проведения следственных действий к следователю вызывают повес…</description></item><item><title>[СОШ №17] Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ</title><link>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</link><guid>https://sh17-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_141.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Поступление 20 января 2026, 06:15 Саратовское высшее военное инженерное училище РХБЗ осуществляет подготовку офицеров-специалистов в области радиационной, химической и биологической безопасности не только для всех видов Вооруженных Сил и родов войск, но и других министерств и ведомств, в которых предусмотрено прохождение военной службы.</description></item><item><title>[ОК Лесной] Лыжный спорт для населения.</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:31:00 GMT</pubDate><description>Спорт 20 января 2026, 05:31 Автор: Администрация Открыт стадион школы для занятий лыжным спортом, в субботу с 10-30 до 12-30!
Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи. Уважаемые жители! В субботу с 10-30 до 12-30 открыт стадион школы для занятий лыжным спортом! Не забудьте с собой паспорт для регистрации на вахте школы и лыжи.</description></item><item><title>[СОШ № 16] Дистанционное обучение</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_232.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:54:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 19 января 2026, 11:54 В связи с особыми обстоятельствами (понижением температур до -30°С и ниже) в МБОУ г.Иркутска СОШ №16 осуществляется  временный переход 20-21 января 2026г. на реализацию основных образовательных программ 1-9 классов  в дистанционном режиме с использованием информационно-телекоммуникационной сети "Интернет" (мессенджер МАХ). Уроки будут проводиться в соответствии с действующим расписанием, ссылки будут направлены в классные чаты.</description></item><item><title>[СОШ № 63] Электронное обучение 20.01.2026 года</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_378.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:22:00 GMT</pubDate><description>Школа 19 января 2026, 11:22 В связи с неблагоприятными погодными условиями (низкая температура), на основании письма департамента образования от 12.01.2026 года №215-74-003/26 «Об организации образовательного процесса и обеспечения работоспособности образовательных организаций в период сильного понижения дневных и ночных температур», Уставом школы ПРИКАЗЫВАЮ: 1. Перевести обучающихся МАОУ г. Иркутска СОШ №63 с 1-го по 11-й класс на  электронное обучение 20.01.2026 года .</description></item><item><title>[СОШ №3] Гордимся нашими профессионалами!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_403.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:59:00 GMT</pubDate><description>Награды Учителя 19 января 2026, 03:59 В нашей школе особенный повод для радости! Заместитель директора Алла Анатольевна Ляховская получила Благодарность от Председателя Законодательного Собрания Иркутской области Александра Викторовича Ведерникова .
За этими официальными строками стоит огромный ежедневный труд, мудрость и безграничная преданность своему делу. Алла Анатольевна — человек, чья энергия и активная жизненная позиция вдохновляют коллег и учеников.
От всей души поздравляем с этой высокой оценкой вашего таланта! Пусть впереди будет еще больше побед и свершений!</description></item><item><title>[СОШ № 27] В Приангарье ведется прием заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году</title><link>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</link><guid>https://sh27-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_135.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:01:00 GMT</pubDate><description>Поступление ВУЗ ГИА Школа 17 января 2026, 17:01 Автор: Админ В Приангарье ведется прием заявлений для участия в едином государственном экзамене в 2026 году Заявление подается до 1 февраля включительно. До этой даты нужно окончательно определиться с предметами для ЕГЭ, так как после подача заявления возможна только при наличии уважительной причины, подтвержденной документально. В этом случае необходимый пакет документов должен быть предоставлен на имя председателя государственной экзаменационной комиссии региона не позднее чем за две недели до начала экзамена. Об этом сообщил министр образования Максим Парфенов. Ознакомиться со сведениями о местах регистрации можно на официальном портале минобра ( irkobl.ru/sites/minobr/ ) во вкладке «ГИА11/ГИА9» и на сайте Центра ( coko38.ru/ ) оценки проф…</description></item><item><title>[СОШ № 16] 17 января - День Российского Артиста</title><link>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</link><guid>https://sh16-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_230.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:36:00 GMT</pubDate><description>Праздник 17 января 2026, 09:36 Как зажигательно наши активисты отметили День Артиста!
В флешмобе "Танцы народов России" соединились танцы разных национальностей, подарив яркие эмоции и заряд позитива.
Каждое движение — это история, культура и вдохновение, объединяющие сердца. Один из инициаторов, председатель Союза театральных деятелей России Владимир Машков, понял, что праздников в январе маловато, поэтому уже в эту субботу вся страна  отмечает День артиста Такую дату выбрали в честь дня рождения первого народного артиста СССР, одного из основателей Московского художественного театра, выдающегося педагога и создателя системы актёрского мастерства Константина Сергеевича Станиславского Торжество утвердили ещё летом прошлого года, но впервые он пройдёт только 17 января 2026 года. В этот день…</description></item><item><title>[Лицей №2] Конкурс "Предметные пробы"</title><link>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</link><guid>https://lic2irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_127.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:38:00 GMT</pubDate><description>Поступление Образование 16 января 2026, 13:38 Автор: Администратор сайта Лицейский открытый конкурс в 2026 году. Предметные пробы— это конкурс для учащихся города Иркутска, на котором они могут проверить свои знания по математике, русскому языку (для семиклассников), по математике, физике, информатике и обществознанию (для девятиклассников) и заработать дополнительные рейтинговые баллы для участия в индивидуальном отборе при поступлении в 8 и 10 класс в лицей № 2. Предметные пробы проходят очно в лицее № 2. Планируемые даты проведения конкурса для семиклассников: 30 и 31 марта 2026 года. Планируемые даты проведения конкурса для девятиклассников: профильные предметы (физика, информатика, обществознание) 2 апреля 2026 года; математика – 4 неделя апреля 2026 (точная дата уточняется). Электрон…</description></item><item><title>[СОШ № 22] «СОЧИ FEST 1.0» - Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства</title><link>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</link><guid>https://irk-school22.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_169.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:11:00 GMT</pubDate><description>Фестиваль Дети 16 января 2026, 13:11 Автор: Королёв В.А. АНОНС Международного фестиваля-конкурса сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» Международный фестиваль-конкурс сценического и художественного искусства «СОЧИ FEST 1.0» - Положение</description></item><item><title>[СОШ № 5] Уважаемые родители первоклассников - 2026!</title><link>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</link><guid>https://sh5-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_357.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:15:00 GMT</pubDate><description>Школьники Родители 16 января 2026, 12:15 26 февраля 2026 года в 18.00 в МБОУ г. Иркутска СОШ № 5 (актовый зал) состоится организационное собрание родителей будущих первоклассников. На собрании вы сможете: - Получить информацию о Правилах приема документов в 1 класс в 2026 году; - Узнать об особенностях учебного процесса в 1‑м классе; - Получить информацию о режиме дня и основных требованиях; - Обсудить вопросы подготовки ребёнка к школе; - Задать интересующие вас вопросы и получить консультации специалистов. Будем рады вас видеть! Вместе мы сделаем начало школьного пути вашего ребёнка комфортным и успешным. Администрация школы.</description></item><item><title>[Гимназия №25] о соблюдения правил поведения на льду</title><link>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</link><guid>https://gimn25-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_262.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:14:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 12:14 В соответствии с решением комиссии по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций и обеспечению пожарной безопасности администрации города Иркутска от 15 января 2026 года  размещаем в преддверии праздника Крещения информацию о соблюдения правил поведения на льду Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 50] Десятилетие науки и технологии</title><link>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</link><guid>https://school50irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_126.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:42:00 GMT</pubDate><description>Президент РФ 16 января 2026, 10:42 Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко состоялось заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. Под председательством вице-премьера Дмитрия Чернышенко заседание Координационного комитета по проведению Десятилетия науки и технологий. Участники обсудили промежуточные итоги реализации инициатив Десятилетия на 2025 год и подготовку к V Конгрессу молодых ученых. «Десятилетие науки и технологий, объявленное Президентом Владимиром Путиным, нацелено на усиление роли науки и технологий в решении ключевых задач развития страны. Основная его цель – достижение технологического лидерства Росс…</description></item><item><title>[СОШ № 42] Памятки</title><link>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school42irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:13:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 16 января 2026, 09:13 Берегите себя на зимней прогулке: прочтите эти буклеты, чтобы узнать, как безопасно вести себя на льду. Поведение на льду Безопасность на льду Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и …</description></item><item><title>[СОШ № 63] Об организации образовательной деятельности в период неблагоприятных метеоусловий</title><link>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</link><guid>https://sh63-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_377.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:15:00 GMT</pubDate><description>Школа 15 января 2026, 04:15 В целях профилактики простудных заболеваний, обеспечения безопасных условий жизнедеятельности учащихся общеобразовательных организаций в период неблагоприятных метеоусловий, ПРИКАЗЫВАЮ: Разрешить ограничить посещение учебных занятий в школе при температуре воздуха на улице : -30 0 С и ниже – для учащихся 1-4-х классов; -35 0 С и ниже  – для учащихся 5-9-х классов; -40 0 С и ниже  – для учащихся 10-11-х классов.</description></item><item><title>[СОШ № 6] Родительское собрание будущих первоклассников!</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_185.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:32:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 14 января 2026, 12:32 Уважаемые родители будущих первоклассников!
29 января 2026г в 18.30 в актовом зале МБОУ г.Иркутска СОШ №6 состоится родительское собрание.</description></item><item><title>[СОШ № 11] Анти-Нарко-Гид</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_261.html</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:20:00 GMT</pubDate><description>Собрание 14 января 2026, 10:20 На платформе национального мессенджера МАХ в Иркутской области начал работу чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области» Цифровой сервис создан для усиления профилактики наркопотребления и оперативного реагирования на информацию о правонарушениях в этой сфере. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. Пользователи чат-бота могут анонимно передать сведения о фактах пропаганды и распространения наркотиков, местах возможных «закладок», граффити и других надписях с рекламой запрещённых веществ. Поступающая информация направляется в органы внутренних дел для последующей проверки. Сервис также ориентирован на помощь тем, кто столкнулся с зависимостью или риском её формирования. В чат-боте можно обратиться за психологической поддержкой, узнать о возможных в…</description></item><item><title>[СОШ № 35] В Иркутске запустили чат-бот для борьбы с наркотиками в мессенджере МАХ</title><link>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://sh35-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:23:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 14 января 2026, 05:23 Для жителей Иркутска и региона в национальном мессенджере МАХ начал работу специальный чат-бот «Анти-Нарко Гид Иркутской области». Этот цифровой помощник позволяет анонимно сообщать о фактах пропаганды и распространения наркотиков, получать консультации психолога и помощь в случае зависимости. Через бот можно передать информацию о местах «закладок», распространителях запрещенных веществ или надписях на стенах, пропагандирующих наркотики. Все полученные данные будут оперативно направляться в правоохранительные органы. Помимо функции информирования, чат-бот предлагает образовательные материалы: видеоролики о вреде наркотиков, онлайн-курсы, а также возможность записаться в квест-комнату «Демоны молодости». Этот интерактивный проект, созданный на базе Центра …</description></item><item><title>[СОШ № 65] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://65school.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 17:07 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Елабужское суворовское военное училище информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_138.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:50:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:50 В училище могут поступать юноши, после 8 класса, не достигшие семнадцатилетнего возраста (по состоянию на 31 декабря года поступления). Основной целью деятельности Елабужского суворовского военного училища МВД России является подготовка обучающихся к службе в органах внутренних дел Российской Федерации и поступлению на обучение в образовательные организации системы МВД России. Училище оснащено современными учебными классами, библиотекой с читальным залом, игровым спортивным залом, залом для борьбы, тренажерными залами, открытыми спортивными сооружениями (стадион, две спортивные площадки с искусственным покрытием, полоса препятствий), игровыми комнатами, комнатами отдыха. Суворовцы проживают в комфортабельном общежитии по 4-6 человек в спальных помещениях. Обучаю…</description></item><item><title>[СОШ № 11] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</link><guid>https://school11-irkutsk38.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_260.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:35:00 GMT</pubDate><description>Дополнительное образование детей Образование Дети 13 января 2026, 11:35 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 69] Пермский военный институт войск информирует</title><link>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</link><guid>https://sh69-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_137.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:24:00 GMT</pubDate><description>Школа 13 января 2026, 11:24 Пермский военный институт войск национальной гвардии осуществляет подготовку специалистов для Росгвардии и иных федеральных органов исполнительной власти, в которых предусмотрена военная и приравненная к ней служба по основным профессиональным образовательным программам высшего образования Документы от 13.01.2026 Буклет стр 5 Скачать 351 КБ 351 КБ от 13.01.2026 Буклет стр 6 Скачать 373 КБ 373 КБ</description></item><item><title>[СОШ № 46] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:18 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ.
Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с информационными материалами по ссылке https://disk.yandex.ru/d/kJkFCMEB4a6ZNQ</description></item><item><title>[СОШ № 10] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 13 января 2026, 06:15 Автор: Ролич Е.А. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем.</description></item><item><title>[СОШ № 67] Памятка по оформлению транспортной карты</title><link>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://sh67-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:08:00 GMT</pubDate><description>Город Соцподдержка Транспорт 13 января 2026, 06:08 Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Памятка для учащихся по оформлению транспортной карты Бесплатный проезд в пассажирском транспорте города Иркутска учащимся общеобразовательных организаций предоставляется с 1 января по 31 мая и с 1 сентября по 31 декабря. Льготные категории учащихся из семей: – малоимущих; – многодетных; – одиноких родителей (одиноких матерей и отцов, матерей и отцов, получающих пенсии на детей по случаю потери кормильца); – в которых один или оба родителя являются инвалидами I, II группы; – в которых один или оба родителя зарегистрированы в органах службы занятости в статусе безработного (б…</description></item><item><title>[OОШ № 68] «Рождества волшебные моменты»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_627.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:11:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 05:11 «Рождества волшебные моменты»
Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый… «Рождества волшебные моменты» Рождество Христово – один из самых любимых зимних праздников в России, который дарит счастье и радость, несёт в каждый дом тепло и уют, завораживает своей магией и чудесами, позволяет поверить в сказку. После долгих новогодних каникул, в старшей – подготовительной группе «Карамельки», прошло тематическое занятие «История возникновения праздника Рождество – Христово». Дети, затаив дыхание, слушали историю о рождественской ёлочке и как появился этот праздник. Ребята поиграли в игры: «Наряди ёлку» и «Доскажи словечко», послушали как звучали колядки. А потом, перевоплотились в «волшебников» и пр…</description></item><item><title>[OОШ № 68] Тема «Профилактика суицидального риска»</title><link>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</link><guid>https://school68irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_626.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:00 GMT</pubDate><description>13 января 2026, 03:02 Тема «Профилактика суицидального риска»
Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей… Тема «Профилактика суицидального риска» Суицид - является одной из основных причин смерти у молодежи на сегодняшний день. Суицид считается «Убийцей № 2» молодых людей, в возрасте от пятнадцати до двадцати четырех лет. В России частота суицидальных действий среди молодежи, в течение последних двух десятилетий удвоилась. У 30% лиц в возрасте 14 – 24 лет бывают суицидальные мысли, 6% юношей и 10% девушек совершают суицидальные действия. Некоторые специалисты пишут о том, что в 10% суицидальное поведение имеет цель покончить собой, и в 90% суицидальное поведение подростка – это привлечение к себе внимания. По данным официальн…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_78.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка Национальные проекты 12 января 2026, 12:34 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Программа долгосрочных сбережений.
Новые возможности для инвестиций в свое будущее. 4 шага для вступления в Программу: Принять решение о вступлении Выбрать НПФ Заключить договор с НПФ Сделать первый взнос и продолжать вносить деньги - любые суммы в любое время Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 49] с началом 3 четверти</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_93.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:03:00 GMT</pubDate><description>Образование Школа 11 января 2026, 08:03 Автор: Школа №49 г.Иркутска официальная инфорация 12 января 2026 года — начало третьей четверти 2025/2026 учебного года при четвертной системе организации учебного года. vz.ru Учебный период третьей четверти — с 12 января 2026 года по 27 марта 2026 года . vz.ru Весенние каникулы в третьей четверти — с 28 марта 2026 года по 5 апреля 2026 года (9 дней). vz.ru Дополнительные каникулы для первоклассников в третьей четверти — с 9 февраля 2026 года по 15 февраля 2026 года (7 дней). vz.ru Важно : единого календаря школьных каникул для всей страны нет, Минпросвещения даёт только рекомендации. Окончательное решение о графике каникул принимает руководство каждой школы. Точные даты каникул можно уточнить на официальном сайте конкретного учебного заведения.</description></item><item><title>[СОШ № 14] ПРОГРАММА ДОЛГОСРОЧНЫХ СБЕРЕЖЕНИЙ (ПДС)</title><link>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</link><guid>https://mbou14irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_113.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:56:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 30 декабря 2025, 05:56 Программа долгосрочных сбережений (ПДС) — это добровольная государственная программа в России, стартовавшая в 2024 году, которая помогает гражданам копить на будущее с господдержкой, налоговыми льготами и защитой средств в негосударственных пенсионных фондах (НПФ), обеспечивая доход и возможность получать выплаты через 15 лет или при достижении пенсионного возраста, а также есть возможность перевода накопленной накопительной пенсии. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредв…</description></item><item><title>[СОШ №3] Финальный аккорд II четверти!</title><link>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</link><guid>https://school3-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_404.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate><description>Школа 30 декабря 2025, 04:01 Завершая на высокой ноте 30 декабря линейка «Звездный час: Лучшие из лучших, вперёд к новым победам! » объединила лучших из лучших.
Поздравляем победителей конкурса «Классная копилка ll четверть»: 4А, 7В и 9А классы!
 Поздравляем ребят, педагогов и родителей! Вы - настоящая команда ?
Перед уходом на заслуженный отдых в классах прошли важные инструктажи. Мы обсудили правила дорожного движения, пожарную безопасность и то, как сделать зимние забавы на горках и льду безопасными.</description></item><item><title>[СОШ № 19] Международный научный съезд школьников</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_129.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:22:00 GMT</pubDate><description>Экология 29 декабря 2025, 11:22 С 26 - 28 ноября 2025 года Перфильева Ирина , обучающаяся 11 б класса приняла участие в работе международного научного съезда школьников по направлению "Адаптация к изменениям климата, сохранение и рациональное использование природных ресурсов". Представила проект в рамках мероприятий V Конгресса молодых ученых, который проводился на площадке Научно-технологического университета "Сириус" г.Сочи. Мероприятие является ключевым событием объявленного Президентом Российской Федерации Десятилетия науки и технологий и призвано содействовать вовлечению исследователей и разработчиков в решении важнейших задач, стоящих перед обществом и страной, привлечению талантливой молодежи в сферу исследований и разработок. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 6] СРОЧНО!!! Требуется учитель русского языка и литературы.</title><link>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</link><guid>https://sh6-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_184.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:40:00 GMT</pubDate><description>Родительский совет Школа 29 декабря 2025, 08:40 В МБОУ г. Иркутска СОШ №6 требуется учитель русского языка и литературы на 6-7классы ( вторая смена). Обращаться по телефону: 8 3952 36-38-32</description></item><item><title>[СОШ № 46] Демоверсии ГИА 2026 по всем предметам</title><link>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</link><guid>https://sh46-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_116.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:00 GMT</pubDate><description>ГИА ЕГЭ Образование Экзамен Родителям Учащимся 29 декабря 2025, 04:29 На официальных сайтах Федеральной службы по надзору в сфере образования и науки, ФГБНУ «ФИПИ» размещены демонстрационные версии контрольных измерительных материалов ЕГЭ, ОГЭ и ГВЭ 2026 года для ознакомления и использования при подготовке к государственной итоговой аттестации. ссылка на материалы:
https://fipi.ru/oge/demoversii-specifikacii-kodifikatory</description></item><item><title>[СОШ № 18] Десятилетие науки и технологий</title><link>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</link><guid>https://school18-irkutsk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_105.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:44:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты Президент РФ Десятилетие Науки И Технологий 24 декабря 2025, 12:44 Президент России Владимир Путин объявил о проведении с 2022 по 2031 год Десятилетия науки и технологий Среди задач тематического Десятилетия – привлечение в сферу исследований и разработок талантливой молодежи, содействие вовлечению исследователей и разработчиков в решение важнейших задач развития общества и страны, а также повышение доступности информации о достижениях и перспективах развития науки для граждан России. Оператор проведения Десятилетия науки и технологий – АНО «Национальные приоритеты». Ключевое ежегодное мероприятие Десятилетия науки и технологий в России – это Конгресс молодых ученых. Научно-просветительские мероприятия Конгресса и демонстрация передовых наукоемких технологий способству…</description></item><item><title>[СОШ № 2] Премия мэра г. Иркутска</title><link>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</link><guid>https://irkmou2.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_180.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate><description>Награды Стипендия 24 декабря 2025, 05:34 Автор: Ханина Ирина Валерьевна Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра Сегодня в МБОУ г. Иркутска СОШ № 19 прошла церемония вручения муниципальной премии мэра, в рамках которой учащиеся нашей школы Грищенко Захар 9А класс и Сычев Виктор 11А класс получили денежные награды. Было отмечено, что в Иркутске есть дети с разносторонними талантами, проявляющими интерес к различным сферам деятельности, что количество ребят, стремящихся показать свои достижения, постоянно увеличивается. Это свидетельствует о том, что дети хотят развиваться благодаря поддержке со стороны педагогов и родителей.</description></item><item><title>[СОШ № 19] Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию!</title><link>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</link><guid>https://sosh19irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_128.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate><description>Питание Опрос 23 декабря 2025, 06:02 Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию! Уважаемые родители и обучающиеся. Информируем вас о проведении социологического исследования об отношении к школьному питанию, проводимого Федеральным центром мониторинга питания обучающихся федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего образования «Государственный университет просвещения» (далее – ФЦМПО). Форма опроса  на ресурсах ФЦМПО для обучающихся и их родителей) На портале Госуслуг  (только для родителей). Исследование направленно на повышение качества питания детей в образовательных организациях. Просим вас принять участие в опросе  до 26 декабря 2025 года.</description></item><item><title>[ЦО 47] 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_73.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:14:00 GMT</pubDate><description>ВУЗ 22 декабря 2025, 05:14 23 декабря 2025г. в 17.00 состоится онлайн-встреча для родителей и выпускников школ с представителями военного центра ИРНИТУ все о возможностях получения военного образования в Иркутске, условиях поступления и построении карьеры военного встреча пройдет в режиме онлайн в мессенджере MAX по ссылке https://max.ru/join/GSlucgcDaoiGr844RPokG_aXaro8Fo_k5mftUMa_150 Для участников ЕМП "Билет в будущее" запись доступна на цифровой платформе проекта в лк педагога-навигатора</description></item><item><title>[СОШ №77] Открытие центра развития компетенций и профориентации Мультилаб Эн+</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_489.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:00 GMT</pubDate><description>Праздник Город Соцподдержка Профориентация Инженерия 17 декабря 2025, 02:09 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Сегодня у нас в школе состоялось официальное открытие современного образовательного пространства, центра развития компетенций и профориентации Мультилаба Эн+. 10 центров открыты в крупнейших промышленных городах станы. Наш Мультилаб Эн+ одиннадцатый в Российской Федерации и второй в городе Иркутске. Используя учебный класс, компания Эн+ совместно с нашими педагогами разработали и реализовали комфортное многофункциональное пространство для коллективного труда, индивидуальными рабочими местами, секторами для создания прототипов, проведения уроков робототехники, электроники и мультимедийной журналистики. Благодаря продуманной трансформации помещения, возможно проведение учебных заняти…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Опрос для родителей "Удовлетворенность системой образования Иркутской области"</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_99.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:19:00 GMT</pubDate><description>Образование 11 декабря 2025, 09:19 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы мо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Осторожно мошенники!!!</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_382.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:06:00 GMT</pubDate><description>11 декабря 2025, 07:06 Осторожно мошенники!!! Осторожно мошенники!!! Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с це…</description></item><item><title>[СОШ № 45] Осторожно, мошенники!</title><link>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</link><guid>https://sh45-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_97.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:57:00 GMT</pubDate><description>Безопасность 09 декабря 2025, 09:57 Памятки безопасности от действий мошенников Фотографии Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту инфо…</description></item><item><title>[СОШ № 9] Открытый диалог</title><link>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</link><guid>https://sch9irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_381.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:57:00 GMT</pubDate><description>08 декабря 2025, 13:57 Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие.


В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества… Сегодня наши восьмиклассниками посетили  интересное мероприятие. В рамках Всероссийского проекта «Твой Герой» в преддверии дня Героев Отечества состоялась  встреча с участником Специальной военной операции и ветераном боевых действий. У ребят появилась уникальная возможность получить из первых уст ответы на многие вопросы. Мероприятие организовано Министерством по молодежной политике Иркутской области в рамках федерального проекта «Молодёжь России» национального проекта «Молодёжь и дети» и местным отделением общероссийского общественно-государственного движения детей и молодежи "Движение Первых" Иркутской области. Фотограф…</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_177.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:00 GMT</pubDate><description>Спорт 08 декабря 2025, 03:45 Автор: Рахвалова Александра 6 декабря в спортивном зале нашей школы состоялся футбольный турнир родителей  Всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Наши умелые родители весело и полезно провели время, от души наигрались в наш любимый вид спорта⚽️, получили массу положительных эмоций ? #футболвшколу Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 43] #футболвшколу</title><link>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</link><guid>https://school43irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_176.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Спорт 02 декабря 2025, 08:02 Автор: Рахвалова Александра 29 ноября в спортивном зале нашей школы прошел спортивный праздник футбола "Мы - в игре!" всероссийского фестиваля "Футбол в школу". Девочки  1-4 классов познакомись с игрой в футбол,  поиграли в подвижные игры с элементами футбола. Самых активных и спортивных  девочек пригласили в нашу   футбольную школьную секцию. #футболвшколу</description></item><item><title>[СОШ № 40] Внимание! Морозы!</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_145.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:57:00 GMT</pubDate><description>Школа 02 декабря 2025, 00:57 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич Уважаемые родители (законные представители) учащихся!

Наступил декабрь, и вместе с ним пришли первые сибирские морозы. В связи с понижением температуры воздуха администрация школы напоминает о температурных режимах, при которых учащиеся могут не посещать образовательное учреждение. Согласно установленным нормам, обучающиеся могут остаться дома при следующих температурах: 1–4 классы — при температуре −30 ∘C и ниже; 5–9 классы — при температуре −35 ∘C и ниже; 10–11 классы — при температуре −40 ∘C и ниже. Вы имеете право самостоятельно принять решение о том, посещать ли ребёнку школу в условиях низких температур. В этом случае необходимо: Незамедлительно сообщить о своём решении классному руководителю. Уведомить школу о причин…</description></item><item><title>[ЦО 47] Внимание! Пушкинская карта</title><link>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</link><guid>https://co47irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_72.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:25:00 GMT</pubDate><description>Город 01 декабря 2025, 14:25 На основании письма министерства культуры Иркутской области
от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль
оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до
22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта»
(далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). На основании письма министерства культуры Иркутской области от 17 октября 2025 года информируем, что с 1 января 2026 года роль оператора программы социальной поддержки молодежи в возрасте от 14 до 22 лет для повышения доступности организаций культуры «Пушкинская карта» (далее – программа) перейдет от АО «Почта Банк» к Банку ВТБ (ПАО). Для бесшовного перехода просим вас обеспечить информирование молодежи, участвующей в Программ…</description></item><item><title>[СОШ № 49] Места регистрации для прохождения ГИА</title><link>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</link><guid>https://s49irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_92.html</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:54:00 GMT</pubDate><description>Подготовка ГИА ЕГЭ Школа Экзамен Дети 01 декабря 2025, 06:54 Автор: министерство образования Иркутской области «Распоряжение министерства образования Иркутской области от 13 ноября 2025 года № 55-1442-мр «Об утверждении мест регистрации для прохождения государственной итоговой аттестации по образовательным программам среднего общего образования, участия в едином государственном экзамене на территории Иркутской области в 2026 году»</description></item><item><title>[Гимназия №2] Запись в "Школу будущего первоклассника"</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_50.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:04:00 GMT</pubDate><description>Школа 25 ноября 2025, 07:04 Уважаемые родители будущих первоклассников! Открыта запись на курсы "Школа будущего первоклассника". Запись на занятия по ссылке на странице сайта "Прием в первый класс"</description></item><item><title>[СОШ № 40] Призовые места на региональном форуме "Шаг в будущее, Сибирь!"</title><link>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</link><guid>https://irkschool40.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_144.html</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>Награды Форум 24 ноября 2025, 03:31 Автор: Ламоченко Денис Анатольевич С 20 по 22 ноября в городе Усоль-Сибирское прошёл 32 региональный форум талантливой молодёжи "Шаг в будущее, Сибирь", в котором приняли участие и наши учащиеся. В этом году форум оказался богат на события. Директора нашей школы Кондратьеву Татьяну Анатольевну наградили нагрудным знаком "Учитель новатор", а ученики нашей школы Ныробцева Анна (11а класса) и Белки Даниил (10б класс) стали серебрянными призёрами форума. Поздравляем Татьяну Анатольевну и ребята с высокими достижениями и желаем успехов в дальнешей творческой и научной деятельности. Фотографии</description></item><item><title>[СОШ № 10] Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция</title><link>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sh10-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:59:00 GMT</pubDate><description>Поступление 17 ноября 2025, 04:59 Автор: Ролич Е.А. Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Регистрация в личном кабинете сайта ГТО: пошаговая инструкция Чтобы воспользоваться всеми преимуществами личного кабинета и отслеживать свои успехи, следуйте простым шагам нашей инструкции⬇️ Шаг 1: Вход на сайт ГТО Откройте браузер вашего устройства и введите " GTO.RU " в поисковую строку браузера. Шаг 2: Переход в личный кабинет Нажмите кнопку «Личный кабинет», расположенную в правом верхнем углу экрана. Затем выберите пункт меню «Для участников ГТО». Шаг 3 ️ : Авторизация через портал госуслуг Регистрация в личном кабинете производится через вашу действующую учетную запись на портале Госуслуг. Если у вас ещё нет аккаунта на Госуслугах, зарегистрируйтесь заранее, так как это о…</description></item><item><title>[СОШ №77] Международный день энергосбережения!</title><link>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</link><guid>https://school77irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_490.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Безопасность Образование Профориентация Инженерия 11 ноября 2025, 14:30 Автор: Перевалова Юлия Викторовна Исследование энергоэффективности школьных помещений учащимися старших классов Учащиеся десятого класса провели замеры уровня энергопотребления в учебных кабинетах во время учебного процесса. Целью исследования было выявление возможностей повышения энергетической эффективности здания школы путем анализа текущих показателей потребления электроэнергии. Участники проверили уровень энергозатрат трёх кабинетов и оценили: Освещение Работу оборудования Наличие утечек тепла Теплоизоляцию окон и дверей А также зафиксировали в чек-листе все обнаруженные проблемы: Плохое освещение Старые лампочки Открытые окна Включенное оборудование в режиме ожидания Результаты работы включили сбор данных о темпе…</description></item><item><title>[СОШ № 66] Муниципальный проект "Их имена наш город помнит"</title><link>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</link><guid>https://sh66-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_77.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 01:14:00 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 16 октября 2025, 09:14 Автор: Шепетнева Надежда Анатольевна Муниципальный проект "Их имена наш город помнит" Иркутских улиц имена нам о героях говорят.</description></item><item><title>[СОШ № 57] Будущим первоклассникам!</title><link>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</link><guid>https://school57irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_102.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:11:00 GMT</pubDate><description>Образование 17 сентября 2025, 10:11 Уважаемые родители (законные представители) будущих первоклассников!
С 11 октября 2025 г.
начинает работу «Школа будущего первоклассника».

Запись по телефону:   89021758698   Фомина Кристина  Станиславовна С 11 октября 2025 г. начинает работу «Школа будущего первоклассника». Запись по телефону:   89021758698 Фомина Кристина  Станиславовна</description></item><item><title>[Гимназия №2] Выпускной балл</title><link>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://gm2-irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 GMT</pubDate><description>Праздник 28 июня 2025, 13:00 Окончена школа, последний звонок Уже возвестил о начале пути. И вышел у детства беспечного срок, И взрослая жизнь тебя ждет впереди. Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сер…</description></item><item><title>[ВСОШ №1] "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_66.html</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:39:00 GMT</pubDate><description>Собрание 19 июня 2025, 04:39 6  июня  2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". 6 июня 2025 года в МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1 прошло совещание педагогических работников на тему: "Внедрение межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности в работу школы". Был представлен межведомственный стандарт антинаркотической профилактической деятельности, матрица межведомственного стандарта. На совещании была подробна рассмотрена дорожная карта внедрения стандарта.  Все педагоги ознакомились с материалами совещания. С 1 сентября 2025 года МБОУ г. Иркутска ВСОШ № 1, как и  все шолы,  будет осуществлять профилактическую работу  …</description></item><item><title>[СОШ № 75] Методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности.</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_81.html</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 21:36:00 GMT</pubDate><description>Разговоры о важном Учителя Школа Дети 30 мая 2025, 05:36 Автор: Перевощиков А.В. 30 мая 2025 года в образовательном учреждении состоялся важный методический семинар для педагогов по внедрению межведомственного стандарта антинаркотической профилактической деятельности. В ходе мероприятия педагоги детально разобрали основные характеристики принятого стандарта, который направлен на создание единой системы профилактической работы в образовательной организации. Особое внимание было уделено внесению изменений в положения о работе двух важных структур: «Пост Здоровье+» «Совет профилактики» Участники семинара подробно обсудили особенности профилактической работы на разных уровнях образования: Начальное общее образование Основное общее образование Среднее общее образование В рамках обсуждения были …</description></item><item><title>[ВСОШ №1] И без наркотиков жизнь ярче!</title><link>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</link><guid>https://sh-vsm1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_65.html</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 23:07:00 GMT</pubDate><description>Конкурсы и соревнования Дети 15 марта 2025, 07:07 Положение о проведении конкурса детских и молодежных социальных антинаркотических рисунков "И без наркотиков жизнь ярче" Положение о проведении конкурса</description></item><item><title>[СОШ № 75] «Социальное развитие регионов России» — сводная федеральная презентация</title><link>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</link><guid>https://sch75irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_80.html</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate><description>Соцподдержка 12 марта 2025, 04:45 Автор: Перевощиков А.В. В преддверии Ежегодного Послания Президента Российской Федерации В.В.Путина Федеральному Собранию 2025 года, а также руководствуясь задачей информирования федеральных органов власти о достижениях регионов России в вопросах социальной поддержки семей и детей, редакция журнала «Экономическая политика России — 21 век» https://rkn.gov.ru/activity/mass-media/for-founders/media/?id=251797 формирует на портале https://gosinformburo.ru Сводную федеральную презентацию «Социальное развитие регионов России» https://gosinformburo.ru/soczialnoe-razvitie-rossii-svodnaya-federalnaya-prezentacziya/ Целями данного бесплатного информационного ресурса являются: подготовка предложений федеральным органам государственной власти по определению и актуализ…</description></item><item><title>[СОШ №1] «Орлята России»</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_49.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:47:00 GMT</pubDate><description>Праздник Национальные проекты Образование Дети 28 октября 2024, 17:47 Орлятский гороскоп Российским движением школьников запущена программа развития социальной активности обучающихся начальных классов «Орлята России». В программе принимают участие обучающиеся всех класса под руководством классных руководителей и активом школьного парламента. На занятии ребята узнали свой "Орлятский гороскоп" по временам года и проработали план действий по чек-листу.</description></item><item><title>[СОШ №1] Международный день школьных библиотек</title><link>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</link><guid>https://sh1-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_48.html</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:46:00 GMT</pubDate><description>Праздник Искусство 28 октября 2024, 17:46 Международный день школьных библиотек Актив школьного парламента совместно с ребятами из "Движения Первых" под руководством советника директора по воспитанию Тупицыной Юлией Сергеевной провели интеллектуальную игру, посвящённую Международному дню школьных библиотек. Разделившись на команды и выбрав капитанов, игроки команд прошли через несколько этапов, отвечая на вопросы из разных отраслей. Несмотря на непростые задания, ребята успешно справились со всеми испытаниями и получили много положительных эмоций!</description></item><item><title>[Лицей №1] Образовательная экосистема в действии: управленческий клуб "5х5" собрал профессионалов в лицее №1 города Усолье-Сибирское</title><link>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</link><guid>https://irk-lic1.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_273.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Образование Сегодня, 16:08 Автор: Уварова Г.П. На площадке МБОУ «Лицей №1» города Усолье-Сибирское завершилась успешная очная стажировка для управленческих команд в рамках вдохновляющего неформального профессионального клуба "5х5".  Это мероприятие ярко показало, каким образом современные школы превращаются в открытые образовательные экосистемы, помогающие учащимся подготовиться к вызовам цифровой эпохи и инновационной экономики. Программа дня гармонично объединила теоретическое обучение, практические занятия и глубокую рефлексию, позволив участникам достичь поставленных целей. День стартовал с «Истории успеха», в которой директор лицея В.Г. Нечаева поделилась своим пятилетним опытом преобразований. Её выступление заложило прочный фундамент для последующих обсуждений и активностей. Погруже…</description></item><item><title>[Лицей ИГУ] Команда Лицея «Малиновый Pia» завоевала награду за инновации в энергетике</title><link>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_865.html</link><guid>https://liguirk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_865.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Инженерия Конкурсы и соревнования Фестиваль Вчера, 11:22 30-31 января В Иркутске проходит XI Главный сибирский робототехнический фестиваль «РОБОСИБ» – масштабное событие, которое уже более десяти лет собирает самых талантливых и увлечённых инженеров со всего региона В этом году фестиваль вновь стал площадкой для демонстрации смелых идей и технических решений, и команда Лицея «Малиновый Pia» ярко заявила о себе в одной из самых сложных и значимых категорий – «Инженерные проекты». В напряжённой конкурентной борьбе проект наших учеников был отмечен высочайшей оценкой экспертного жюри. Команда удостоилась победы в специальной номинации «Рациональное решение в области энергетики» . Жюри оценило не только техническую сложность, но и зрелый, взвешенный подход: умение видеть актуальную проблему, п…</description></item><item><title>[Гимназия №3] Встреча гимназистов с Клириком Михайло-Архангельского Харлампиевского храма</title><link>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_405.html</link><guid>https://gymn3irk.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_405.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Собрание Разговоры о важном Вчера, 11:29 В гимназию приехал Иерей Илия Чапайкин Клирик Михайло-Архангельского Харлампиевского храма. Отец Илья, как прошла встреча с нашими ребятами: - Говорили о семейных отношениях, но я решил преподать это через понятную ребятам вещь - компьютерные игры. Например, сравнил брак и внебрачные отношения с официальной и пиратской версиями игр. В целом неплохо пообщались, пошутили, узнали, какая у меня была любимая карта в контре, как бороться с гневом, как я стал священником, почему святая вода святая и еще много всего. После встречи ребята еще долго не отпускали, задавали вопросы. Это настоящая, живая аудитория. Бог говорит с нами на нашем языке. Если начать говорить с школьниками о важных вещах на их языке - поверьте, у вас не будет более благодарной аудитор…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Диспансеризация 3.0</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_242.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Национальные проекты 28 января 2026 На территории Российской Федерации реализуется ключевая кампания «Диспансеризация 3.0» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь». На территории Российской Федерации реализуется ключевая кампания «Диспансеризация 3.0» в рамках национального проекта «Продолжительная и активная жизнь». Миссия кампании – напомнить людям о том, что оценить состояние своего здоровья можно бесплатно. Записаться на диспансеризацию или профилактический медицинский осмотр можно на портале «Госуслуги», по телефону медицинской организации или в регистратуре поликлиники. Для прохождения профилактических мероприятий понадобится только паспорт гражданина РФ и полис ОМС. Материалы освещения ключевой кампании «Диспансеризация 3.0» размещены по ссылке: https://disk…</description></item><item><title>[СОШ № 7] Викторина</title><link>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</link><guid>https://sh7-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_241.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Праздник Школа Дети 28 января 2026 Викторина по сказке П.П. Ершова ,,Конек- Горбунок" 28 января в 4Б классе была проведена викторина по сказке П.П. Ершова ,,Конек- Горбунок".Елена Сергеевна подготовила интересные вопросы по со содержанию сказки.Дети активно отвечали на впросы, получали баллы.Лучшим знатоком сказки оказался Довыдов Арсений.</description></item><item><title>[СОШ № 15] Методический интенсив «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности»</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_387.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_387.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Образование Дети Вчера, 01:04 Автор: Админ 29 января, в стенах нашей школы состоялся насыщенный методический интенсив под названием «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности». Это событие стало настоящим праздником профессионального мастерства педагогов!

Программа интенсива включала разнообразные форматы мероприятий, направленные на повышение качества образовательного процесса и развитие учащихся. Методический интенсив прошел успешно! 29 января, в стенах нашей школы состоялся насыщенный методический интенсив под названием «Формирование ключевых компетенций обучающихся на уроках русского языка и литературы — путь к функциональной грамотности». Это событие стало настоящим праздником профессионального мастерства п…</description></item><item><title>[СОШ № 15] 900 БЛОКАДНЫХ ДНЕЙ</title><link>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_386.html</link><guid>https://sh15-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_386.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Образование Сила в правде Классная тема Вчера, 00:59 Автор: Админ 27 января отмечается одна из самых важных памятных дат в истории Великой Отечественной войны – День полного освобождения советскими войсками города Ленинграда от его блокады немецко-фашистскими войсками. Памятная дата вписана в Дни воинской славы России. 27 января отмечается одна из самых важных памятных дат в истории Великой Отечественной войны – День полного освобождения советскими войсками города Ленинграда от его блокады немецко-фашистскими войсками. Памятная дата вписана в Дни воинской славы России. К этому событию для учеников  7-б класса в Иркутской областной детской библиотеке им. Марка Сергеева 27 января прошел ЛИТЕРАТУРНО-ИСТОРИЧЕСКИЙ ЧАС «900 БЛОКАДНЫХ ДНЕЙ». Учащиеся узнали о тяжёлых испытаниях, выпавших на долю …</description></item><item><title>[СОШ № 31] Саратовское высшее военное инженерное училище</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_104.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Образование 21 января 2026 Сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика с помощью технологии «cookie», чтобы пользоваться сайтом было удобнее. Вы можете запретить обработку cookies в настройках браузера. Подробнее в Политике Я согласен Этот сайт использует сервис веб-аналитики Яндекс Метрика, предоставляемый компанией ООО «ЯНДЕКС», 119021, Россия, Москва, ул. Л. Толстого, 16 (далее — Яндекс) Сервис Яндекс Метрика использует технологию «cookie». Собранная при помощи cookie информация не может идентифицировать вас, однако может помочь нам улучшить работу нашего сайта. Информация об использовании вами данного сайта, будет передаваться и храниться на сервере Яндекса в Российской Федерации. Яндекс будет обрабатывать эту информацию с целью анализа пользовательской активности Вы можете отк…</description></item><item><title>[СОШ № 31] Программа долгосрочных сбережений</title><link>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</link><guid>https://sh31-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_103.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Программа долгосрочных сбережений 12 января 2026 Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа долгосрочных сбережений – это накопительно-сберегательный продукт, который можно оформить в одном из негосударственных пенсионных фондов (НПФ), а также в отделениях банков-акционеров НПФ. Программа действует с 1 января 2024 года. Её цель – сформировать денежную подушку безопасности, сберечь финансы на случай непредвиденных ситуаций или получать доход в будущем. Для получения более подробной информации вы можете ознакомиться с роликом (информационными материалами… Программа долгосрочных сбережений .).</description></item><item><title>[ОК Лесной] Вакансии</title><link>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</link><guid>https://sh-lesnoj-irkutsk-r138.gosweb.gosuslugi.ru/roditelyam-i-uchenikam/novosti/novosti_117.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:22:45 GMT</pubDate><description>Учителя Сегодня, 13:43 Автор: администрация В МАО ОК Лесной требуются: учителя математика, начальных классов, английского языка, педагог-психолог; педагоги дополнительного образования: вокальная студия, видеостудия, робототехника.</description></item></channel></rss>